{"docno": "-2287708542505934506", "url": "https://www.asg-erfurt.de/", "title": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDas Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt\n\nHerzlich willkommen beim ASG Erfurt\n\nDas Staatliche Gymnasium \u201cAlbert Schweitzer\u201d in Erfurt ist ein Gymnasium mit Spezialklassen im MINT-Bereich und einem bilingualen Zug mit der Arbeitssprache Englisch.\n\nMitglied des MINT EC Excellence-Schulnetzwerkes\nMitglied des MINT-EC Excellence-Schulnetzwerks\n\nKurzprofil\n\nAnsicht des Schulgeb\u00e4udes\n\nDas Albert-Schweitzer-Gymnasium ist mit \u00fcber 900 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern eines der gr\u00f6\u00dften Gymnasien Erfurts. Lernen Sie unser Gymnasium mit seinem besonderen Profil und seiner 2-H\u00e4user-Struktur kennen.\n\nMehr\n\nWechsel ans Gymnasium\n\nSch\u00fcler im Computerraum\n\nDer Wechsel von der Grundschule ans Gymnasium stellt f\u00fcr viele Sch\u00fcler und deren Eltern eine gro\u00dfe Herausforderung dar. Erhalten Sie Informationen \u00fcber wichtige Termine und lernen Sie unsere Schule kennen.\n\nMehr\n\nSchulpreise\n\nTafelbild Astronomie\n\nDas Albert-Schweitzer-Gymnasium vergibt j\u00e4hrlich Schulpreise an Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 10. bis 12. Klassen. Mit den Preisen werden herausragende Leistungen in verschiedenen Fachgebieten gew\u00fcrdigt.\n\nMehr\n\nF\u00f6rderverein\n\nModell der Erde\n\nDer F\u00f6rderverein unterst\u00fctzt das Gymnasium finanziell und organisatorisch \u00fcberall dort, wo Schule oder Eltern an ihre Grenzen sto\u00dfen. Er unterst\u00fctzt Projekte, die Begabungsf\u00f6rderung und Kurs- und Klassenfahrten.\n\nMehr\n\nAktuelles\n\nSekretariat kurzzeitig nicht besetzt\n\nAm letzten Schultag am Freitag, den 27. Juni 2025, ist das Sekretariat zwischen 11\u201413 Uhr nicht besetzt. In dieser Zeit k\u00f6nnen auch keine Zeugnisse abgeholt werden. Wir bitte um Verst\u00e4ndnis.\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wiefolgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 01.07.2025\n    \u2022 Donnerstag 03.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 29.07.2025\n    \u2022 Donnerstag, 31.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 05.08.2025\n    \u2022 Donnerstag, 07.08.2025\n  \u2022 Vom 07.07.\u201325.07.2025 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden.\n\nSch\u00fclerInnen des ASG bei Landesrunde der Matheolympiade sehr erfolgreich\n\nDie Preistr\u00e4ger des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt bei der diesj\u00e4hrigen Mathe-Olympiade in der Landesrunde.\n\nDie Gl\u00fcckw\u00fcnsche kommen leider etwas versp\u00e4tet, aber darum nicht weniger herzlich \ud83d\ude0a. Wir begl\u00fcckw\u00fcnschen alle TeilnehmerInnen der Landesolympiade der Mathematik zu ihren Erfolgen.\n\nInsgesamt sechs Sch\u00fclerInnen des ASG hatten sich aufgrund ihrer Erfolge in der Regionalrunde der Mathematikolympiade im November 2024 zur Teilnahme an der Landesolympiade qualifiziert und konnten dort ihr mathematisches K\u00f6nnen unter Beweis stellen. In der Tat zeigten alle sechs, was sie mathematisch draufhaben. Wir k\u00f6nnen hier mit Freude verk\u00fcnden, dass alle sechs TeilnehmerInnen zu den Preistr\u00e4ger:innen z\u00e4hlten.\n\nBjarne Rauschenberg (Klasse 5a), Youssef Abdelgawaad (6a) und Alexander Steinh\u00f6fel (7a) erhielten einen ersten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) erhielt einen zweiten Preis.\n\nOliver Sokolovic (Klasse 7a) und Ella Jarczak (Klasse 8a) erhielten einen dritten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) hat es sogar geschafft, sich f\u00fcr die n\u00e4chste Stufe zu qualifizieren und wird sich dort mit Sch\u00fcler:innen aus ganz Deutschland messen k\u00f6nnen. Die Bundesrunde findet im Mai in der Universit\u00e4tsstadt G\u00f6ttingen statt. Wir w\u00fcnschen Simon daf\u00fcr maximale Erfolge.\n\nUnser Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe \u2013 Ein unvergessliches Erlebnis\n\nVom 13. bis zum 27. Februar 2025 hatten wir, einige Sch\u00fcler*innen der 10. und 11. Klasse, die einmalige Gelegenheit, an einem Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe teilzunehmen. Unsere Reise f\u00fchrte uns in die Karibik, wo wir unsere Austauschpartner an der Ma\u00eetrise de Massabielle in Pointe-\u00e0-Pitre wiedertrafen. Dank der gro\u00dfz\u00fcgigen Unterst\u00fctzung durch das Deutsch-Franz\u00f6sische Jugendwerk (DFJW) sowie die Deutsche Sportjugend konnte dieser besondere Austausch \u00fcberhaupt erm\u00f6glicht werden. Wir m\u00f6chten uns an dieser Stelle recht herzlich daf\u00fcr bedanken.\n\nNach unserer Ankunft verbrachten wir die ersten beiden Tage damit, unsere Gastfamilien kennenzulernen und die Insel sowie unsere Umgebung eigenst\u00e4ndig zu erkunden. In der ersten Woche besuchten wir den Unterricht an der Ma\u00eetrise de Massabielle und erhielten Einblicke in den Schulalltag unserer Partner. Wir machten kleine Sprachanimations\u00fcbungen, durften verschiedene Klassen besuchen und konnten so unser Franz\u00f6sisch direkt im Alltag anwenden.\n\nIn der zweiten Woche lag der Fokus besonders auf Sport und Natur. Wir besuchten den Zoo von Basse-Terre und besichtigten den \u201cRivi\u00e8re Corossol\u201d mit seinem Wasserfall, in welchem wir schlie\u00dflich auch baden konnten. Zudem unternahmen wir eine Kajak-Tour, meisterten einen anspruchsvollen Triathlon und verbrachten einen ganzen Tag am Strand, an welchem wir Volleyball und Fu\u00dfball spielten. Ein besonderes Highlight war der Karneval, bei dem wir die lebendige Kultur Guadeloupes hautnah erleben durften. Auch in unserer Freizeit hatten wir die M\u00f6glichkeit, eigene Ausfl\u00fcge zu unternehmen und die Insel weiter zu entdecken.\n\nDoch das Wichtigste: Wir kehrten nicht nur mit besseren Franz\u00f6sischkenntnissen zur\u00fcck, sondern auch mit vielen unvergesslichen Momenten. Der Austausch hat uns neue Perspektiven er\u00f6ffnet, unseren Horizont erweitert und gezeigt, wie bereichernd interkulturelle Begegnungen sein k\u00f6nnen. Vor allem aber nehmen wir wertvolle Erinnerungen und echte Freundschaften mit \u2013 eine Erfahrung, die uns noch lange begleiten wird!\n\nEinladung zur Informationsveranstaltung der Chor- und Bl\u00e4serklassen\n\nLiebe Sch\u00fcler:innen, Interessierte und deren Eltern,\n\nwir m\u00f6chten Euch/Sie recht herzlich zu unserer Vorstellung der Chor- und Bl\u00e4serklassen einladen. Am 13. Februar 2025, 17 Uhr, in der Aula m\u00f6chten wir unsere fakult\u00e4tiven Angebote f\u00fcr diese Klassen vorstellen. Allgemeine Informationen zum Konzept unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen finden Sie auf unserer Internetseite.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n(Fachschaftsleitung Musik)\n\nMitglied in der Exzellenz-Initiative MINT EC\nSchule ohne Rassismus - Schule mit Courage\nMint freundliche Schule"}
{"docno": "-5038429939010138510", "url": "https://www.asg-erfurt.de/informationen-fuer-neuen-5-klassen/", "title": "Informationen f\u00fcr neue 5. Klassen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInformationen f\u00fcr neue 5. Klassen\n\nDas Staatliche Gymnasium \u201eAlbert Schweitzer\u201c in Erfurt ist ein Gymnasium mit mathematisch-naturwissenschaftlichem Schwerpunkt und bilingualem Zug ab Klasse 5 mit der Arbeitssprache Englisch.\n\nUnsere Schulleitung\n\nSchulleiter: Herr St\u00f6tzer\nStellvertretende Schulleiterin: Frau T\u00e4schner (m.d.W.d.G.b.)\nVerantwortlicher f\u00fcr die Spezialklassen: Herr S\u00fcpke\nOberstufenleiter: Herr Schulz (m.d.W.d.G.b.)\n\nAnmeldung zum Schuljahr 2025/26\n\nDie Anmeldewoche findet\u00a0vom Montag 03.03. bis Samstag 08.03.2025\u00a0statt. Die Anmeldeunterlagen m\u00fcssen an folgenden Zeiten in\u00a0unserer Schule pers\u00f6nlich eingereicht werden:\n\nMontag bis Mittwoch: 9 bis 12 Uhr und 14 bis 16 Uhr\nDonnerstag: 13 bis 18 Uhr \u00a0\nFreitag: 9 bis 12 Uhr\nSamstag: 10 bis 12 Uhr\u00a0\n\nDer MINT-Einstufungstest der zuk\u00fcnftigen 5. Klassen findet am\u00a0Donnerstag, den 13.03.2025 um 14 Uhr in unserer Aulastatt. Der Test wird ca. 1 Stunde dauern.\n\nWICHTIG\n\nUnsere Schule hat ganz besondere Bildungsangebote.\n\n  1. Alle Sch\u00fcler, die unsere Schule besuchen, belegen den bilingualen Zug. Informieren Sie sich \u00fcber dieses Angebot. Wenn Sie dies f\u00fcr Ihr Kind nicht w\u00fcnschen, melden Sie es nicht bei uns an.\n  2. Es ist geplant, 1 bis 2 Mint-Klassen zu er\u00f6ffnen. Informationen finden Sie\u00a0hier. Das ist ein fakultatives Angebot. Voraussetzung ist das erfolgreiche Ablegen eines MINT-Testes. Der Termin ist der 13.03.2025.\n  3. Es wird gegebenenfalls eine Bl\u00e4ser-/ Chorklasse er\u00f6ffnet. Dieses Angebot ist fakultativ. Weiterf\u00fchrende Informationen finden Sie\u00a0hier.\n\nBitte f\u00fcllen Sie hierf\u00fcr den Fragenbogen 2025 unter den Downloads aus.\n\nMitzubringen sind:\n\n  \u2022 die Anmeldekarte (Ausgabe erfolgt durch die Erfurter Grundschulen)\n  \u2022 der Sch\u00fclerdaten-Erfassungsbogen mit den Hinweisen zur Verfahrensweise bei beschr\u00e4nkter Kapazit\u00e4t \u2013 unter Downloads\n  \u2022 der Fragenbogen 2025 \u2013 unter Downloads\n  \u2022 das letzte Zeugnis der Grundschule im Original und eine Kopie\n  \u2022 wenn notwendig, das Empfehlungsschreiben der Grundschule gem\u00e4\u00df \u00a7 128\u00a0Th\u00fcrSchulO\u00a0im Original oder das Zertifikat \u00fcber die erfolgreich abgeschlossene Aufnahmepr\u00fcfung\n\nDownloads\n\nFragebogen 2025Herunterladen\nAnmeldeformular 2025Herunterladen\n\nBitte achten Sie darauf:\n\nElternabend und Informationsveranstaltungen\n\n  \u2022 Alle Sorgeberechtigten unterschreiben (bei alleinigem Sorgerecht bitte den Nachweis mitbringen).\n  \u2022 Alle Formulare bitte vollst\u00e4ndig ausf\u00fcllen und unterzeichnen.\n  \u2022 Sie melden automatisch den Sch\u00fcler/die Sch\u00fclerin f\u00fcr den bilingualen Zug an.\n  \u2022 An unserer Schule wird als 1. Fremdsprache Englisch und als 2. Fremdsprache Franz\u00f6sisch und Latein angeboten.\n  \u2022 Bei Anmeldungen in h\u00f6heren Jahrg\u00e4ngen gelten die gleichen Vorschriften mit Ausnahme der Anmeldekarte.\n  \u2022 Die Aufnahmekapazit\u00e4t des Staatlichen Gymnasiums \u201eAlbert Schweitzer\u201c f\u00fcr die zuk\u00fcnftigen 5. Klassen liegt bei 105 Sch\u00fclern. \u00dcbersteigt die Anmeldezahl die Kapazit\u00e4t, findet das Verfahren gem\u00e4\u00df \u00a7 15a Abs. 2\u00a0Th\u00fcrSchulG\u00a0Anwendung.\n\nDer Elternabend der neuen 5. Klassen findet voraussichtlich im Juni 2025\u00a0statt.\n\nEinige Hinweise zu unserem Gymnasium\n\n  \u2022 Sch\u00fcleranzahl: 900\n  \u2022 Klassen/Kurse: 40\n  \u2022 Lehrer: 90\n\nFremdsprachen am ASG\n\n  1. Fremdsprache: Englisch\n  2. Fremdsprache: Franz\u00f6sisch oder Latein\n\nAus dem Leitbild unseres Gymnasiums\n\nProfilierungsrichtungen\n\n  \u2022 verst\u00e4rkte Auspr\u00e4gung des MINT-Bereichs\n  \u2022 bilingualer Unterricht mit der Arbeitssprache Englisch\n    (Geographie ab Kl. 7, Sozialkunde ab Kl. 9)\n\nWir gestalten unser Schulleben so aus,\n\n  \u2022 dass sich Sch\u00fcler und Lehrer wohl f\u00fchlen\n  \u2022 dass Respekt, Toleranz und Verantwortungsgef\u00fchl ausgepr\u00e4gt werden\n  \u2022 dass Sch\u00fcler und Lehrer miteinander und voneinander lernen\n\nSch\u00fcleraustausch/Studienfahrten\n\nEngland, Norwegen, Frankreich/Italien\n\n  \u2022 zur Erweiterung der Sprachkenntnisse\n  \u2022 zum Kennenlernen der Kultur des Gastlandes"}
{"docno": "4753185181677904627", "url": "https://www.asg-erfurt.de/datenschutzerklaerung/", "title": "Datenschutzerkl\u00e4rung", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDatenschutzerkl\u00e4rung\n\n1. Verantwortlicher und Datenschutzbeauftragter\n\n1.1 Verantwortlicher\n\nVerantwortlicher gem. Art. 4 Abs. 7 EU-Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) ist\n\nSven St\u00f6tzer\n\nStaatliches Gymnasium \u201cAlbert Schweitzer\u201d Erfurt\nVilniuser Stra\u00dfe 17-19\n99089 Erfurt\n\n(siehe unser Impressum)\n\n1.2 Datenschutzbeauftragter\n\nBeauftragter f\u00fcr den Datenschutz im Staatlichen Schulamt Mittelth\u00fcringen\nSchwanseestr. 9/11\n99423 Weimar\nTel: 03643/ 884 173\nE-Mail: datenschutz.mittelthueringen@schulamt.thueringen.de\n\n2. Information \u00fcber die Erhebung personenbezogener Daten, Speicherdauer\n\n2.1 Im Folgenden informieren wir \u00fcber die Erhebung personenbezogener Daten bei Nutzung unserer Website. Personenbezogene Daten sind alle Daten, die auf Sie pers\u00f6nlich beziehbar sind, z. B. Name, Adresse, E-Mail-Adressen, Nutzerverhalten.\n\n2.2 Bei Ihrer Kontaktaufnahme mit uns per E-Mail oder \u00fcber ein Kontaktformular werden die von Ihnen mitgeteilten Daten (Ihre E-Mail-Adresse, ggf. Ihr Name und Ihre Telefonnummer) von uns gespeichert, um Ihre Fragen zu beantworten. Die in diesem Zusammenhang anfallenden Daten l\u00f6schen wir, nachdem die Speicherung nicht mehr erforderlich ist, oder schr\u00e4nken die Verarbeitung ein, falls gesetzliche Aufbewahrungspflichten bestehen.\n\n2.3 Falls wir f\u00fcr einzelne Funktionen unseres Angebots auf beauftragte Dienstleister zur\u00fcckgreifen oder Ihre Daten f\u00fcr werbliche Zwecke nutzen m\u00f6chten, werden wir Sie untenstehend im Detail \u00fcber die jeweiligen Vorg\u00e4nge informieren. Dabei nennen wir auch die festgelegten Kriterien der Speicherdauer.\n\n3. Ihre Rechte\n\n3.1 Sie haben gegen\u00fcber uns folgende Rechte hinsichtlich der Sie betreffenden personenbezogenen Daten:\n\n  \u2022 Recht auf Auskunft,\n  \u2022 Recht auf Berichtigung oder L\u00f6schung,\n  \u2022 Recht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung,\n  \u2022 Recht auf Widerspruch gegen die Verarbeitung,\n  \u2022 Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit.\n\n3.2 Sie haben zudem das Recht, sich bei einer Datenschutz-Aufsichtsbeh\u00f6rde \u00fcber die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch uns zu beschweren. Die Datenschutzaufsichtsbeh\u00f6rde ist der Th\u00fcringer Landesbeauftragte f\u00fcr den Datenschutz und die Informationsfreiheit (TLfDI), H\u00e4\u00dflerstrasse 8, 99096 Erfurt.\n\n3.4 Werden personenbezogene Daten an ein Drittland oder an eine internationale Organisation \u00fcbermittelt, so haben Sie das Recht, \u00fcber die geeigneten Garantien gem\u00e4\u00df Art. 46 EU-DSGVO im Zusammenhang mit der \u00dcbermittlung unterrichtet zu werden.\n\n4. Erhebung und Zweck personenbezogener Daten bei Besuch unserer Website\n\n4.1 Bei der blo\u00df informatorischen Nutzung der Website, also wenn Sie sich nicht registrieren oder uns anderweitig Informationen \u00fcbermitteln, erheben wir nur die personenbezogenen Daten, die Ihr Browser an unseren Server \u00fcbermittelt. Wenn Sie unsere Website betrachten m\u00f6chten, erheben wir die folgenden Daten, die f\u00fcr uns technisch erforderlich sind, um Ihnen unsere Website anzuzeigen und die Stabilit\u00e4t und Sicherheit zu gew\u00e4hrleisten (Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f EU-DSGVO):\n\n  \u2022 IP-Adresse\n  \u2022 Datum und Uhrzeit der Anfrage\n  \u2022 Zeitzonendifferenz zur Greenwich Mean Time (GMT)\n  \u2022 Inhalt der Anforderung (konkrete Seite)\n  \u2022 Zugriffsstatus/HTTP-Statuscode\n  \u2022 jeweils \u00fcbertragene Datenmenge\n  \u2022 Website, von der die Anforderung kommt\n  \u2022 Browser\n  \u2022 Betriebssystem und dessen Oberfl\u00e4che\n  \u2022 Sprache und Version der Browsersoftware.\n\n4.2 Zus\u00e4tzlich zu den zuvor genannten Daten werden bei Ihrer Nutzung unserer Website Cookies auf Ihrem Rechner gespeichert. Bei Cookies handelt es sich um kleine Textdateien, die auf Ihrer Festplatte dem von Ihnen verwendeten Browser zugeordnet gespeichert werden und durch welche der Stelle, die den Cookie setzt (hier durch uns), bestimmte Informationen zuflie\u00dfen. Cookies k\u00f6nnen keine Programme ausf\u00fchren oder Viren auf Ihren Computer \u00fcbertragen. Sie dienen dazu, das Internetangebot insgesamt nutzerfreundlicher und effektiver zu machen.\n\n4.3 Einsatz von Cookies:\n\na) Diese Website nutzt folgende Arten von Cookies, deren Umfang und Funktionsweise im Folgenden erl\u00e4utert werden:\n\n  \u2022 Transiente Cookies (dazu b)\n  \u2022 Persistente Cookies (dazu c).\n\nb) Transiente Cookies werden automatisiert gel\u00f6scht, wenn Sie den Browser schlie\u00dfen. Dazu z\u00e4hlen insbesondere die Session-Cookies. Diese speichern eine sogenannte Session-ID, mit welcher sich verschiedene Anfragen Ihres Browsers der gemeinsamen Sitzung zuordnen lassen. Dadurch kann Ihr Rechner wiedererkannt werden, wenn Sie auf unsere Website zur\u00fcckkehren. Die Session-Cookies werden gel\u00f6scht, wenn Sie sich ausloggen oder den Browser schlie\u00dfen.\n\nc) Persistente Cookies werden automatisiert nach einer vorgegebenen Dauer gel\u00f6scht, die sich je nach Cookie unterscheiden kann. Sie k\u00f6nnen die Cookies in den Sicherheitseinstellungen Ihres Browsers jederzeit l\u00f6schen.\n\nd) Sie k\u00f6nnen Ihre Browser-Einstellung entsprechend Ihren W\u00fcnschen konfigurieren und z. B. die Annahme von Third-Party-Cookies oder allen Cookies ablehnen. Wir weisen Sie darauf hin, dass Sie eventuell nicht alle Funktionen dieser Website nutzen k\u00f6nnen."}
{"docno": "1168660475148413502", "url": "https://www.asg-erfurt.de/impressum/", "title": "Impressum", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nImpressum\n\nAngaben gem\u00e4\u00df \u00a7 5 TMG\n\nStaatliches Gymnasium \u201cAlbert Schweitzer\u201d Erfurt\nVilniuser Stra\u00dfe 17-19\n99089 Erfurt\n\nKontakt:\n\nTelefon: +49 361 26 28 30 0 oder +49 361 26 28 30 1\nE-Mail: albert-schweitzer-gymnasium@erfurt.de\n\nVerantwortlich f\u00fcr den Inhalt nach \u00a7 55 Abs. 2 RStV\n\nSven St\u00f6tzer\n\nRechtliche Hinweise\n\nUrheberrecht\u00a0\n\nTexte, Bilder, Grafiken und Fotos sowie die Gestaltung dieser Internetseiten unterliegen dem Urheberrecht. Sie d\u00fcrfen von Ihnen nur zum privaten und sonstigen eigenen Gebrauch im Rahmen des \u00a7 53 Urheberrechtsgesetz (UrhG) ohne jede \u00c4nderung vervielf\u00e4ltigt werden. Eine Verbreitung von Kopien (analog oder digital) oder Ausz\u00fcgen ist nur mit schriftlicher Genehmigung zul\u00e4ssig. Der Nachdruck und die Auswertung von Pressemitteilungen und Reden sind mit Quellenangabe gestattet.\u00a0\n\nTexte, Bilder, Grafiken und sonstige Materialien k\u00f6nnen ganz oder teilweise dem Urheberrecht Dritter unterliegen. Die Inhalte Dritter sind als solche kenntlich gemacht und d\u00fcrfen ohne Einwilligung des Rechteinhabers nicht vervielf\u00e4ltigt, \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich gemacht oder \u00f6ffentlich wiedergegeben werden.\u00a0\n\nHaftung f\u00fcr Inhalte\u00a0\n\nDie Informationen, die Sie auf diesem Internetauftritt vorfinden, wurden nach bestem Wissen und Gewissen sorgf\u00e4ltig zusammengestellt und gepr\u00fcft. F\u00fcr die Richtigkeit, Vollst\u00e4ndigkeit, Aktualit\u00e4t oder Qualit\u00e4t und jederzeitige Verf\u00fcgbarkeit der bereit ge-stellten Informationen wird jedoch keine Gew\u00e4hr \u00fcbernommen.\u00a0\n\nDiensteanbieter sind gem\u00e4\u00df \u00a7 7 Abs.1 TMG f\u00fcr eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Diensteanbieter sind jedoch nicht verpflichtet, \u00fcbermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu \u00fcberwachen o-der nach Umst\u00e4nden zu forschen, die auf eine rechtswidrige T\u00e4tigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unber\u00fchrt.\u00a0\n\nDieser Internetauftritt enth\u00e4lt auch Links oder Verweise auf Internetauftritte Dritter. Diese Links zu den Internetauftritten Dritter stellen keine Zustimmung zu deren Inhalten durch den Herausgeber dar.\u00a0\n\nF\u00fcr die Inhalte der externen Links sind die jeweiligen Anbieter oder Betreiber (Urheber) der Seiten verantwortlich. Mit den Links zu anderen Internetauftritten wird den Nutzern lediglich der Zugang zur Nutzung der Inhalte vermittelt.\u00a0\n\nDie externen Links wurden zum Zeitpunkt der Linksetzung nach bestem Wissen und Gewissen auf eventuelle Rechtsverst\u00f6\u00dfe \u00fcberpr\u00fcft. Eine st\u00e4ndige inhaltliche \u00dcberpr\u00fcfung der externen Links ist ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht m\u00f6glich. Bei Verlinkungen auf die Webseiten Dritter, die au\u00dferhalb des Verantwortungsbereichs des Herausgebers liegen, w\u00fcrde eine Haftungsverpflichtung nur bestehen, wenn der Herausgeber von den rechtswidrigen Inhalten Kenntnis erlangen und es technisch m\u00f6glich und zumutbar w\u00e4re, die Nutzung dieser Inhalte zu verhindern. Sollten Sie der Ansicht sein, dass die verlinkten externen Seiten gegen geltendes Recht versto\u00dfen oder sonst unangemessene Inhalte haben, so teilen Sie uns dies bitte mit.\n\nBildnachweis\n\nFoto Schule Startseite: Sven St\u00f6tzer"}
{"docno": "-3860658888713551947", "url": "https://www.asg-erfurt.de/einladung-zur-informationsveranstaltung-der-chor-und-blaeserklassen/", "title": "Einladung zur Informationsveranstaltung der Chor- und Bl\u00e4serklassen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nEinladung zur Informationsveranstaltung der Chor- und Bl\u00e4serklassen\n\nLiebe Sch\u00fcler:innen, Interessierte und deren Eltern,\n\nwir m\u00f6chten Euch/Sie recht herzlich zu unserer Vorstellung der Chor- und Bl\u00e4serklassen einladen. Am 13. Februar 2025, 17 Uhr, in der Aula m\u00f6chten wir unsere fakult\u00e4tiven Angebote f\u00fcr diese Klassen vorstellen. Allgemeine Informationen zum Konzept unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen finden Sie auf unserer Internetseite.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n(Fachschaftsleitung Musik)"}
{"docno": "-7295752634100412369", "url": "https://www.asg-erfurt.de/unser-schueleraustausch-mit-guadeloupe-ein-unvergessliches-erlebnis/", "title": "Unser Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe \u2013 Ein unvergessliches Erlebnis", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnser Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe \u2013 Ein unvergessliches Erlebnis\n\nVom 13. bis zum 27. Februar 2025 hatten wir, einige Sch\u00fcler*innen der 10. und 11. Klasse, die einmalige Gelegenheit, an einem Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe teilzunehmen. Unsere Reise f\u00fchrte uns in die Karibik, wo wir unsere Austauschpartner an der Ma\u00eetrise de Massabielle in Pointe-\u00e0-Pitre wiedertrafen. Dank der gro\u00dfz\u00fcgigen Unterst\u00fctzung durch das Deutsch-Franz\u00f6sische Jugendwerk (DFJW) sowie die Deutsche Sportjugend konnte dieser besondere Austausch \u00fcberhaupt erm\u00f6glicht werden. Wir m\u00f6chten uns an dieser Stelle recht herzlich daf\u00fcr bedanken.\n\nNach unserer Ankunft verbrachten wir die ersten beiden Tage damit, unsere Gastfamilien kennenzulernen und die Insel sowie unsere Umgebung eigenst\u00e4ndig zu erkunden. In der ersten Woche besuchten wir den Unterricht an der Ma\u00eetrise de Massabielle und erhielten Einblicke in den Schulalltag unserer Partner. Wir machten kleine Sprachanimations\u00fcbungen, durften verschiedene Klassen besuchen und konnten so unser Franz\u00f6sisch direkt im Alltag anwenden.\n\nIn der zweiten Woche lag der Fokus besonders auf Sport und Natur. Wir besuchten den Zoo von Basse-Terre und besichtigten den \u201cRivi\u00e8re Corossol\u201d mit seinem Wasserfall, in welchem wir schlie\u00dflich auch baden konnten. Zudem unternahmen wir eine Kajak-Tour, meisterten einen anspruchsvollen Triathlon und verbrachten einen ganzen Tag am Strand, an welchem wir Volleyball und Fu\u00dfball spielten. Ein besonderes Highlight war der Karneval, bei dem wir die lebendige Kultur Guadeloupes hautnah erleben durften. Auch in unserer Freizeit hatten wir die M\u00f6glichkeit, eigene Ausfl\u00fcge zu unternehmen und die Insel weiter zu entdecken.\n\nDoch das Wichtigste: Wir kehrten nicht nur mit besseren Franz\u00f6sischkenntnissen zur\u00fcck, sondern auch mit vielen unvergesslichen Momenten. Der Austausch hat uns neue Perspektiven er\u00f6ffnet, unseren Horizont erweitert und gezeigt, wie bereichernd interkulturelle Begegnungen sein k\u00f6nnen. Vor allem aber nehmen wir wertvolle Erinnerungen und echte Freundschaften mit \u2013 eine Erfahrung, die uns noch lange begleiten wird!"}
{"docno": "2461231414780346926", "url": "https://www.asg-erfurt.de/herzlichen-glueckwunsch-zur-bestandenen-delf-pruefung/", "title": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zur bestandenen DELF-Pr\u00fcfung", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch zur bestandenen DELF-Pr\u00fcfung\n\nStolz halten Lilly-Marie G\u00f6rges (12b, Niveau B1) und Ferdinand Haase (8b, Niveau A1) ihr Franz\u00f6sischdiplom in der Hand. In einer komplexen Pr\u00fcfung haben sie gezeigt, dass sie auf einem bestimmten Sprachniveau (A1-C2) franz\u00f6sische Texte verstehen und produzieren k\u00f6nnen und dass sie in der Lage sind, ein Gespr\u00e4ch auf Franz\u00f6sisch zu f\u00fchren. \u00a0 \u00a0 \u00a0\n\nDas DELF (Dipl\u00f4me d\u2019Etudes en Langue Fran\u00e7aise) ist ein vom franz\u00f6sischen Staat verliehenes, weltweit anerkanntes und ein Leben lang g\u00fcltiges Sprachzertifikat f\u00fcr Franz\u00f6sisch als Fremdsprache. Es kann den Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern daher bei der Bewerbung f\u00fcr einen Job im franz\u00f6sischsprachigen Ausland oder einen deutsch-franz\u00f6sischen Studiengang von Nutzen sein. Mit dem DELF-Zertifikat f\u00fcr das Sprachniveau B2 kann man sich an einer franz\u00f6sischen Hochschule immatrikulieren. \u00a0 \u00a0\n\nHast auch du Interesse am DELF, dann melde dich bei der DELF-Koordinatorin Frau M\u00fcller (daniela.mueller@schule.thueringen.de)."}
{"docno": "7320712077477991250", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schuelerinnen-des-asg-bei-landesrunde-der-matheolympiade-sehr-erfolgreich/", "title": "Sch\u00fclerInnen des ASG bei Landesrunde der Matheolympiade sehr erfolgreich", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSch\u00fclerInnen des ASG bei Landesrunde der Matheolympiade sehr erfolgreich\n\nDie Preistr\u00e4ger des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt bei der diesj\u00e4hrigen Mathe-Olympiade in der Landesrunde.\n\nDie Gl\u00fcckw\u00fcnsche kommen leider etwas versp\u00e4tet, aber darum nicht weniger herzlich \ud83d\ude0a. Wir begl\u00fcckw\u00fcnschen alle TeilnehmerInnen der Landesolympiade der Mathematik zu ihren Erfolgen.\n\nInsgesamt sechs Sch\u00fclerInnen des ASG hatten sich aufgrund ihrer Erfolge in der Regionalrunde der Mathematikolympiade im November 2024 zur Teilnahme an der Landesolympiade qualifiziert und konnten dort ihr mathematisches K\u00f6nnen unter Beweis stellen. In der Tat zeigten alle sechs, was sie mathematisch draufhaben. Wir k\u00f6nnen hier mit Freude verk\u00fcnden, dass alle sechs TeilnehmerInnen zu den Preistr\u00e4ger:innen z\u00e4hlten.\n\nBjarne Rauschenberg (Klasse 5a), Youssef Abdelgawaad (6a) und Alexander Steinh\u00f6fel (7a) erhielten einen ersten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) erhielt einen zweiten Preis.\n\nOliver Sokolovic (Klasse 7a) und Ella Jarczak (Klasse 8a) erhielten einen dritten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) hat es sogar geschafft, sich f\u00fcr die n\u00e4chste Stufe zu qualifizieren und wird sich dort mit Sch\u00fcler:innen aus ganz Deutschland messen k\u00f6nnen. Die Bundesrunde findet im Mai in der Universit\u00e4tsstadt G\u00f6ttingen statt. Wir w\u00fcnschen Simon daf\u00fcr maximale Erfolge."}
{"docno": "-4956871180924555604", "url": "https://www.asg-erfurt.de/oeffnungszeiten-des-sekretariats-waehrend-der-sommerferien-4/", "title": "\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wiefolgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 01.07.2025\n    \u2022 Donnerstag 03.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 29.07.2025\n    \u2022 Donnerstag, 31.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 05.08.2025\n    \u2022 Donnerstag, 07.08.2025\n  \u2022 Vom 07.07.\u201325.07.2025 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden."}
{"docno": "4441750759151740370", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/veranstaltungen/", "title": "Veranstaltungen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnser Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe \u2013 Ein unvergessliches Erlebnis\n\nVom 13. bis zum 27. Februar 2025 hatten wir, einige Sch\u00fcler*innen der 10. und 11. Klasse, die einmalige Gelegenheit, an einem Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe teilzunehmen. Unsere Reise f\u00fchrte uns in die Karibik, wo wir unsere Austauschpartner an der Ma\u00eetrise de Massabielle in Pointe-\u00e0-Pitre wiedertrafen. Dank der gro\u00dfz\u00fcgigen Unterst\u00fctzung durch das Deutsch-Franz\u00f6sische Jugendwerk (DFJW) sowie die Deutsche Sportjugend konnte dieser besondere Austausch \u00fcberhaupt erm\u00f6glicht werden. Wir m\u00f6chten uns an dieser Stelle recht herzlich daf\u00fcr bedanken.\n\nNach unserer Ankunft verbrachten wir die ersten beiden Tage damit, unsere Gastfamilien kennenzulernen und die Insel sowie unsere Umgebung eigenst\u00e4ndig zu erkunden. In der ersten Woche besuchten wir den Unterricht an der Ma\u00eetrise de Massabielle und erhielten Einblicke in den Schulalltag unserer Partner. Wir machten kleine Sprachanimations\u00fcbungen, durften verschiedene Klassen besuchen und konnten so unser Franz\u00f6sisch direkt im Alltag anwenden.\n\nIn der zweiten Woche lag der Fokus besonders auf Sport und Natur. Wir besuchten den Zoo von Basse-Terre und besichtigten den \u201cRivi\u00e8re Corossol\u201d mit seinem Wasserfall, in welchem wir schlie\u00dflich auch baden konnten. Zudem unternahmen wir eine Kajak-Tour, meisterten einen anspruchsvollen Triathlon und verbrachten einen ganzen Tag am Strand, an welchem wir Volleyball und Fu\u00dfball spielten. Ein besonderes Highlight war der Karneval, bei dem wir die lebendige Kultur Guadeloupes hautnah erleben durften. Auch in unserer Freizeit hatten wir die M\u00f6glichkeit, eigene Ausfl\u00fcge zu unternehmen und die Insel weiter zu entdecken.\n\nDoch das Wichtigste: Wir kehrten nicht nur mit besseren Franz\u00f6sischkenntnissen zur\u00fcck, sondern auch mit vielen unvergesslichen Momenten. Der Austausch hat uns neue Perspektiven er\u00f6ffnet, unseren Horizont erweitert und gezeigt, wie bereichernd interkulturelle Begegnungen sein k\u00f6nnen. Vor allem aber nehmen wir wertvolle Erinnerungen und echte Freundschaften mit \u2013 eine Erfahrung, die uns noch lange begleiten wird!\n\nEinladung zur Informationsveranstaltung der Chor- und Bl\u00e4serklassen\n\nLiebe Sch\u00fcler:innen, Interessierte und deren Eltern,\n\nwir m\u00f6chten Euch/Sie recht herzlich zu unserer Vorstellung der Chor- und Bl\u00e4serklassen einladen. Am 13. Februar 2025, 17 Uhr, in der Aula m\u00f6chten wir unsere fakult\u00e4tiven Angebote f\u00fcr diese Klassen vorstellen. Allgemeine Informationen zum Konzept unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen finden Sie auf unserer Internetseite.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n(Fachschaftsleitung Musik)\n\nEinladung zum Nachmittag der offenen T\u00fcr\n\nAnsicht des Schulgeb\u00e4udes\n\nWir m\u00f6chten alle Interessierten, unsere Sch\u00fcler und Ehemaligen herzlich zum Nachmittag der offenen T\u00fcr am 27. Februar 2025 von 17 bis 19 Uhr einladen. Im Programm des Nachmittags stehen:\n\n  \u2022 Schulvorstellung f\u00fcr die neuen 5. Klassen jeweils 17 Uhr und 18 Uhr in der Aula\n  \u2022 Vorstellung aller Fachbereiche und Fachr\u00e4ume\n  \u2022 Sport- und Geschicklichkeitsspiele\n  \u2022 Naturwissenschaftliche Experimente und Vorf\u00fchrungen in Physik, Chemie und Bio\n  \u2022 Vorstellung von Nachmittagsangeboten im Sch\u00fclerforschungszentrum RZB\n\nWir freuen uns \u00fcber Euren/Ihren Besuch!\n\nTag der offenen T\u00fcr am Spezialschulteil\n\nLiebe Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, liebe Eltern!\n\nWir laden Euch und Sie zu unserem Tag der offenen T\u00fcr der MINT-Spezialklassen am Samstag den 18.01.2025 in der Zeit von 10 Uhr bis ca. 13 Uhr in das Spezi herzlich ein. Wir stellen unser Konzept und die Fachkonferenzen vor und du erh\u00e4ltst alle wichtigen Informationen zum Aufnahmeverfahren.\nWir freuen uns auf Euch und Sie!\n\nKartenverkauf f\u00fcr Adventskonzerte des ASG startet\n\nLiebe Sch\u00fcler:innen, sehr geehrte Elternschaft, werte Ehemalige, Freunde und G\u00e4ste,\n\ndas Albert-Schweitzer-Gymnasium l\u00e4dt herzlich zu seinen traditionellen Adventskonzerten ein. Diese finden am 28. und 29. November 2024 jeweils um 19 Uhr in der Thomaskirche Erfurt (Schillerstra\u00dfe) statt. Der Einlass ist jeweils 18.30 Uhr.\n\nKonzertkarten k\u00f6nnen folgenderma\u00dfen zu den angegebenen Preisen erworben werden:\n\n  \u2022 Kartenvorverkauf (nur online m\u00f6glich) ab Anfang November bis 27.11.2024: 8\u20ac Erwachsene/ 5\u20ac Sch\u00fcler:innen*\n    Link zum Kartenvorverkauf\n  \u2022 Barverkauf am 18./19.11.2024 jeweils in der 1. und 2. Pause (9.35 \u2013 9.55 Uhr/ 11.35 \u2013 11.55 Uhr) im Foyer des ASG: 9\u20ac Erwachsene/ 6\u20ac Sch\u00fcler:innen*\n  \u2022 Abendkasse (Restkarten) am 28./29.11.2024 am Eingang der Thomaskirche: 10\u20ac Erwachsene/ 7\u20ac Sch\u00fcler:innen*\n\n* Kinder, die noch nicht schulpflichtig sind, erhalten freien Eintritt.\n\nDie Adventskonzerte werden mit freundlicher Unterst\u00fctzung des Albert-Schweitzer-Gymnasiums durch die Fachschaft Musik organisiert und in Tr\u00e4gerschaft des Schulclubs des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt e.V. ausgerichtet. Wir weisen ausdr\u00fccklich darauf hin, dass es sich bei den Konzerten nicht um eine Schulveranstaltung handelt.\n\nWir freuen uns auf euer und Ihr Kommen, um gemeinsam die Advents- und Weihnachtszeit feierlich einzul\u00e4uten.\n\nFachschaft Musik"}
{"docno": "-3774320379618669407", "url": "https://www.asg-erfurt.de/sekretariat-kurzzeitig-nicht-besetzt/", "title": "Sekretariat kurzzeitig nicht besetzt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSekretariat kurzzeitig nicht besetzt\n\nAm letzten Schultag am Freitag, den 27. Juni 2025, ist das Sekretariat zwischen 11\u201413 Uhr nicht besetzt. In dieser Zeit k\u00f6nnen auch keine Zeugnisse abgeholt werden. Wir bitte um Verst\u00e4ndnis."}
{"docno": "-3173119036279269458", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/erfolge-und-presse/", "title": "Erfolge und Presse", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSch\u00fclerInnen des ASG bei Landesrunde der Matheolympiade sehr erfolgreich\n\nDie Preistr\u00e4ger des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt bei der diesj\u00e4hrigen Mathe-Olympiade in der Landesrunde.\n\nDie Gl\u00fcckw\u00fcnsche kommen leider etwas versp\u00e4tet, aber darum nicht weniger herzlich \ud83d\ude0a. Wir begl\u00fcckw\u00fcnschen alle TeilnehmerInnen der Landesolympiade der Mathematik zu ihren Erfolgen.\n\nInsgesamt sechs Sch\u00fclerInnen des ASG hatten sich aufgrund ihrer Erfolge in der Regionalrunde der Mathematikolympiade im November 2024 zur Teilnahme an der Landesolympiade qualifiziert und konnten dort ihr mathematisches K\u00f6nnen unter Beweis stellen. In der Tat zeigten alle sechs, was sie mathematisch draufhaben. Wir k\u00f6nnen hier mit Freude verk\u00fcnden, dass alle sechs TeilnehmerInnen zu den Preistr\u00e4ger:innen z\u00e4hlten.\n\nBjarne Rauschenberg (Klasse 5a), Youssef Abdelgawaad (6a) und Alexander Steinh\u00f6fel (7a) erhielten einen ersten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) erhielt einen zweiten Preis.\n\nOliver Sokolovic (Klasse 7a) und Ella Jarczak (Klasse 8a) erhielten einen dritten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) hat es sogar geschafft, sich f\u00fcr die n\u00e4chste Stufe zu qualifizieren und wird sich dort mit Sch\u00fcler:innen aus ganz Deutschland messen k\u00f6nnen. Die Bundesrunde findet im Mai in der Universit\u00e4tsstadt G\u00f6ttingen statt. Wir w\u00fcnschen Simon daf\u00fcr maximale Erfolge.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch zur bestandenen DELF-Pr\u00fcfung\n\nStolz halten Lilly-Marie G\u00f6rges (12b, Niveau B1) und Ferdinand Haase (8b, Niveau A1) ihr Franz\u00f6sischdiplom in der Hand. In einer komplexen Pr\u00fcfung haben sie gezeigt, dass sie auf einem bestimmten Sprachniveau (A1-C2) franz\u00f6sische Texte verstehen und produzieren k\u00f6nnen und dass sie in der Lage sind, ein Gespr\u00e4ch auf Franz\u00f6sisch zu f\u00fchren. \u00a0 \u00a0 \u00a0\n\nDas DELF (Dipl\u00f4me d\u2019Etudes en Langue Fran\u00e7aise) ist ein vom franz\u00f6sischen Staat verliehenes, weltweit anerkanntes und ein Leben lang g\u00fcltiges Sprachzertifikat f\u00fcr Franz\u00f6sisch als Fremdsprache. Es kann den Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern daher bei der Bewerbung f\u00fcr einen Job im franz\u00f6sischsprachigen Ausland oder einen deutsch-franz\u00f6sischen Studiengang von Nutzen sein. Mit dem DELF-Zertifikat f\u00fcr das Sprachniveau B2 kann man sich an einer franz\u00f6sischen Hochschule immatrikulieren. \u00a0 \u00a0\n\nHast auch du Interesse am DELF, dann melde dich bei der DELF-Koordinatorin Frau M\u00fcller (daniela.mueller@schule.thueringen.de).\n\nWelch ein musikalischer Jahresabschluss\n\nNach zwei mitrei\u00dfenden und ausverkauften Adventskonzerten in der Erfurter Thomaskirche und der weihnachtlichen Open Mic Night m\u00f6chten wir uns bei allen Musiker:innen und Helfern f\u00fcr ihre Leistungen und ihr Engagement bedanken. Mit euch haben wir die Adventszeit erhellt. Ein letztes Mal im vergangenen Jahr waren unsere Sch\u00fcler:innen \u2013 vertreten durch das Nachwuchsorchester \u2013 am Donnerstag, den 19.12.2024, auf dem Weihnachtsmarkt zu h\u00f6ren.\u00a0Wir w\u00fcnschen allen ein gesundes neues Jahr. \u00a0\n\nEure mit Dankbarkeit und Stolz erf\u00fcllte Fachschaft Musik\n\nKlasse 06b gewinnt Sonderpreis des Institut fran\u00e7ais\n\n\u201eAllein geht man schneller, zusammen kommt man weiter!\u201c\u2026dieses Motto hat sich die Klasse 6b unseres Albert-Schweitzer-Gymnasiums eindrucksvoll zu Herzen genommen. Die Klasse hat w\u00e4hrend des Franz\u00f6sischunterrichts mit Herrn Rudloff und Frau M\u00fcller am deutschlandweiten Kamilala-Wettbewerb des Institut fran\u00e7ais teilgenommen und den Sonderpreis gewonnen.\n\nDie Aufgabe bestand darin, ein sogenanntes Kamishibai (japanisches Papiertheater) als Video zu gestalten. Unter oben genanntem Motto sollten Geschichten entstehen, die neben dem Franz\u00f6sischen m\u00f6glichst viele weitere Sprachen verwenden. Hierf\u00fcr bot sich die Klasse 6b mit Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern unterschiedlichster Herkunft und vielf\u00e4ltiger Sprachkenntnisse nat\u00fcrlich bestens an. Sie haben sich den Plot ihrer Geschichte und deren Protagonisten selbstst\u00e4ndig \u00fcberlegt, die Texte der Figuren verfasst und Zeichnungen zu den einzelnen Szenen erstellt. Es war gro\u00dfartig, dass jede Sch\u00fclerin und jeder Sch\u00fcler ihre/seine individuellen F\u00e4higkeiten einbringen konnte und die Klasse als Einheit an einem gemeinsamen Projekt gearbeitet hat.\n\nDas entstandene Kamishibai wurde beim Wettbewerb eingereicht. Nach einige Wochen stand das Ergebnis fest: Die Klasse belegte einen hervorragenden zweiten Platz in der entsprechenden Kategorie\u2026 dachten wir zumindest! Wie sich jedoch herausstellte, fand die Jury das eingereichte Video so humorvoll und qualitativ hochwertig, dass sie eigens daf\u00fcr einen Sonderpreis mit dem Titel \u201eCoup de c\u0153ur\u201c einrichtete. Die intensive Arbeit der Klasse 6b hat somit einen kr\u00f6nenden Abschluss gefunden.\n\nDas Video des erstellten Kamishibai kann unter folgendem Youtube-Link aufgerufen werden: https://www.youtube.com/watch?v=_qL0SpHFA50\n\nBon visionnage!\n\nBastian Rudloff\n\nNie wieder ist jetzt!\n\n25 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums in Erfurt besuchten im Rahmen einer Gedenkst\u00e4ttenfahrt die polnische Stadt Krakau und das ehemalige Konzentrationslager Auschwitz.\n\n79 Jahre oder ganz exakt 29.066 Tage ist die Befreiung des Konzentrations- und Vernichtungslagers Auschwitz nun her \u2013 ein Ort, an dem das Unvorstellbare Wirklichkeit wurde und ein unmissverst\u00e4ndliches Symbol f\u00fcr die Schrecken des Zweiten Weltkrieges. Die Reise der Erfurter Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler verfolgte zum einen das Ziel, die Erinnerungen an den Holocaust aufrechtzuerhalten und dem Vergessen entgegenzuwirken, zum anderen aber auch das ganz pers\u00f6nliche Ziel, eine Antwort auf die Frage zu finden: Was hat der Holocaust mit mir zu tun?\n\nIm Vorfeld m\u00f6chten wir uns bei allen bedanken, die die Fahrt erm\u00f6glicht haben. Zu nennen sind die Bethe-Stiftung, die gemeinsam mit dem TMBJS 200 Euro f\u00fcr jeden Sch\u00fcler finanzierte. Weiterhin wurde unsere Fahrt mit einem Betrag von 1.000 Euro von der Sparkassenstiftung Th\u00fcringen unterst\u00fctzt.\n\nDas erste Ziel unserer Reise war die zweitgr\u00f6\u00dfte polnische Stadt: Krakau. Hier erhielten wir im Rahmen einer Stadtf\u00fchrung einen Einblick in die Stadtgeschichte und das Zusammenleben von Menschen. Vor dem Zweiten Weltkrieg z\u00e4hlte die Stadt, die eine der gr\u00f6\u00dften j\u00fcdischen Gemeinden Europas aufwies, circa 60.000 J\u00fcdinnen und Juden. Heute leben weniger als 200 in der Stadt an der Weichsel. Mit dem Besuch des j\u00fcdischen Viertels \u00abKazimierz\u00bb, das eines der am besten erhaltenen j\u00fcdischen Viertel Europas ist, erhielten wir eine Vorstellung vom friedlichen j\u00fcdischen Leben vor dem Zweiten Weltkrieg. Durch den Besuch von Synagogen, einem j\u00fcdischen Friedhof und dem Essen in einem j\u00fcdischen Restaurant wurde uns der Alltag der Krakauer J\u00fcdinnen und Juden auf authentischste Art und Weise n\u00e4hergebracht. So erfuhren wir auch von Traditionen wie dem Ablegen von Steinen anstelle von Blumen an j\u00fcdischen Gr\u00e4bern und bekamen gezeigt, wie J\u00fcdinnen und Juden sich nach dem Besuch eines Friedhofs mit einer speziell angefertigten Kanne die H\u00e4nde reinwaschen.\n\nDer Besuch der Gedenkst\u00e4tte Auschwitz und Auschwitz-Birkenau war der Kern unserer Reise. Trotz einer umfangreichen Vorbereitung auf den Besuch und ausreichendem Vorwissen war dieser \u00fcberrumpelnd und beklemmend. Der Gang durch ehemalige H\u00e4ftlingsbl\u00f6cke, Baracken und Gaskammern, vorbei an Galgen und der mit Rosen umkreisten sogenannten \u00abTodeswand\u00bb, lie\u00df jeden Einzelnen von uns schwer schlucken. Wir konnten Bilder von H\u00e4ftlingen, ihre Namen und Todesdaten lesen und bekamen so eine Vorstellung von den Menschen und Lebensgeschichten hinter der erschreckend gro\u00dfen Todeszahl von circa 1,5 Millionen Menschen auf dem Gel\u00e4nde von Auschwitz.\n\nAuf dem unendlich scheinenden Gel\u00e4nde Auschwitz-Birkenau standen wir auf der sogenannten \u00abJudenrampe\u00bb, die nicht nur Endstation einer qualvollen Zugreise, sondern auch Endstation des Lebens von \u00fcber einer Million Menschen war. Am Mahnmal auf dem Gel\u00e4nde wird mit einer Inschrift daran erinnert, dass dieser Ort die tiefsten Abgr\u00fcnde der Menschheit symbolisiert.\n\nWir kamen bei unserem Besuch mit unsagbarem Leid in Ber\u00fchrung und erkannten so das Ausma\u00df und die unaussprechliche Realit\u00e4t des Massenmordes.\n\nDie folgende F\u00fchrung durch die Stadt O\u015bwi\u0119cim, der originale polnische Name f\u00fcr Auschwitz, stellte den Kontrast zwischen dem Leben im Konzentrationslager und dem Leben in der Stadt Auschwitz dar. Zu Beginn der F\u00fchrung wurde uns verdeutlicht, dass die Stadt zwar durch die ersch\u00fctternden Ereignisse des 20. Jahrhunderts traurige Ber\u00fchmtheit erlangte, sich jedoch nicht ausschlie\u00dflich dadurch definieren l\u00e4sst. O\u015bwi\u0119cim ist etwa 800 Jahre alt und hat eine faszinierende Stadtgeschichte, die vom Fisch-, Blei-, Salz- und Tuchhandel, der Teilung Polens im 18. Jahrhundert und einer gro\u00dfen j\u00fcdischen Gemeinde gepr\u00e4gt ist. Vor dem Zweiten Weltkrieg waren etwa 6.000 von 12.000 Einwohnern der Stadt j\u00fcdisch. Heute leben keine J\u00fcdinnen und Juden mehr dort.\n\nAuch in O\u015bwi\u0119cim besuchten wir eine Synagoge und das j\u00fcdische Zentrum der Stadt, wo wir Fotos und Lebensgeschichten der ehemals dort ans\u00e4ssigen\u00a0J\u00fcdinnen und Juden vorfanden und uns so in ihre Lebensrealit\u00e4t hineinversetzen konnten.\n\nDer H\u00f6hepunkt unserer Reise war das Gespr\u00e4ch mit der Zeitzeugin Rena Rach, die 2020 mit dem Bundesverdienstkreuz am Bande ausgezeichnet wurde. Seit einigen Jahren trifft sie sich mit Gruppen in Krakau und berichtet von ihrer Lebensgeschichte. Sie wurde 1942 im Krakauer Ghetto geboren und floh mit ihrer Mutter als Baby aus diesem. Um nicht entdeckt zu werden, gab ihre leibliche Mutter Rena als Kleinkind an eine kinderlose, polnische Pflegefamilie und besuchte sie nur einmal im Monat. Nach Kriegsende holten ihre Mutter und ihr Vater, der es schaffte, das Konzentrationslager Auschwitz zu \u00fcberleben, Rena wieder zu sich. Sie studierte sp\u00e4ter, heiratete und hat heute sowohl ein Kind als auch ein Enkelkind. Sie erz\u00e4hlte uns, dass sie sich mit jungen Menschen trifft, weil deren Interesse und Begeisterung f\u00fcr ihre Person sie ber\u00fchren und ihr die Kraft schenken, sich immer wieder aufs Neue ihren schmerzvollen Erinnerungen zu stellen.\n\nZu guter Letzt bleibt die Antwort auf unsere Leitfrage \u201eWas hat der Holocaust mit mir zu tun?\u201c eine pers\u00f6nliche Angelegenheit jedes Einzelnen. Doch wir sehen die Antwort in unserer Verantwortung und Pflicht, als Deutsche, aber auch als Menschen im Allgemeinen, uns mit aller Kraft daf\u00fcr einzusetzen, es nie wieder zu solchen Unmenschlichkeiten kommen zu lassen.\n\nLaura S\u00e4lzer & Helene G\u00f6ttinger"}
{"docno": "-2045600866860954959", "url": "https://www.asg-erfurt.de/der-schulclub-des-albert-schweitzer-gymnasiums-erfurt-e-v-stellt-sich-vor/", "title": "Der Schulclub des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt e.V. stellt sich vor", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDer Schulclub des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt e.V. stellt sich vor\n\nAm 7. Juli 2023 gr\u00fcndete sich am Staatlichen Gymnasium \u201eAlbert Schweitzer\u201c in Erfurt ein von Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen gemeinsam gef\u00fchrter Verein. D\n\nDieser hat es sich in erster Linie zur Aufgabe gemacht, die Schulgemeinschaft zu st\u00e4rken und Sch\u00fcler:innen die M\u00f6glichkeit zu geben, sich aktiv und operativ im Sinne einer demokratischen Schule an der Gestaltung unseres Gymnasiums zu beteiligen. Dar\u00fcber hinaus bietet der Verein ein rechtliches Fundament f\u00fcr Projekte sowie Aktivit\u00e4ten, die weder Schultr\u00e4ger noch Schulf\u00f6rderverein kompromissfrei decken k\u00f6nnen. Gleichzeitig bildet er die Grundlage f\u00fcr Schulfeste, Konzerte und Spendenaktionen sowie Abiturveranstaltungen und -b\u00e4lle.\n\nDer Schulclub wird mithilfe seiner Mitgliederversammlung von der Schulgemeinschaft gelenkt und in seinen Zielen bestimmt. Er ist ein Projekt, das \u00fcber die schulischen Pflichtanforderungen des einzelnen Sch\u00fclers:in, Lehrers:in oder Elternteils hinausgeht, investiertes Engagement gegen\u00fcber der Gemeinschaft spiegelt und zum Ziel hat, diese langfristig zu st\u00e4rken. Neben der beabsichtigten Bearbeitung schulinterner Projekte bietet der Schulverein auch Ihnen / Euch die M\u00f6glichkeit, ehrenamtliche Veranstaltungen innerhalb der Schule (Kuchenbasare, Spendensammlungen, Theaterauff\u00fchrungen, \u2026) durchzuf\u00fchren.\n\nDer Verein agiert als finanzieller Tr\u00e4ger f\u00fcr Klassenkassen, Projekte oder Anschaffungen der Fachschaften, die \u00fcber die schulischen Mindestanforderungen hinausgehen. Er verwahrt Mittel bis zu ihrer zweckgem\u00e4\u00dfen Verwendung und ist in der Lage, Spendenquittungen f\u00fcr Zuwendungen auszustellen.\n\nGeleitet wird der Verein durch Frau F\u00f6ldh\u00e1zi, Frau T\u00e4schner sowie die amtierenden Sch\u00fclersprecher:innen, einen Kassenwart, ein Mitglied der Fachschaft Wirtschaft & Recht und entsprechende Beisitzer im Vorstand.\n\nWie kann ich mich beteiligen?\u00a0\n\nDie Mitgliederversammlung des Schulclubs steht allen aktiven und ehemaligen Mitgliedern der Schulgemeinschaft offen. Es gibt keinen Mitgliedsbeitrag. Als Mitglied des Schulclubs kommen Sie / Du auf den Versammlungen zusammen, um sich \u00fcber Projekte, Probleme und Perspektiven am Staatlichen Gymnasium \u201eAlbert Schweitzer\u201c auszutauschen.\n\nWie werde ich Mitglied?\n\nDas Antragsformular als neues Mitglied des Schulclubs kann auf dieser Seite herunterladen werden. Einfach nur ausf\u00fcllen und in den Briegasten des Schulclubs am Haupteingang (zwischen den beiden Eingangst\u00fcren) unserer Schule werfen. Alternativ kann der Antrag bei Frau F\u00f6ldh\u00e1zi oder Frau T\u00e4schner abgegeben werden.\n\nGern laden wir Sie / Dich dann zur n\u00e4chsten Mitgliederversammlung ein, damit Sie / Du einen ersten Eindruck gewinnen k\u00f6nnen / kannst.\n\nDownloads\n\nAufnahmeantrag f\u00fcr den SchulclubHerunterladen\nVereinssatzung des SchulclubsHerunterladen"}
{"docno": "4329275646351440906", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/schulleitung-und-verwaltung/", "title": "Schulleitung und Verwaltung", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wiefolgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 01.07.2025\n    \u2022 Donnerstag 03.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 29.07.2025\n    \u2022 Donnerstag, 31.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 05.08.2025\n    \u2022 Donnerstag, 07.08.2025\n  \u2022 Vom 07.07.\u201325.07.2025 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden."}
{"docno": "8875676808824842663", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/veranstaltungen/page/6/", "title": "Veranstaltungen \u2013 Seite 6", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nMacht mit beim Albert-Schweitzer-Schulpreis 2021\n\nTrotz der turbulenten Zeit vergibt das Albert-Schweitzer-Gymnasium auch 2021 den Albert-Schweitzer-Schulpreis. Sch\u00fcler/innen der Klassenstufen 10 bis 12 sind in den Fachbereichen Gesellschaftswissenschaften, Kunst, Mathematik/Informatik, Musik, Naturwissenschaften und Sprachen/Literatur aufgerufen, Seminarfacharbeiten oder andere im oder au\u00dferhalb des Unterrichts entstandene Produkte einzureichen. Die Preistr\u00e4ger erhalten Urkunden und Geldpr\u00e4mien von 100 \u20ac bis 150 \u20ac. Die Preise werden vom Schulf\u00f6rderverein gestiftet. Aus der Ausschreibung k\u00f6nnen die Teilnahmebedingungen entnommen werden. Die Arbeiten sind bis 19. M\u00e4rz 2021, 10.00 Uhr im Sekretariat des Stammhauses einzureichen.\n\nAusschreibung Schulpreis 2021Herunterladen\nAushang Schulpreis 2021Herunterladen\n\nTag der offenen T\u00fcr am Spezialschulteil\n\nAm Samstag, den 30.01.2021, findet ab 10 Uhr unser Tag der offenen T\u00fcr des Spezialschulteils f\u00fcr Mathematik/ Naturwissenschaften und Informatik des ASG Erfurt online statt. Hierf\u00fcr laden wir alle Sch\u00fcler/innen der 8. Klassen und deren Eltern recht herzlich auf unsere Website ein, auf dieser werden wir unseren Schulteil per Video vorstellen:\n\nhttps://tdot2021.asgspez.de\n\nHierbei haben Du und Deine Eltern am 30.01.21 in der Zeit von 10 bis ca. 13 Uhr auch die M\u00f6glichkeit Fragen zu stellen, die wir augenblicklich auf der Website oder telefonisch (03 61-26 28-350/ 51/ 52) beantworten werden. Die gezeigten Videos sind noch bis zu unserem Bewerbungsschluss am 19.02.21 online verf\u00fcgbar und nat\u00fcrlich kannst Du Fragen auch sp\u00e4ter \u00fcber unser Kontaktformular oder per E-Mail stellen. Bereits ab dem 25.01.21 werden wir auf unserer Website www.asgspez.de t\u00e4glich verschiedene Neuigkeiten pr\u00e4sentieren und unsere Schule vorstellen. Auch ein kleiner Wettbewerb lockt, bei dem Du tolle Preise gewinnen kannst.\n\nJohannes S\u00fcpke"}
{"docno": "1886314375239925693", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/veranstaltungen/page/3/", "title": "Veranstaltungen \u2013 Seite 3", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInfoabend 5. Klasse\n\nEine Informationsveranstaltung f\u00fcr alle interessierten Eltern und Sch\u00fcler der zuk\u00fcnftigen 5. Klasse findet am 23.02.2023 um 18:30 Uhr\u00a0in unserer Aula statt.\u00a0\n\nSie m\u00fcssen sich hierf\u00fcr nicht anmelden.\u00a0\n\nAdvent ist ein Leuchten\n\nUnser Schul- und Ehemaligenchor, das Nachwuchsorchester und die Stadtharmonie Erfurt haben in diesem Jahr den Advent bejubelt eingeleitet. Rechtzeitig vor dem ersten Advent fanden am 24. und 25.11.2022 wieder die traditionellen Adventskonzerte in der Thomaskirche statt. Nach zweij\u00e4hriger Pause der Traditionskonzerte lie\u00dfen Herr Maas, Herr Seehafer und Frau F\u00f6ldh\u00e1zi die Weihnachtszeit mit Liedern wie Petit Papa No\u00ebl, Advent ist ein Leuchten und Happy Christmas erklingen. Auch die Stadtharmonie Erfurt und das Nachwuchsorchester lie\u00dfen mit St\u00fccken wie All I want for Christmas is you und Give us Peace Weihnachts(vor)freude, aber auch Besinnlichkeit einkehren.\n\nUnser Dank gilt allen Beteiligten, Frau Bannath f\u00fcr die tolle Organisation sowie den Helfer:innen an der Abendkasse.\n\nSch\u00f6n, dass wir diese wunderbare Tradition wieder fortf\u00fchren konnten. In diesem Sinne w\u00fcnschen wir: Fr\u00f6hliche Weihnachten und bis n\u00e4chstes Jahr!\n\nMaja Hennemann, singt im Chor der Ehemaligen\n\nDie besten Denker der 5. Klassen ermittelt \u2013 Denkolympiade am ASG\n\nSchon zum zw\u00f6lften Mal in Folge nahm unsere Schule an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache. Bei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die drei Erstplatzierten dank unseres Schulf\u00f6rdervereins zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\nDie drei Erstplatzierten des Wettbewerbs.\n  \u2022 Platz 1: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Platz 2: Gian-Luca Rinke, 5a\n  \u2022 Platz 3: Johann Anton Perz, 5d\n  \u2022 Platz 4: Jonathan Robert Simmen, 5a\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Alexander Steinhoefel, 5a\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Richard Otto Karst, 5a,\u00a0 Nele Rahmel, 5d\nDie Gewinner:innen der Teilbereiche.\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2023 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\n\nDr. H. Tomaschek\n\nASG-Sch\u00fcler:innen begeistert beim Improvistionsworkshop\n\nAm Sonntag, dem 6. November 2022 haben musikbegeisterte Sch\u00fcler:innen unseres Gymnasiums ihre neu erlernten Improvisationskenntnisse und -f\u00e4higkeiten in einem kleinen, aber feinen Ergebniskonzert pr\u00e4sentiert. Der vorangegangene Workshop, von Andreas Buchmann geleitet, geh\u00f6rt zur Projektreihe \u201eNeustart Schulmusik\u201c und wird von beteiligten Gymnasien aus Erfurt sowie deren F\u00f6rdervereinen als auch durch \u00f6ffentliche F\u00f6rdergelder unterst\u00fctzt.\n\nUnsere teilnehmenden Sch\u00fcler:innen haben die zwei Workshoptage genossen und neues Wissen sowie frische Motivation f\u00fcr ihr Instrument und das gemeinsame Musizieren mitgenommen. Das best\u00e4tigte auch eine Teilnehmer:in aus der 6. Klasse: \u201eIch fand den Workshop sehr cool. Ich kann jetzt zu einem Rhythmus improvisieren und auch selber Melodien erfinden.\u201c Eine Sch\u00fcler:in aus der Klassenstufe 7 meinte: \u201eMir hat der Workshop sehr gut gefallen. Ich habe gelernt, dass es gar nicht so schwer ist, eigene Lieder zu komponieren und dass man mit wenigen T\u00f6nen sch\u00f6ne Melodien spielen kann.\u201c\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik"}
{"docno": "7396270093999009861", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/erfolge-und-presse/page/9/", "title": "Erfolge und Presse \u2013 Seite 9", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBeachtliche Teilnehmer-Zahlen bei Wettbewerben\n\nLogo von Jugend forscht\n\nIn den letzten f\u00fcnf Jahren haben viele Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums mit Spezialschulteil und des Sch\u00fclerforschungszentrums an den Wettbewerben \u201cJugend Forscht\u201d und \u201cSch\u00fcler Experimentieren\u201d erfolgreich bei den Regionalwettbewerben in Mittelth\u00fcringen teilgenommen.\n\nDie konkreten Teilnehmerzahlen waren:\n\n  \u2022 2017: 53\n  \u2022 2018: 63\n  \u2022 2019: 55\n  \u2022 2020: 51\n  \u2022 2021: 46\n\nDas sind beeindruckende Zahlen und sie entsprechen 15\u201420 eingereichten Projekten pro Jahr. Wir begl\u00fcckw\u00fcnschen alle Teilnehmer und Preistr\u00e4ger und freuen uns \u00fcber die rege und vielseitige Beteiligung.\n\nJohannes S\u00fcpke\n\nDie besten Denker der 5. Klassen \u2013 10 Jahre Denkolympiade am ASG\n\nAuch in diesem Schuljahr nahm unsere Schule, nun schon zum zehnten Mal in Folge, an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der f\u00fcnf 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache.\n\nBei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die Erstplatzierten, dank des Schulf\u00f6rdervereins des ASG, zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\n  1. Platz: Felix Pahling, 5b\u00a0\n  2. Platz: Bero Tattermusch, 5d\u00a0\n  3. Platz: Arne Hoffmeyer, 5e\nDie Sieger der Denkolympiade\nDie drei Erstplatzierten und die Sieger der Teilbereiche\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\u00a0\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Bero Tattermusch, 5d\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Danilo Gr\u00fcning, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Felix Pahling, 5b\u00a0\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2021 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\n\nDr. H. Tomaschek\n\n1OO Entw\u00fcrfe zum Corona-Imago-Kunstprojekt\n\nDie IMAGO Kunst-und Designschule e.V. hatte f\u00fcr alle, die w\u00e4hrend der Corona-Pandemie zu Hause lernen und arbeiten mussten eine Kunstaktion ausgerufen. Viele unserer Sch\u00fcler*innen haben teilgenommen und wundervolle Entw\u00fcrfe eingereicht. Unter dem Motto ein kreativer Gegenwind zur Corona KriseMomentaufnahmen einer Ausnahmezeit konnten die Sch\u00fcler*innen aller Jahrgangsstufen Karten gestalten, welche sp\u00e4ter auch in der Rotunde des Ministeriums ausgestellt und als Dankesch\u00f6n an die \u00c4rzte und Helfer*innen \u00fcbergeben werden sollen.\n\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\n\nErfolgreiche Sammelaktion, die Leben rettet\n\nSch\u00fcler vor dem Schuleingang, die gesammelte Deckel pr\u00e4sentieren\n\nSeit letztem Herbst haben viele Sch\u00fcler*innen unserer Schule flei\u00dfig Flaschendeckel f\u00fcr die Aktion \u201cDeckel gegen Polio\u201d gesammelt, selbst zu Zeiten der Schulschlie\u00dfung. Dieses in Kooperation mit dem Rotary Club Erfurt durchgef\u00fchrte Projekt wurde im Juni erfolgreich beendet und hat das Ziel, mit dem wertvollen Rohstoff der Kunststoffdeckel Impfungen gegen die t\u00f6dliche Krankheit zu finanzieren. Nach dem Wiegen tausender Deckel k\u00f6nnen wir folgendes Ergebnis stolz pr\u00e4sentieren: Das Albert-Schweitzer-Gymnasium hat \u00fcber 40 kg Kunststoffdeckel gesammelt, die mehr als 20.000 St\u00fcck ergeben. Somit k\u00f6nnen wir 40 Kindern eine Schutzimpfung gegen Kinderl\u00e4hmung erm\u00f6glichen und freuen uns sehr dar\u00fcber. Besonders danken wir den Klassen bzw. Kursen 5b, 5c, 6c, 7c, 9b, 10c, 10d, 11c, 11d und 12b.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi"}
{"docno": "5282701883719602637", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/erfolge-und-presse/page/3/", "title": "Erfolge und Presse \u2013 Seite 3", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nStimmungsvoller Beginn der Adventszeit\n\n\u201eLast Christmas I gave you my heart\u201c \u2013 mit dieser Zeile wurden die diesj\u00e4hrigen Adventskonzerte am 27. und 28. November 2023 in der Erfurter Thomaskirche er\u00f6ffnet. Und nicht nur letztes Jahr haben wir unser Herz verschenkt, sondern auch in diesem haben alle Beteiligten ihr Herzblut ins gemeinsame Musizieren gesteckt und mit traditionellen als auch moderneren Weihnachtsst\u00fccken und -liedern verzaubert. \u00a0\n\nWir bedanken uns herzlich bei den Chorklassen 5 und 6 sowie dem Jugend- und Ehemaligenchor, der Bl\u00e4serklasse 6 und dem Nachwuchsorchester sowie der Stadtharmonie Erfurt f\u00fcr zwei stimmungsvolle Adventskonzerte. \u00a0 \u00a0\n\nFachschaft Musik\n\nDie besten Denker der 5. Klassen bei Denkolympiade gek\u00fcrt\n\nSchon zum dreizehnten Mal in Folge nahm unsere Schule an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler*innen der 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache. Bei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die drei Erstplatzierten, dank des Schulf\u00f6rdervereins des ASG, zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\n  \u2022 Platz 1: Youssef Abdelgawaad, 5a\n  \u2022 Platz 2: Helene Staffel, 5a\n  \u2022 Platz 3: Benedikt Maibaum, 5a\u00a0\n\nDie Sieger*innen in den Teilbereichen sind:\u00a0\u00a0\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Youssef Abdelgawaad, Charlotte Ansorg, 5a\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Konrad Anhalt, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Roman Kujat, 5a \u00a0\u00a0\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger*innen!\n\nDr. H. Tomaschek\n\nSchuleigenes Hausaufgabenheft eingef\u00fchrt\n\nLiebe Schulgemeinschaft, liebe Sch\u00fcler:innen und sehr geehrte Elternschaft, \u00a0\n\nnach einem monatelangen kreativen und organisatorisch anspruchsvollen Prozess m\u00f6chten wir euch und Ihnen mit Stolz unser erstes schuleigenes Hausaufgabenheft am Albert-Schweitzer-Gymnasium vorstellen. \u00dcber die Funktion von Notizen zu Hausaufgaben hinaus hilft es unseren Sch\u00fcler:innen und den Eltern im Schulalltag, sich an unserer immer digitaler werdenden Schule zurecht zu finden. Das Hausaufgabenheft umfasst 166 Seiten, 32 davon mit zus\u00e4tzlichen Informationen. Neben Angaben zu organisatorischen Dingen, wie zum Beispiel dem digitalen Stundenplan, sind auch viele allgemeine Hinweise und Hilfen zum selbstorganisierten Lernen zu finden.\n\nDie Kirsche auf der Sahnetorte \u2013 ebenfalls eine Premiere \u2013 sind die Kunstwerke, die mit fantasievollem Engagement von unseren Sch\u00fcler:innen der ehemaligen 10b und 10d gestaltet wurden. W\u00e4hrend die 10d Schriftbilder mit f\u00fcr das ASG typischen Signalw\u00f6rtern f\u00fcr das Cover entwarfen, lie\u00df sich die 10b durch Zitate von Albert Schweitzer inspirieren. Die in schwarz-wei\u00df verzierten Zitate leiten die neuen Besitzer:innen der Hausaufgabenhefte durch die Kalendermonate. Wir sagen vielen Dank f\u00fcr die Unterst\u00fctzung.\n\nMitgewirkt haben:\n\n  \u2022 10b: Hashir Bilal, Joean Eichhorn, Jule Escher, Theo Hartmann, Matteo Hudl, \u00c9mile Kubitz, Leonardo Marx, Paula Meurer, Diana Roo, Maya Schumann, Sonja Schwarz, Ben Stiebritz.\n  \u2022 10d: Aaron Eberlein, Richard Glatz, Marie Heinrich, Jasmin Leyh, Mi Mai, Melanie Michalowski, Nelly Richter, Lukas Pfistner, Lilly Schmidt, Laura V\u00f6lzke, Fabian Zinn. \u00a0\n\nEin besonderer Dank gilt unserem Schulf\u00f6rderverein, der die Hausaufgabenhefte f\u00fcr unsere neuen 5. Klassen sponsert.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi und Christina Feuerstacke\n\nIMG_9716-scaled-e1694074362120\nIMG_9717-scaled-e1694074578969\nIMG_9714-scaled-e1694074501808\nIMG_9718-scaled\nIMG_9715-scaled\nIMG_9714-1-scaled\n\nPremiere f\u00fcr unsere Musikensembles bei der F\u00eate de la musique\n\nWir m\u00f6chten unseren Chorklassen, dem Jugendchor sowie dem Nachwuchsorchester herzlich zur ersten Teilnahme an der diesj\u00e4hrigen F\u00eate de la musique gratulieren und auch gleichzeitig Danke sagen. Ihr habt unsere Schule w\u00fcrdig vertreten und das Publikum im Br\u00fchler Garten als auch in der Kaufmannskirche begeistert. \u00a0\n\nFachschaft Musik\n\ndd54c9cd-9998-4dd4-b6ea-b687d7094e79\nc63ad7a6-6f1c-40dc-976e-de9a836a19cd\n571b019d-9182-4c5d-9227-04f31ec507c7\nIMG_8713\nIMG_8716\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2023 verliehen\n\nUmrahmt von verschiedenen kulturellen Beitr\u00e4gen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern des ASG wurde am 9. Juni 2023 der Albert-Schweitzer-Schulpreis f\u00fcr herausragende Sch\u00fclerleistungen verliehen. W\u00e4hrend der Preisverleihung in den regul\u00e4ren Kategorien hat der Schulf\u00f6rderverein mit dem Sozialpreis und einem Ehrenamtspreis auch besonderes schulisches und ehrenamtliches Engagement gew\u00fcrdigt und die MINT-Experten aus den Klassenstufen 5 bis 8 ausgezeichnet.\n\nDer Schulpreis ist mit Geldpr\u00e4mien in H\u00f6he von 50 bis 150 Euro dotiert, die der F\u00f6rderverein der Schule zur Verf\u00fcgung stellte, und kann in den Kategorien Naturwissenschaften, Mathematik/Informatik, Gesellschaftswissenschaften, Literatur, Musik und Kunst vergeben werden.\n\nIn der Kategorie Naturwissenschaften erhielten das Trio Janez Hilbert, Stella Montag und Elisabeth Nitz den Schulpreis f\u00fcr ihre Arbeit \u201eHei\u00dfer wird\u2019s nicht \u2013 Auswirkung des Farbstoffs Parietin auf die W\u00e4rmeentwicklung innerhalb der Flechte Xanthoria parietina\u201c. Diese Arbeit hat nicht nur in der Bundesrunde Jugend Forscht die Jury f\u00fcr einen \u00e4u\u00dferst erfolgreichen 4. Platz begeistert, sondern auch die NaWi-Schulpreis-Jury vollends begeistert.\n\nEinen Sonderpreis in der Kategorie Naturwissenschaften erhielten Albert-Valentin Meyer, Paula Kaltwasser und Tessa Kurth f\u00fcr ihre Arbeit \u201dEntwicklung eines hautfreundlichen Desinfektionsmittels auf der Basis von Harnstoffzugabe\u201c. Die Arbeit kann manch einer Seminarfacharbeit das Wasser reichen und wurde von den Beteiligten bereits in der Klassenstufe 9 verfasst.\n\nIn der Kategorie Mathematik/Informatik ging des Schulpreis an die Herren Moritz Schr\u00f6der, Robert Carl Wiegand und Jan Ole Bernhard Winking f\u00fcr ihre Arbeit \u201eEntwicklung eines digitalen, gebrauchsorientierten Gesamtsystems zur Messwerterfassung, bestehend aus Hardware, Firmware und Software\u201c\n\nAnschlie\u00dfend erfreuten uns die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler Leandro Friebel, Mia Kiesecker, Eric Becker und Maya Michi an ihrem Literarischen Programm \u201eFranz Kafka\u201c, welches die Jury zur Vergabe des Schulpreises in der Kategorie Literatur \u00fcberzeugte.\n\nEbenfalls wurde in der Kategorie Literatur ein Sonderpreis an die Sch\u00fclerin Jasmin Strobender f\u00fcr ihren selbst geschriebenen und \u00e4u\u00dferst mitrei\u00dfend vorgetragenen Poetry Slam \u2013 \u201eDie sch\u00f6nste Geschichte der Welt\u201c vergeben.\n\nDer Sch\u00fclerin Elisabeth Nitz gelang dieses Jahr ein besonderes Kunstst\u00fcck, da sie den Schulpreis noch in einer weiteren Kategorie gewinnen konnte. Mit ihrer Arbeit \u201cder Hardthof zur NS-Zeit\u201d \u00fcberzeugte sie ebenfalls in der Kategorie Gesellschaftswissenschaften.\n\nF\u00fcr ihr besonderes soziales Engagement f\u00fcr die Schulgemeinschaft wurden in diesem Jahr unsere Schulsprecher Jurek Faulwasser und Tobias Riemer geehrt. Sie sind ein wahrer Schatz f\u00fcr unsere Schule und leisten hervorragende Arbeit als Schl\u00fcsselstelle zwischen Sch\u00fclern, Lehrern und Schulleitung, Organisieren und Gestalten, ja sie pr\u00e4gen unser Schulleben. Daf\u00fcr vielen Dank!\n\nF\u00fcr ihr besonderes ehrenamtliches Engagement wurde Ineke Albus f\u00fcr ihre Arbeit ihrer Kirchgemeinde mit dem Ehrenamtspreis gew\u00fcrdigt.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nAls MINT-Experten wurden folgende Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ausgezeichnet:\n\nKlassenstufe 5\n\n  1. Oliver Sokolovic\n  2. Alexander Steinh\u00f6fel\n\nKlassenstufe 6\n\n  1. Simon Kurth\n  2. Ella Jarczak\n  3. Josefine Steinhorst\n  4. Willi Winkler\n\nKlassenstufe 7\n\n  1. Danilo Gr\u00fcning\n  2. Nathalie B\u00f6hme \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nKlassenstufe 8\n\n  1. Konrad Cermann\n  2. Lukas Hei\u00dfner\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4gerinnen, Preistr\u00e4gern und Ausgezeichneten und w\u00fcnschen euch weiterhin viel Erfolg.\n\nEin besonderer Dank geht an Frau Broisch als 1.Vorsitzende des Schulf\u00f6rdervereins und an alle Beteiligten, insbesondere an Herrn Seehafer, der der Festveranstaltung mit seinem Nachwuchsorchester einen besonders feierlichen Rahmen verlieh, sowie an Helena Ulrich und Jurek Faulwasser, f\u00fcr ihre musikalische Darbietung.\n\nJohannes Markus Ehrhardt\n\nSuepke\nSP-NaWi\nSozialpreis-2023\nPusch\nNaWi\nMa08\nMa07\nMa06\nMa05\nLiteratur\nKafka\nJasmin-II\nInfo\nFoerderverein\nElisabeth-Nitz-II\nEhrhardt\nEhrenamtspreis\nBlaeser-und-Schulleitung"}
{"docno": "5757353229568552586", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/schulleitung-und-verwaltung/page/4/", "title": "Schulleitung und Verwaltung \u2013 Seite 4", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wiefolgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 19.07.2022\n    \u2022 Dienstag, 16.08.2022\n    \u2022 Donnerstag, 18.08.2022\n    \u2022 Dienstag, 23.08.2022\n    \u2022 Donnerstag, 25.08.2022\n  \u2022 Vom 25.07.\u201312.08.2022 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden.\n\nElternsprechtag wird abgesagt\n\nSehr geehrte Damen und Herren,\n\naufgrund der angespannten Situation und der sich h\u00e4ufenden F\u00e4lle von Coronainfektionen wird Folgendes festgelegt.\n\nDer Elternsprechtag im eigentlichen Sinne (Eltern k\u00f6nnen mit allen Lehrern sprechen) wird abgesagt.\u00a0Notwendige Gespr\u00e4che werden per Telefon oder Videochat durchgef\u00fchrt.\n\nDringend notwendige Gespr\u00e4che k\u00f6nnen trotzdem im geplanten Zeitraum (17:00\u201419:00 Uhr) stattfinden. Dazu ist Folgendes zu ber\u00fccksichtigen:\n\n  \u2022 Der Klassenlehrer (Lehrer) entscheidet \u00fcber die Dringlichkeit.\n  \u2022 Durch ihn wird ein verbindlicher Termin festgelegt.\n  \u2022 Es gilt die Allgemeinverf\u00fcgung vom 30.09.2021 (insbesondere Punkt 4.4). Das bedeutet, dass die 3G-Regel gilt. Die eingeladenen Eltern m\u00fcssen dar\u00fcber informiert werden. Ohne entsprechende Nachweise erfolgt kein Einlass.\n  \u2022 Die Kollegen, die Eltern einladen, geben ihren Termin bis Montag, 18.10.2021,\u00a0 12:00 Uhr im Sekretariat bekannt.\n\nBeachten Sie bitte die Allgemeinverf\u00fcgung des Ministeriums:\n\n2021-09-30_TMBJS-Allgemeinverfuegung_Kita-Schule-Jugendhilfe-SportHerunterladen\n\nDie Klassenleiter informieren die Eltern ihrer Klassen.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nHinweise zum Antrag auf freiwilligen R\u00fccktritt\n\nSehr geehrte Damen und Herren,\nliebe Eltern,\n\nwie Sie wissen, haben Sie die M\u00f6glichkeit bis 1 Woche nach den\u00a0Zeugnisausgaben einen schriftlichen Antrag auf freiwilligen R\u00fccktritt zu stellen. Diesen Antr\u00e4gen werden auf Grund der gesetzlichen Bestimmungen stattgegeben. Gut ist es, wenn Sie sich vorher mit dem zust\u00e4ndigen Klassenleiter beraten.\n\nVon daher k\u00f6nnen viele Planungsentscheidungen erst im August getroffen werden und m\u00fcssen vorausschauende Ma\u00dfnahmen \u00fcberpr\u00fcft und gegebenenfalls wieder ge\u00e4ndert werden. Die Schulleitung muss also in sehr kurzer Zeit alle notwendigen Planungen durchf\u00fchren. Sehen Sie daher von allen Nachfragen ab. Sie k\u00f6nnen versichert sein, dass wir alles daran setzen, die unter den gegebenen Bedingungen optimalen L\u00f6sungen f\u00fcr Ihre Kinder zu suchen.\n\nBeachten Sie die \u00d6ffnungszeiten des Sekretariats. Bis zum 27.08.2021 sollten Sie es nur in Notf\u00e4llen kontaktieren. Alle notwendigen Informationen werden wir Ihnen \u00fcber unsere Homepage bekanntgeben.\n\nDer Schuljahresbeginn ist wie folgt geplant:\n\n06.09.2021\n\n  \u2022 08:00 Uhr 5. Klassen\n  \u2022 08:15 Uhr 11. Klassen\n  \u2022 08:45 Uhr Klassen 6-10 und 12\n\nIch danke Ihnen f\u00fcr Ihr Verst\u00e4ndnis und w\u00fcnsche Ihnen und Ihrer Familie eine gute Zeit.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen \u00a0\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-9205931785219182934", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/veranstaltungen/page/4/", "title": "Veranstaltungen \u2013 Seite 4", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAdventskonzert und Open-Mic-Night\n\nWir laden herzlich zu unseren diesj\u00e4hrigen Adventskonzerten am 24. und 25. November 2022 in die Thomaskirche Erfurt (Schillerstra\u00dfe) ein. Beginn ist jeweils 19.00 Uhr und Einlass ab 18.30 Uhr. Die Eintrittskarten sind \u00fcber die Klassen- und Kurslehrer:innen sowie Musiklehrer:innen erh\u00e4ltlich oder an der Abendkasse.\n\nDar\u00fcber hinaus veranstalten wir am 8. Dezember 2022 um 18 Uhr unsere Open-Mic-Night \u2013 X-Mas Edition, bei der musikbegeisterte Sch\u00fcler:innen in lockerer und gem\u00fctlicher Atmosph\u00e4re ihr K\u00f6nnen zeigen.\n\nAuschwitz durch die Linse der SS. T\u00e4terfotografie im KZ-System\n\nAm 7. Oktober 2022 besuchte uns der Historiker Dr. Stefan H\u00f6rdler von der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. Herr H\u00f6rdler wirkte bereits an mehreren B\u00fcchern sowie einer TV-Dokumentation mit und war als historischer Gutachter bzw. Sachverst\u00e4ndiger ma\u00dfgeblich an Prozessen gegen fr\u00fchere SS-Wachm\u00e4nner und Sekret\u00e4rinnen beteiligt. Der Fokus seines Vortrags lag nicht wie erwartet allein auf den schrecklichen Geschehnissen im Konzentrationslager Auschwitz-\nBirkenau, sondern auf der Bedeutung von dort entstandenen Bildern.\n\nVor 77 Jahren befreite die Rote Armee das KZ Auschwitz. Tausende Juden wurden bis dahin in diesem und vielen weiteren Konzentrationslagern ausgebeutet und get\u00f6tet. Seither gilt das KZ Auschwitz-Birkenau als Synonym des Holocaust. Der genaue Ablauf von Ankunft, \u00fcber Selektion, das Haareschneiden bis zur Vergasung hielt ein SS-Fotograf mithilfe seiner Kamera fest und erstellte ein Bilderalbum f\u00fcr seine Vorgesetzten. Sogar die Vernichtungsanlagen sowie hoch aufget\u00fcrmte Kleider- und Schuhberge der Gefangenen wurden von ihm fotografiert.\n\nZusammen mit zwei weiteren Historikern erarbeitete Herr H\u00f6rdler das Buch \u201cDie fotografische Inszenierung des Verbrechens \u2013 Ein Album aus Auschwitz\u201d in dem sie ihre Forschungsergebnisse zur Herkunft der abgebildeten Menschen und den Kontext der Aufnahmen vorstellen. Diese waren Hauptbestandteil seines Vortrages.\n\nEr schilderte m\u00f6gliche Schicksale \u2013 von Zwangsarbeit bis zur direkten Vergasung, die die Menschen nach ihrem Eintreffen ereilen konnten. Wir erhielten kurze Biografien \u00fcber einige abgebildeten Gefangene und die T\u00e4ter. Besonders beeindruckend dabei war, dass er jeden Namen, jedes Datum und Ereignis, ohne auf schriftliche Notizen angewiesen zu sein, schildern konnte.\n\nMit seiner ruhigen und pr\u00e4zisen Art zog uns Dr. Stefan H\u00f6rdler in seinen Bann und brachte uns die Bedeutung von Fotos als historische Quellen n\u00e4her. Er ging dabei auch auf die M\u00f6glichkeiten der Missinterpretation ein. So erl\u00e4uterte er, dass die Bilder in dem Fotoalbum nicht chronologisch angeordnet waren, auch wenn es so dargestellt wurde, sondern von verschiedenen Tagen stammten. Au\u00dferdem erkl\u00e4rte er, dass auch Bildunterschriften in Geschichtsb\u00fcchern nicht immer der Wahrheit entsprechen m\u00fcssen und man auf einem zweiten Blick und Gedanken erkennen kann, dass ein Bild nicht heimlich oder fl\u00fcchtig aufgenommen wurde. Seine Expertise und vor allem Engagement auf diesem Themengebiet war zu jedem Zeitpunkt sp\u00fcrbar.\n\nNach fesselnden 90 Minuten fand eine abschlie\u00dfende Fragerunde statt. Herr H\u00f6rdler gab ausf\u00fchrliche Antworten auf zahlreiche Nachfragen von Sch\u00fcler*Innen. Er erl\u00e4uterte beispielsweise, weshalb Prozesse gegen fr\u00fchere KZ-Mitarbeiter viele Jahre andauern oder ob wirklich notwendig ist, heutzutage noch Urteile zu f\u00e4llen.\n\nBeendet wurde die Veranstaltung mit den Worten: Man solle die Geschichte nicht nur an routinierten Festtagen ehren, sondern die Erinnerung viel mehr mit Inhalten f\u00fcllen. Genau deshalb w\u00fcrden wir uns sehr freuen, wenn auch zuk\u00fcnftige Jahrg\u00e4nge, denen definitiv keine Zeitzeugen mehr f\u00fcr Fragen zur Verf\u00fcgung stehen, an solch einem Vortrag teilnehmen\nk\u00f6nnen.\n\nIm Namen der gesamten Oberstufe m\u00f6chten wir einen Dank an Herrn Dr. H\u00f6rdler f\u00fcr seine Zeit richten!\n\nClaudia Schmidt, Pauline Meier und Annemarie Srock; 12. Klasse\n\nBrillanter Abend bei der 1. Landesbegegnung \u201cSchulen Musizieren\u201d im Theater Erfurt mit unserem Nachwuchsorchester\n\nIm Zusammenhang mit dem durch Erfurter Musiklehr:innen initiierte Projekt \u201eNeustart Schulmusik\u201c trafen sich am Samstag, 2. Juli 2022, acht Schulensembles von vier Erfurter Gymnasien \u2013 darunter auch das Nachwuchsorchester am Albert-Schweitzer-Gymnasium \u2013 und einem Jenaer Gymnasium, um nach den pandemiebedingten Einschr\u00e4nkungen zu zeigen: \u201eWir sind noch da und begeistern uns und auch das Publikum f\u00fcr die Musik, die wir gemeinsam machen.\u201c Dies merkte ebenfalls der Th\u00fcringer Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow in seinem einleitenden Gru\u00dfwort erfreut und \u00fcberzeugt an. Er zeigte seine Anerkennung, dankte den Hauptorganisator:innen des seiner Meinung nach tollen Projektes und sprach seine Hoffnung aus, dass sich solche Begegnungskonzerte etablieren.\n\nMit pr\u00e4zisem Spiel trat das Nachwuchsorchester der Stadtharmonie Erfurt unter der Leitung von Michael Maas auf, das mit St\u00fccken wie \u201eI got you\u201c von James Brown und \u201eThriller\u201c von Michael Jackson seine schwungvolle Seite zeigte. Hierbei ist lobenswert zu erw\u00e4hnen, dass bereits viele Sch\u00fcler:innen aus den Bl\u00e4serklassen 5 und 6 Teil dieses Orchesters sind.\n\nDar\u00fcber hinaus pr\u00e4sentierten alle beteiligten Ensembles sich und ihre dargebotene Musik mit Begeisterung und nennenswerter Qualit\u00e4t. Weitere Festredner:innen betonten, wie wichtig sowie gelungen der Neuanfang sei und dass Musik \u2013 auch vor dem Hintergrund der letzten zwei Jahre \u2013 durch nichts zu ersetzen sei. Ein Satz blieb besonders h\u00e4ngen: \u201eEs ist sch\u00f6n, wenn Schulen stolz auf ihre Bl\u00e4serklassen und Ensembles sind.\u201c\n\nAuch wir sind stolz auf die Sch\u00fclerinnen unseres Nachwuchsorchesters und ihr k\u00f6nnt stolz auf euch sein, als Vertreter:innen unserer Schule Teil dieser wichtigen Veranstaltung gewesen zu sein. Euch und Herrn Maas gilt ein besonderer Dank.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik\n\nPublikum von Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night begeistert\n\nDie hohen Temperaturen am 23. Juni 2022 luden wohl eher ins Freibad oder an einen k\u00fchlen schattigen Ort ein, dennoch kamen zahlreiche Eltern, Freunde und Lehrer:innen zum nachmitt\u00e4glichen Fr\u00fchlingskonzert in die Aula des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Und das hatte sich f\u00fcr alle ausgezahlt.\n\nNach zwei Jahren pandemiebedingter Einschr\u00e4nkungen und keinen Auftrittsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr unsere Musik-Ensembles konnten unsere Chor- und Bl\u00e4serklassen, unser Schulchor sowie das Nachwuchsorchester ihre F\u00e4higkeiten und ihr Engagement endlich wieder pr\u00e4sentieren. Dies taten sie mit offensichtlicher Freude am Musizieren, was das Publikum mit Begeisterung und herzlichem Applaus w\u00fcrdigte.\n\nDas kurzweilige und vielseitige Programm begann mit Antonio Vivaldis Allegro aus dem \u201eFr\u00fchling\u201c und beinhaltete weitere klassische St\u00fccke als auch moderne Songs von Amy Macdonald, Ed Sheeran und Sting. Zum Abschluss heizte das Nachwuchsorchester den G\u00e4sten mit \u201eThriller\u201c von Michael Jackson noch zus\u00e4tzlich ein.\n\nGleich im Anschluss an das Fr\u00fchlingskonzert fand im famili\u00e4ren Rahmen die 2. Open-Mic-Night statt. Die Open-Mic-Night ist ein Format aus Gro\u00dfbritannien, wo die lokalen Pubs in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Musiker:innen die M\u00f6glichkeit eines kleinen Auftritts bieten und die G\u00e4ste diesen in entspannter Atmosph\u00e4re genie\u00dfen. Hierbei geht es weniger um Perfektion als um das Zusammensein, das W\u00fcrdigen aller mutigen Talente sowie das Genie\u00dfen von handgemachter Musik.\n\nSo haben die Familien, Mitsch\u00fcler:innen sowie Lehrer:innen unserer Teilnehmer:innen der Open-Mic-Night die abwechslungsreichen Musikbeitr\u00e4ge ebenfalls sehr genossen. Sch\u00fcler:innen aus den unteren und h\u00f6heren Jahrg\u00e4ngen fanden zur 2. Ausgabe zusammen und pr\u00e4sentierten ihr K\u00f6nnen, das im Schulalltag oder in unseren Musik-Ensembles nicht immer gezeigt werden kann.\n\nDie Musikfachschaft bedankt sich herzlich bei allen Beteiligten. Ein besonderer Dank geht an dieser Stelle an die Sch\u00fcler:innen, die die Lichtanlage betreut und die Konzerte so stimmungsvoll begleitet haben.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik\n\nFruehlingskonzert3\nFruehlingskonzert1\nFruehlingskonzert2\nFruehlingskonzert5\nFruehlingskonzert4\nFruehlingskonzert1b\n\nChorworkshop als Auftakt des Projektes \u201eNeustart Schulmusik\u201c\n\n\u201eSpring, sping, spring, like all the birds that sing!\u201c, klang es am Samstag, dem 7. Mai 2022, fr\u00f6hlich durch die Aula des K\u00f6nigin-Luise-Gymnasiums Erfurt. Mit einem jazzig swingenden Fr\u00fchlingskanon aus England begann das Konzert zum Abschluss des ersten Chorworkshops des Gesamtprojektes \u201eNeustart Schulmusik\u201c, an dem neben dem Albert-Schweitzer-Gymnasium noch weitere Erfurter und auch Th\u00fcringer Schulen beteiligt sind.\n\n50 nominierte S\u00e4ngerinnen und S\u00e4nger im Alter von 10 bis 18 Jahren haben einen ganzen Tag lang unter der Leitung des renommierten Chorp\u00e4dagogen und Universit\u00e4tsmusikdirektors David Timm aus Leipzig flei\u00dfig geprobt und intensiv an den St\u00fccken gefeilt, um die Ergebnisse im Anschluss stolzen Eltern, Freunden und interessierten G\u00e4sten zu pr\u00e4sentieren.\n\nDieser Chorworkshop war der erste der Initiative \u201eNeustart Schulmusik\u201c, um nach zwei Jahren pandemiebedingter Einschr\u00e4nkungen und Ausf\u00e4lle Th\u00fcringer Schulen und deren Schulensembles sowie Profilklassen zu unterst\u00fctzen. Musikbegeisterten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern erm\u00f6glicht die Initiative, ihr K\u00f6nnen durch Konzertauftritte zu zeigen und auch gemeinsam zu musizieren. Gleichzeitig wird ihnen durch die kostenfreie Teilnahme an Workshops f\u00fcr ihre anhaltende Motivation gedankt sowie eine individuelle F\u00f6rderung geboten.\n\nDas Projekt \u2013 von Erfurter Musiklehrerinnen und -lehrern initiiert und betreut \u2013 wird durch den Bundesverband f\u00fcr Musikunterricht/ Landesverband Th\u00fcringen e.V. getragen und durch F\u00f6rdergelder, unter anderem durch die F\u00f6rdervereine der beteiligten Schulen, unterst\u00fctzt.\n\nAn besagtem Samstag standen neben Stimm- und Geh\u00f6rtraining, Kanonsingen, Rhythmus\u00fcbungen und das Einstudieren von Liedern verschiedener Epochen auch das Kennenlernen und der Austausch untereinander im Mittelpunkt, sodass aus dem Sing together auch ein Come together wurde. Die 14 f\u00fcr den Chorworkshop ausgew\u00e4hlten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums waren begeistert und dankbar f\u00fcr diese Chance und auch Ehre: \u201eChorsingen ist ein wichtiges Mittel, Menschen mit unterschiedlichen Hintergr\u00fcnden zu verbinden. [\u2026] Dieser Tag hat viele Erinnerungen hinterlassen, die uns weiter begleiten werden [\u2026]\u201c, meinte Viktoria Tkatsch.\n\nAuch Otis vom ASG zeigte sich begeistert: \u201eMir hat der Workshop super gefallen. Ich habe dirigieren gelernt und durfte sogar ein Lied beim Auftritt dirigieren. Auch die Liedauswahl war toll und ich habe einige neue Tipps bekommen.\u201c\n\nZum Abschluss des kleinen Konzertes wurde neben Mendelssohn-Bartholdys and\u00e4chtigem \u201eVerleih uns Frieden\u201c das Abendlied \u201eDer Mond ist aufgegangen\u201c mit dem Publikum gemeinsam gesungen, wobei sich auch Workshop-Teilnehmer:innen am Dirigieren versuchen durften. Lang anhaltender Applaus war der Dank f\u00fcr das gemeinsam Geschaffene und ein gegl\u00fccktes Konzert \u2013 und f\u00fcr einen gelungenen Neustart Schulmusik.\n\nVeranstaltungshinweise\n\nDas erste Konzert unter Beteiligung unseres Nachwuchsorchesters im Rahmen von \u201eNeustart Schulmusik\u201c findet am 2. Juli 2022 im Theater Erfurt statt. Dar\u00fcber hinaus veranstalten wir am 23. Juni 2022 von 17 bis 18 Uhr ein Fr\u00fchlingskonzert unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen (in der Aula des ASG) und ab 19 Uhr die zweite Open-Mic-Night. Wir freuen uns darauf sowie auf zahlreiche Zuh\u00f6rerinnen und Zuh\u00f6rer.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi (Fachschaftsleitung Musik am ASG) und Ekkehard Fellner (Musiklehrer an der Edith-Stein-Schule Erfurt)"}
{"docno": "-3325236026514241112", "url": "https://www.asg-erfurt.de/asg-schuelerinnen-begeistert-beim-improvistionsworkshop/", "title": "ASG-Sch\u00fcler:innen begeistert beim Improvistionsworkshop", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nASG-Sch\u00fcler:innen begeistert beim Improvistionsworkshop\n\nAm Sonntag, dem 6. November 2022 haben musikbegeisterte Sch\u00fcler:innen unseres Gymnasiums ihre neu erlernten Improvisationskenntnisse und -f\u00e4higkeiten in einem kleinen, aber feinen Ergebniskonzert pr\u00e4sentiert. Der vorangegangene Workshop, von Andreas Buchmann geleitet, geh\u00f6rt zur Projektreihe \u201eNeustart Schulmusik\u201c und wird von beteiligten Gymnasien aus Erfurt sowie deren F\u00f6rdervereinen als auch durch \u00f6ffentliche F\u00f6rdergelder unterst\u00fctzt.\n\nUnsere teilnehmenden Sch\u00fcler:innen haben die zwei Workshoptage genossen und neues Wissen sowie frische Motivation f\u00fcr ihr Instrument und das gemeinsame Musizieren mitgenommen. Das best\u00e4tigte auch eine Teilnehmer:in aus der 6. Klasse: \u201eIch fand den Workshop sehr cool. Ich kann jetzt zu einem Rhythmus improvisieren und auch selber Melodien erfinden.\u201c Eine Sch\u00fcler:in aus der Klassenstufe 7 meinte: \u201eMir hat der Workshop sehr gut gefallen. Ich habe gelernt, dass es gar nicht so schwer ist, eigene Lieder zu komponieren und dass man mit wenigen T\u00f6nen sch\u00f6ne Melodien spielen kann.\u201c\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik"}
{"docno": "6742043367545781412", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/erfolge-und-presse/page/7/", "title": "Erfolge und Presse \u2013 Seite 7", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPublikum von Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night begeistert\n\nDie hohen Temperaturen am 23. Juni 2022 luden wohl eher ins Freibad oder an einen k\u00fchlen schattigen Ort ein, dennoch kamen zahlreiche Eltern, Freunde und Lehrer:innen zum nachmitt\u00e4glichen Fr\u00fchlingskonzert in die Aula des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Und das hatte sich f\u00fcr alle ausgezahlt.\n\nNach zwei Jahren pandemiebedingter Einschr\u00e4nkungen und keinen Auftrittsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr unsere Musik-Ensembles konnten unsere Chor- und Bl\u00e4serklassen, unser Schulchor sowie das Nachwuchsorchester ihre F\u00e4higkeiten und ihr Engagement endlich wieder pr\u00e4sentieren. Dies taten sie mit offensichtlicher Freude am Musizieren, was das Publikum mit Begeisterung und herzlichem Applaus w\u00fcrdigte.\n\nDas kurzweilige und vielseitige Programm begann mit Antonio Vivaldis Allegro aus dem \u201eFr\u00fchling\u201c und beinhaltete weitere klassische St\u00fccke als auch moderne Songs von Amy Macdonald, Ed Sheeran und Sting. Zum Abschluss heizte das Nachwuchsorchester den G\u00e4sten mit \u201eThriller\u201c von Michael Jackson noch zus\u00e4tzlich ein.\n\nGleich im Anschluss an das Fr\u00fchlingskonzert fand im famili\u00e4ren Rahmen die 2. Open-Mic-Night statt. Die Open-Mic-Night ist ein Format aus Gro\u00dfbritannien, wo die lokalen Pubs in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Musiker:innen die M\u00f6glichkeit eines kleinen Auftritts bieten und die G\u00e4ste diesen in entspannter Atmosph\u00e4re genie\u00dfen. Hierbei geht es weniger um Perfektion als um das Zusammensein, das W\u00fcrdigen aller mutigen Talente sowie das Genie\u00dfen von handgemachter Musik.\n\nSo haben die Familien, Mitsch\u00fcler:innen sowie Lehrer:innen unserer Teilnehmer:innen der Open-Mic-Night die abwechslungsreichen Musikbeitr\u00e4ge ebenfalls sehr genossen. Sch\u00fcler:innen aus den unteren und h\u00f6heren Jahrg\u00e4ngen fanden zur 2. Ausgabe zusammen und pr\u00e4sentierten ihr K\u00f6nnen, das im Schulalltag oder in unseren Musik-Ensembles nicht immer gezeigt werden kann.\n\nDie Musikfachschaft bedankt sich herzlich bei allen Beteiligten. Ein besonderer Dank geht an dieser Stelle an die Sch\u00fcler:innen, die die Lichtanlage betreut und die Konzerte so stimmungsvoll begleitet haben.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik\n\nFruehlingskonzert3\nFruehlingskonzert1\nFruehlingskonzert2\nFruehlingskonzert5\nFruehlingskonzert4\nFruehlingskonzert1b\n\nErfolgreich beim landesweiten Lateinwettbewerb\n\nAm 4. Mai haben landesweit fast 200 Lateinsch\u00fcler*innen der Klassenstufen 6, 8 und 10 online am Wettbewerb Certamen Thuringiae teilgenommen.\u00a0Auch das ASG war mit sechs Sch\u00fcler:innen erfolgreich vertreten, wobei Felix Goldberg aus der 8A mit seinem 2. Platz unter allen th\u00fcringischen Wettbewerber:innen der 8. Klassen hervorstach. Er wurde vom th\u00fcringischen Landesverbands des Deutschen Altphilologenverbands (DAV) als Ausrichter des Wettbewerbs mit einer Siegerurkunde und einem B\u00fcchergutschein geehrt.\n\nNeben der \u00dcbersetzung eines lateinischen Textes (die 10. Klassen befassten sich zum Beispiel mit der biblischen Erz\u00e4hlung \u00fcber die Arche Noah) hatten alle Sch\u00fcler:innen weitere landeskundliche, geschichtliche und sprachliche Aufgaben zu meistern.\u00a0 Die Achtkl\u00e4ssler:innen knobelten an einem Stadt-Land-Fluss-Quiz zum R\u00f6mischen Reich, mussten mit ihren Lateinkenntnissen medizinische Fachbegriffe und Krankheiten aus dem Franz\u00f6sischen, Italienischen, Spanischen und Rum\u00e4nischen \u00fcbersetzen und ihre F\u00e4higkeiten beim Konjugieren von Verben unter Beweis stellen. Die weiteren Aufgaben f\u00fcr die Teilnehmer:innen der 10. Klassen konzentrierten sich auf die sprachliche und inhaltliche Analyse und Interpretation eines lateinischen Textes. Die Latein-Fachschaft des ASG bedankt sich bei allen teilnehmenden Sch\u00fcler:innen und gratuliert Felix Goldberg herzlich zu seinem Erfolg.\n\nSch\u00fcler:innen des ASG bei Landes-Mathematik-Olympiade erfolgreich\n\nDie erfolgreichen Teilnehmer:innen der diesj\u00e4hrigen Mathematik-Olympiade\n\nAm 24. Februar (Klasse 5 bis 8) und 25. Februar 2022 (Klasse 7 bis 8) nahmen elf Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG an der Landesrunde der Mathematik-Olympiade teil. Alle Teilnehmer konnten dabei gut und sehr gute Ergebnisse erzielen.\n\nElina Gr\u00fcning (Klasse 8a) wurde f\u00fcr die Bundesrunde der Mathematik-Olympiade nominiert und vertritt dort vom 15. bis 18. Mai den Freistaat Th\u00fcringen beim diesj\u00e4hrigen Bundesfinale in Magdeburg. Max R\u00fcttinger (Klasse 7a) wurde f\u00fcr den bundesweiten Wettbewerb \u201eJugend trainiert Mathematik\u201c nominiert.\n\nDie Teilnehmer des ASG bei der diesj\u00e4hrigen Landesrunde sind:\n\nKlasse 5\n\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n\nKlasse 6\n\n  \u2022 Nils G\u00f6rgner \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n  \u2022 Felix Pahling\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nKlasse 7 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n  \u2022 Lukas Hei\u00dfner \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Max R\u00fcttinger\n\nKlasse 8\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n  \u2022 Linus Apel\n  \u2022 Christian Arnold\n  \u2022 Kim Dufft\n  \u2022 Elina Gr\u00fcning\u00a0\u00a0\n\nWir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen weiterhin viel Spa\u00df mit der Mathematik!\n\nMartin Ulonska\nFachkonferenz Mathematik\n\nSarahs Torte \u00fcberzeugt Bundesjury\n\nSarah Rehmann aus der 12. Klassenstufe hat beim 69. Europ\u00e4ischen Wettbewerb 2022 einen der begehrten Hauptpreise gewonnen. Die Sch\u00fclerin des Albert-Schweitzer-Gymnasiums hat mit ihrem im Kunstunterricht entstandenen Beitrag mit dem Titel \u201eUns schmeckt das nicht\u201c sowohl die Landes- als auch die Bundesjury \u00fcberzeugt. Ihre Arbeit zum Thema Greenwashing geh\u00f6rt zu den besten eingereichten Werken. Sie darf nun im Juni ins Europahaus nach Bad Marienberg reisen und am European Youth Gathering teilnehmen. Dabei handelt es sich um einen einw\u00f6chigen kulturellen Austausch zwischen allen Gewinner:innen des Wettbewerb aus verschiedenen L\u00e4ndern Europas.\n\nAn der 69. Ausgabe des Europ\u00e4ischen Wettbewerbs beteiligten sich \u00fcber 58.000 Teilnehmer:innen. Es ist der \u00e4lteste Sch\u00fcler:innen-Wettbewerb in Deutschland und wird vom Verein \u201eEurop\u00e4ische Bewegung Deutschland\u201c ausgerichtet. Der diesj\u00e4hrige Wettbewerb fragte nach unserem \u00f6kologischen Fu\u00dfabdruck in Europa und lud Kinder und Jugendliche jeden Alters und aus allen Schulformen dazu ein, eigene, kreative Antworten auf die vielen Fragen rund um Klimaschutz, Umweltzerst\u00f6rung und Nachhaltigkeit zu pr\u00e4sentieren. Auch andere ASG-Sch\u00fcler:innen haben Beitr\u00e4ge zu den unterschiedlichen Themenkomplexen eingereicht.\n\nWir sagen Sarah herzlichen Gl\u00fcckwunsch und freuen uns auf deinen Reisebericht.\u00a0\n\nElisabeth Apel\n\nArtist Statement von Sarah RehmannHerunterladen\n\nSpendenaktion am ASG \u2013 Wir m\u00f6chten helfen\n\nDie Ereignisse in der Ukraine lassen niemanden unber\u00fchrt. Seit einem Monat m\u00fcssen wir miterleben, wie das sicher geglaubte Leben einer Nation schwer ersch\u00fcttert wird und auch unsere so mit Selbstverst\u00e4ndlichkeit hingenommene gesicherte Welt ins Wanken ger\u00e4t.\n\nDie Bilder, die man sehen kann, sind nur schwer zu ertragen\u2026\n\nAber unt\u00e4tig zusehen \u2013 das wollen wir nicht. Seit Beginn des Krieges in der Ukraine sammeln wir f\u00fcr die Menschen dort dringend ben\u00f6tigte G\u00fcter und bringen diese zu den Sammelstellen. Viele Familien spenden Geld.\n\nAm 24. M\u00e4rz 2022, einen Monat nach Ausbruch des Krieges, veranstaltete die Klasse 8B mit ihrem Geschichtslehrer Martin Ulonska und mit ihrer Klassenlehrerin Ines Kirsch sowie der Unterst\u00fctzung des Schulchores, des Bl\u00e4ser-Nachwuchsorchesters unserer Schule und vielen flei\u00dfigen H\u00e4nden einen Theaternachmittag in der Aula unserer Schule, um die Ereignisse der letzten vier Wochen anhand einer eigens erstellten Szenencollage in Bilder zu verwandeln. Die G\u00e4ste im Publikum erlebten nachvollziehbar, was der Krieg f\u00fcr die betroffenen Menschen und f\u00fcr uns alle bedeutet.\n\nDurch die Eintrittsgelder, den integrierten Flohmarkt im Foyer der Schule und Spenden rund um diese Aktion kamen mehr als 1400 Euro zusammen, die dem Deutschen Roten Kreuz zur Verf\u00fcgung gestellt werden.\n\nEin gro\u00dfer Dank an alle, die das m\u00f6glich gemacht haben!!\n\nEllen-Angela Kirschstein"}
{"docno": "9103231146517395985", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/erfolge-und-presse/page/5/", "title": "Erfolge und Presse \u2013 Seite 5", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nASG-Sch\u00fcler bei Landesrunde der Mathematik-Olympiade erfolgreich\n\nAm 24. Februar und 25. Februar 2023 nahmen elf Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG an der Landesrunde der Mathematik-Olympiade teil. Alle Teilnehmer konnten dabei gut und sehr gute Ergebnisse erzielen. Simon Kurth aus der Klasse 6a schaffte es als einziger Teilnehmer der diesj\u00e4hrigen Landes-Mathematik-Olympiade 40 von 40 Punkten zu erreichen.\n\nDie Teilnehmer des ASG bei der diesj\u00e4hrigen Landesrunde sind unter anderem:\n\n  \u2022 Klassenstufe 5: Jonathan Simmen, Alexander Steinh\u00f6fel, Lander Bl\u00fcthner\n  \u2022 Klassenstufe 6: Lander Bl\u00fcthner, Ella Jarczak, Simon Kurth\n  \u2022 Klassenstufe 7: Danilo Gr\u00fcning\n  \u2022 Klassenstufe 8: Max R\u00fcttinger\n\nWir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen weiterhin viel Spa\u00df mit der Mathematik!\n\n\nDie Lehrerinnen und Lehrer der Fachkonferenz Mathematik\n\nDie gr\u00f6\u00dften kleinen Denker des ASG\n\nIm September 2022 testeten alle Sch\u00fcler:innen der 5. Klassen ihr Wissen bei der Denkolympiade Stufe 1 in den drei Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprachen.\n\nBei der zweiten Stufe der Denkolympiade am 02. M\u00e4rz 2023 konnten nun die besten Teilnehmer:innen unserer Schule ihr K\u00f6nnen unter Beweis stellen und sich mit den Gewinner:innen anderer Schulen aus Mittelth\u00fcringen messen. Der Wettbewerb fand zentral in den R\u00e4umen der Stadtwerke Erfurt statt.\n\nFolgende Sch\u00fcler unserer Schule hatten sich in Runde 1 qualifiziert und stellten sich dem Wettbewerb in Runde 2:\n\n  \u2022 Klasse 5a: Richard Karst, Emily Phan, Gian-Luca Rinke, Jonathan Simmen, Oliver Sokolovic, Ida V\u00f6llger\n  \u2022 Klasse 5d: Johann Anton Perz\n\nDie K\u00f6pfe \u201erauchten\u201c und nach zweieinhalb Stunden standen die Sieger fest. Oliver Sokolovic war unser Bester und belegte Platz 2. Das ASG-Team war auch insgesamt erfolgreich und erreichte zudem die Pl\u00e4tze 4, 5, 6, 8, 12 und 14.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch!\n\nAdvent ist ein Leuchten\n\nUnser Schul- und Ehemaligenchor, das Nachwuchsorchester und die Stadtharmonie Erfurt haben in diesem Jahr den Advent bejubelt eingeleitet. Rechtzeitig vor dem ersten Advent fanden am 24. und 25.11.2022 wieder die traditionellen Adventskonzerte in der Thomaskirche statt. Nach zweij\u00e4hriger Pause der Traditionskonzerte lie\u00dfen Herr Maas, Herr Seehafer und Frau F\u00f6ldh\u00e1zi die Weihnachtszeit mit Liedern wie Petit Papa No\u00ebl, Advent ist ein Leuchten und Happy Christmas erklingen. Auch die Stadtharmonie Erfurt und das Nachwuchsorchester lie\u00dfen mit St\u00fccken wie All I want for Christmas is you und Give us Peace Weihnachts(vor)freude, aber auch Besinnlichkeit einkehren.\n\nUnser Dank gilt allen Beteiligten, Frau Bannath f\u00fcr die tolle Organisation sowie den Helfer:innen an der Abendkasse.\n\nSch\u00f6n, dass wir diese wunderbare Tradition wieder fortf\u00fchren konnten. In diesem Sinne w\u00fcnschen wir: Fr\u00f6hliche Weihnachten und bis n\u00e4chstes Jahr!\n\nMaja Hennemann, singt im Chor der Ehemaligen\n\nDie besten Denker der 5. Klassen ermittelt \u2013 Denkolympiade am ASG\n\nSchon zum zw\u00f6lften Mal in Folge nahm unsere Schule an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache. Bei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die drei Erstplatzierten dank unseres Schulf\u00f6rdervereins zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\nDie drei Erstplatzierten des Wettbewerbs.\n  \u2022 Platz 1: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Platz 2: Gian-Luca Rinke, 5a\n  \u2022 Platz 3: Johann Anton Perz, 5d\n  \u2022 Platz 4: Jonathan Robert Simmen, 5a\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Alexander Steinhoefel, 5a\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Richard Otto Karst, 5a,\u00a0 Nele Rahmel, 5d\nDie Gewinner:innen der Teilbereiche.\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2023 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\n\nDr. H. Tomaschek\n\nASG-Sch\u00fcler:innen begeistert beim Improvistionsworkshop\n\nAm Sonntag, dem 6. November 2022 haben musikbegeisterte Sch\u00fcler:innen unseres Gymnasiums ihre neu erlernten Improvisationskenntnisse und -f\u00e4higkeiten in einem kleinen, aber feinen Ergebniskonzert pr\u00e4sentiert. Der vorangegangene Workshop, von Andreas Buchmann geleitet, geh\u00f6rt zur Projektreihe \u201eNeustart Schulmusik\u201c und wird von beteiligten Gymnasien aus Erfurt sowie deren F\u00f6rdervereinen als auch durch \u00f6ffentliche F\u00f6rdergelder unterst\u00fctzt.\n\nUnsere teilnehmenden Sch\u00fcler:innen haben die zwei Workshoptage genossen und neues Wissen sowie frische Motivation f\u00fcr ihr Instrument und das gemeinsame Musizieren mitgenommen. Das best\u00e4tigte auch eine Teilnehmer:in aus der 6. Klasse: \u201eIch fand den Workshop sehr cool. Ich kann jetzt zu einem Rhythmus improvisieren und auch selber Melodien erfinden.\u201c Eine Sch\u00fcler:in aus der Klassenstufe 7 meinte: \u201eMir hat der Workshop sehr gut gefallen. Ich habe gelernt, dass es gar nicht so schwer ist, eigene Lieder zu komponieren und dass man mit wenigen T\u00f6nen sch\u00f6ne Melodien spielen kann.\u201c\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik"}
{"docno": "8547851792065116475", "url": "https://www.asg-erfurt.de/hinweise-zum-antrag-auf-freiwilligen-ruecktritt/", "title": "Hinweise zum Antrag auf freiwilligen R\u00fccktritt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nHinweise zum Antrag auf freiwilligen R\u00fccktritt\n\nSehr geehrte Damen und Herren,\nliebe Eltern,\n\nwie Sie wissen, haben Sie die M\u00f6glichkeit bis 1 Woche nach den\u00a0Zeugnisausgaben einen schriftlichen Antrag auf freiwilligen R\u00fccktritt zu stellen. Diesen Antr\u00e4gen werden auf Grund der gesetzlichen Bestimmungen stattgegeben. Gut ist es, wenn Sie sich vorher mit dem zust\u00e4ndigen Klassenleiter beraten.\n\nVon daher k\u00f6nnen viele Planungsentscheidungen erst im August getroffen werden und m\u00fcssen vorausschauende Ma\u00dfnahmen \u00fcberpr\u00fcft und gegebenenfalls wieder ge\u00e4ndert werden. Die Schulleitung muss also in sehr kurzer Zeit alle notwendigen Planungen durchf\u00fchren. Sehen Sie daher von allen Nachfragen ab. Sie k\u00f6nnen versichert sein, dass wir alles daran setzen, die unter den gegebenen Bedingungen optimalen L\u00f6sungen f\u00fcr Ihre Kinder zu suchen.\n\nBeachten Sie die \u00d6ffnungszeiten des Sekretariats. Bis zum 27.08.2021 sollten Sie es nur in Notf\u00e4llen kontaktieren. Alle notwendigen Informationen werden wir Ihnen \u00fcber unsere Homepage bekanntgeben.\n\nDer Schuljahresbeginn ist wie folgt geplant:\n\n06.09.2021\n\n  \u2022 08:00 Uhr 5. Klassen\n  \u2022 08:15 Uhr 11. Klassen\n  \u2022 08:45 Uhr Klassen 6-10 und 12\n\nIch danke Ihnen f\u00fcr Ihr Verst\u00e4ndnis und w\u00fcnsche Ihnen und Ihrer Familie eine gute Zeit.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen \u00a0\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-1050037730191935350", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/lob-und-kritik/", "title": "Lob und Kritik", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nChorworkshop als Auftakt des Projektes \u201eNeustart Schulmusik\u201c\n\n\u201eSpring, sping, spring, like all the birds that sing!\u201c, klang es am Samstag, dem 7. Mai 2022, fr\u00f6hlich durch die Aula des K\u00f6nigin-Luise-Gymnasiums Erfurt. Mit einem jazzig swingenden Fr\u00fchlingskanon aus England begann das Konzert zum Abschluss des ersten Chorworkshops des Gesamtprojektes \u201eNeustart Schulmusik\u201c, an dem neben dem Albert-Schweitzer-Gymnasium noch weitere Erfurter und auch Th\u00fcringer Schulen beteiligt sind.\n\n50 nominierte S\u00e4ngerinnen und S\u00e4nger im Alter von 10 bis 18 Jahren haben einen ganzen Tag lang unter der Leitung des renommierten Chorp\u00e4dagogen und Universit\u00e4tsmusikdirektors David Timm aus Leipzig flei\u00dfig geprobt und intensiv an den St\u00fccken gefeilt, um die Ergebnisse im Anschluss stolzen Eltern, Freunden und interessierten G\u00e4sten zu pr\u00e4sentieren.\n\nDieser Chorworkshop war der erste der Initiative \u201eNeustart Schulmusik\u201c, um nach zwei Jahren pandemiebedingter Einschr\u00e4nkungen und Ausf\u00e4lle Th\u00fcringer Schulen und deren Schulensembles sowie Profilklassen zu unterst\u00fctzen. Musikbegeisterten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern erm\u00f6glicht die Initiative, ihr K\u00f6nnen durch Konzertauftritte zu zeigen und auch gemeinsam zu musizieren. Gleichzeitig wird ihnen durch die kostenfreie Teilnahme an Workshops f\u00fcr ihre anhaltende Motivation gedankt sowie eine individuelle F\u00f6rderung geboten.\n\nDas Projekt \u2013 von Erfurter Musiklehrerinnen und -lehrern initiiert und betreut \u2013 wird durch den Bundesverband f\u00fcr Musikunterricht/ Landesverband Th\u00fcringen e.V. getragen und durch F\u00f6rdergelder, unter anderem durch die F\u00f6rdervereine der beteiligten Schulen, unterst\u00fctzt.\n\nAn besagtem Samstag standen neben Stimm- und Geh\u00f6rtraining, Kanonsingen, Rhythmus\u00fcbungen und das Einstudieren von Liedern verschiedener Epochen auch das Kennenlernen und der Austausch untereinander im Mittelpunkt, sodass aus dem Sing together auch ein Come together wurde. Die 14 f\u00fcr den Chorworkshop ausgew\u00e4hlten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums waren begeistert und dankbar f\u00fcr diese Chance und auch Ehre: \u201eChorsingen ist ein wichtiges Mittel, Menschen mit unterschiedlichen Hintergr\u00fcnden zu verbinden. [\u2026] Dieser Tag hat viele Erinnerungen hinterlassen, die uns weiter begleiten werden [\u2026]\u201c, meinte Viktoria Tkatsch.\n\nAuch Otis vom ASG zeigte sich begeistert: \u201eMir hat der Workshop super gefallen. Ich habe dirigieren gelernt und durfte sogar ein Lied beim Auftritt dirigieren. Auch die Liedauswahl war toll und ich habe einige neue Tipps bekommen.\u201c\n\nZum Abschluss des kleinen Konzertes wurde neben Mendelssohn-Bartholdys and\u00e4chtigem \u201eVerleih uns Frieden\u201c das Abendlied \u201eDer Mond ist aufgegangen\u201c mit dem Publikum gemeinsam gesungen, wobei sich auch Workshop-Teilnehmer:innen am Dirigieren versuchen durften. Lang anhaltender Applaus war der Dank f\u00fcr das gemeinsam Geschaffene und ein gegl\u00fccktes Konzert \u2013 und f\u00fcr einen gelungenen Neustart Schulmusik.\n\nVeranstaltungshinweise\n\nDas erste Konzert unter Beteiligung unseres Nachwuchsorchesters im Rahmen von \u201eNeustart Schulmusik\u201c findet am 2. Juli 2022 im Theater Erfurt statt. Dar\u00fcber hinaus veranstalten wir am 23. Juni 2022 von 17 bis 18 Uhr ein Fr\u00fchlingskonzert unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen (in der Aula des ASG) und ab 19 Uhr die zweite Open-Mic-Night. Wir freuen uns darauf sowie auf zahlreiche Zuh\u00f6rerinnen und Zuh\u00f6rer.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi (Fachschaftsleitung Musik am ASG) und Ekkehard Fellner (Musiklehrer an der Edith-Stein-Schule Erfurt)\n\nSpendenaktion am ASG \u2013 Wir m\u00f6chten helfen\n\nDie Ereignisse in der Ukraine lassen niemanden unber\u00fchrt. Seit einem Monat m\u00fcssen wir miterleben, wie das sicher geglaubte Leben einer Nation schwer ersch\u00fcttert wird und auch unsere so mit Selbstverst\u00e4ndlichkeit hingenommene gesicherte Welt ins Wanken ger\u00e4t.\n\nDie Bilder, die man sehen kann, sind nur schwer zu ertragen\u2026\n\nAber unt\u00e4tig zusehen \u2013 das wollen wir nicht. Seit Beginn des Krieges in der Ukraine sammeln wir f\u00fcr die Menschen dort dringend ben\u00f6tigte G\u00fcter und bringen diese zu den Sammelstellen. Viele Familien spenden Geld.\n\nAm 24. M\u00e4rz 2022, einen Monat nach Ausbruch des Krieges, veranstaltete die Klasse 8B mit ihrem Geschichtslehrer Martin Ulonska und mit ihrer Klassenlehrerin Ines Kirsch sowie der Unterst\u00fctzung des Schulchores, des Bl\u00e4ser-Nachwuchsorchesters unserer Schule und vielen flei\u00dfigen H\u00e4nden einen Theaternachmittag in der Aula unserer Schule, um die Ereignisse der letzten vier Wochen anhand einer eigens erstellten Szenencollage in Bilder zu verwandeln. Die G\u00e4ste im Publikum erlebten nachvollziehbar, was der Krieg f\u00fcr die betroffenen Menschen und f\u00fcr uns alle bedeutet.\n\nDurch die Eintrittsgelder, den integrierten Flohmarkt im Foyer der Schule und Spenden rund um diese Aktion kamen mehr als 1400 Euro zusammen, die dem Deutschen Roten Kreuz zur Verf\u00fcgung gestellt werden.\n\nEin gro\u00dfer Dank an alle, die das m\u00f6glich gemacht haben!!\n\nEllen-Angela Kirschstein"}
{"docno": "4352725286497283660", "url": "https://www.asg-erfurt.de/chorworkshop-als-auftakt-des-projektes-neustart-schulmusik/", "title": "Chorworkshop als Auftakt des Projektes \u201eNeustart Schulmusik\u201c", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nChorworkshop als Auftakt des Projektes \u201eNeustart Schulmusik\u201c\n\n\u201eSpring, sping, spring, like all the birds that sing!\u201c, klang es am Samstag, dem 7. Mai 2022, fr\u00f6hlich durch die Aula des K\u00f6nigin-Luise-Gymnasiums Erfurt. Mit einem jazzig swingenden Fr\u00fchlingskanon aus England begann das Konzert zum Abschluss des ersten Chorworkshops des Gesamtprojektes \u201eNeustart Schulmusik\u201c, an dem neben dem Albert-Schweitzer-Gymnasium noch weitere Erfurter und auch Th\u00fcringer Schulen beteiligt sind.\n\n50 nominierte S\u00e4ngerinnen und S\u00e4nger im Alter von 10 bis 18 Jahren haben einen ganzen Tag lang unter der Leitung des renommierten Chorp\u00e4dagogen und Universit\u00e4tsmusikdirektors David Timm aus Leipzig flei\u00dfig geprobt und intensiv an den St\u00fccken gefeilt, um die Ergebnisse im Anschluss stolzen Eltern, Freunden und interessierten G\u00e4sten zu pr\u00e4sentieren.\n\nDieser Chorworkshop war der erste der Initiative \u201eNeustart Schulmusik\u201c, um nach zwei Jahren pandemiebedingter Einschr\u00e4nkungen und Ausf\u00e4lle Th\u00fcringer Schulen und deren Schulensembles sowie Profilklassen zu unterst\u00fctzen. Musikbegeisterten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern erm\u00f6glicht die Initiative, ihr K\u00f6nnen durch Konzertauftritte zu zeigen und auch gemeinsam zu musizieren. Gleichzeitig wird ihnen durch die kostenfreie Teilnahme an Workshops f\u00fcr ihre anhaltende Motivation gedankt sowie eine individuelle F\u00f6rderung geboten.\n\nDas Projekt \u2013 von Erfurter Musiklehrerinnen und -lehrern initiiert und betreut \u2013 wird durch den Bundesverband f\u00fcr Musikunterricht/ Landesverband Th\u00fcringen e.V. getragen und durch F\u00f6rdergelder, unter anderem durch die F\u00f6rdervereine der beteiligten Schulen, unterst\u00fctzt.\n\nAn besagtem Samstag standen neben Stimm- und Geh\u00f6rtraining, Kanonsingen, Rhythmus\u00fcbungen und das Einstudieren von Liedern verschiedener Epochen auch das Kennenlernen und der Austausch untereinander im Mittelpunkt, sodass aus dem Sing together auch ein Come together wurde. Die 14 f\u00fcr den Chorworkshop ausgew\u00e4hlten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums waren begeistert und dankbar f\u00fcr diese Chance und auch Ehre: \u201eChorsingen ist ein wichtiges Mittel, Menschen mit unterschiedlichen Hintergr\u00fcnden zu verbinden. [\u2026] Dieser Tag hat viele Erinnerungen hinterlassen, die uns weiter begleiten werden [\u2026]\u201c, meinte Viktoria Tkatsch.\n\nAuch Otis vom ASG zeigte sich begeistert: \u201eMir hat der Workshop super gefallen. Ich habe dirigieren gelernt und durfte sogar ein Lied beim Auftritt dirigieren. Auch die Liedauswahl war toll und ich habe einige neue Tipps bekommen.\u201c\n\nZum Abschluss des kleinen Konzertes wurde neben Mendelssohn-Bartholdys and\u00e4chtigem \u201eVerleih uns Frieden\u201c das Abendlied \u201eDer Mond ist aufgegangen\u201c mit dem Publikum gemeinsam gesungen, wobei sich auch Workshop-Teilnehmer:innen am Dirigieren versuchen durften. Lang anhaltender Applaus war der Dank f\u00fcr das gemeinsam Geschaffene und ein gegl\u00fccktes Konzert \u2013 und f\u00fcr einen gelungenen Neustart Schulmusik.\n\nVeranstaltungshinweise\n\nDas erste Konzert unter Beteiligung unseres Nachwuchsorchesters im Rahmen von \u201eNeustart Schulmusik\u201c findet am 2. Juli 2022 im Theater Erfurt statt. Dar\u00fcber hinaus veranstalten wir am 23. Juni 2022 von 17 bis 18 Uhr ein Fr\u00fchlingskonzert unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen (in der Aula des ASG) und ab 19 Uhr die zweite Open-Mic-Night. Wir freuen uns darauf sowie auf zahlreiche Zuh\u00f6rerinnen und Zuh\u00f6rer.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi (Fachschaftsleitung Musik am ASG) und Ekkehard Fellner (Musiklehrer an der Edith-Stein-Schule Erfurt)"}
{"docno": "9054337713846782134", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/erfolge-und-presse/page/6/", "title": "Erfolge und Presse \u2013 Seite 6", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nN\u00e4chster Halt: ein nachhaltiges Europa \u2013 Reisebericht \u00fcber das European Youth Gathering in Bad Marienberg\n\nBeim 69. Europ\u00e4ischen Wettbewerb, kurz EUW, der im Schuljahr 2021/2022 durchgef\u00fchrt wurde, konnten die Sch\u00fclerinnen Sarah Rehmann vom Stammhaus des ASG und Mandy Sode vom Spezialschulteil Hauptpreise gewinnen. Am 11. Mai wurden beiden Urkunde und Preis von ihrer Kunstlehrerin Elisabeth Apel und dem Schuldirektor Sven St\u00f6tzer \u00fcberreicht. W\u00e4hrend Mandy ein Skizzenbuch und Zeichenmaterialien als Sachpreis erhielt, durfte Sarah f\u00fcr eine Woche ins Europahaus nach Bad Marienberg in Rheinland-Pfalz reisen, um dort am European Youth Gathering der EUW-Gewinner:innen teilzunehmen.\n\n\u00dcber ihre Reise hat Sarah einen kleinen Reisebericht verfasst, den wir im Folgenden teilen wollen:\u00a0\n\nAls ich die Nachricht erhielt, dass ich beim Europ\u00e4ischen Wettbewerb einen Reisepreis gewonnen habe, freute ich mich riesig. Meine Erwartungen an die Woche in Bad Marienberg waren dementsprechend hoch. Schlie\u00dflich erhoffte ich mir, spannende und spa\u00dfige Tage mit einer grandiosen Gruppe Jugendlicher aus verschiedenen L\u00e4ndern Europas zu verbringen. Diese Erwartungen wurden sogar noch \u00fcbertroffen: Unsere Gruppe setzte sich aus Portugiesen, \u00d6sterreichern und Deutschen zusammen, wobei besonders auch die multinational besetzten Zimmer zum Austausch beitrugen.\n\nDie Woche stand wie der 69. Europ\u00e4ische Wettbewerb unter dem Motto \u201eN\u00e4chster Halt: ein nachhaltiges Europa\u201c und hielt viele Highlights bereit. Direkt zu Beginn fand ein internationaler Abend statt, den jede Nation mit typischem Essen oder Gegenst\u00e4nden aus der eigenen Region sehr interessant gestaltete. Es war ein gro\u00dfartiger Abend, an dem wir alle zusammen sangen, tanzten und lachten.\n\nTeilnehmer:innen des European Youth Gathering in Bad Marienberg\nTeilnehmer:innen des European Youth Gathering in Bad Marienberg\n\nIn dieser Woche besuchten wir auch die Braunkohle-Tagebaust\u00e4tten in Garzweiler und erkundeten gemeinsam K\u00f6ln. Nat\u00fcrlich f\u00fchrten wir als Gruppe auch intensive Debatten \u00fcber die Zukunft Europas und unsere eigenen Vorstellungen dazu. Um unsere Vorstellungen zur Zukunft Europas zu visualisieren, stellten wir unsere Utopien bzw. Dystopien mithilfe von K\u00e4sten, Stoff, Papier und vielen weiteren Materialien dar.\n\nNach diesen vielf\u00e4ltigen Aktivit\u00e4ten lie\u00dfen wir unsere Tage gew\u00f6hnlich gemeinsam auf dem Basketballplatz ausklingen. Unser Abschlussabend kam viel zu schnell: er begann auf der Bowlingbahn, bevor geb\u00fchrend gefeiert wurde.\n\nDie Woche in Bad Marienberg hat mir wahnsinnig viel Spa\u00df gemacht. Ich bin sehr froh, dass ich diese Erfahrung machen durfte. Die vielen spannenden und anregenden Diskussionen und der internationale Austausch haben mich sehr bereichert. Ich w\u00fcrde jederzeit wieder eine solch besondere Reise antreten. Von daher kann ich nur allen Sch\u00fcler:innen empfehlen, auch am Europ\u00e4ischen Wettbewerb teilzunehmen!!!\n\nWeil ich ein M\u00e4dchen bin \u2013 Kunstprojekt am ASG umgesetzt\n\nWir, Sarah Rehmann und Kiara Rose, Abiturientinnen des Jahres 2O22, sind stolze Tr\u00e4gerinnen des Albert-Schweitzer-Schulpreises f\u00fcr Kunst, der uns f\u00fcr unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d verliehen wurde. Mit unserer Sozialen Plastik unterst\u00fctzen wir die weibliche Sch\u00fclerschaft durch die Bereitstellung kostenloser Hygieneartikel auf den Schultoiletten.\n\nIn der 11. Klasse bekamen wir von unserer Kunstlehrerin Frau Apel den Projektauftrag, eine Soziale Plastik im Sinne Joseph Beuys zu entwerfen. Diese sollte der ganzen Schule zur Verf\u00fcgung stehen und nachhaltig sein. Unsere Idee stie\u00df bei unseren Mitsch\u00fcler:innen auch gleich auf gro\u00dfe Resonanz. So entstand unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d. Der Projektname verk\u00f6rpert ein Gef\u00fchl von Gemeinschaft und Zusammenhalt. Unsere Idee war es, recycelten Kartons zu gestalten, die mit Binden und Tampons gef\u00fcllt und in den Toiletten angebracht werden sollten. Durch das Prinzip der Gegenseitigkeit k\u00f6nnen alle Sch\u00fclerinnen an unserem Projekt teilnehmen, sie k\u00f6nnen geben und nehmen.\n\nKiara nahm stellvertretend f\u00fcr ihr Team den Schulpreis entgegen, da Sarah an diesem Tag leider nicht dabei sein konnte.\n\nUnser Projekt wurde von unserem Schulleiter, Herrn St\u00f6tzer, genehmigt, erfuhr aber zu diesen Zeitpunkt noch keine finanzielle F\u00f6rderung. Davon lie\u00dfen wir uns jedoch nicht beirren. Nachdem wir Mitte Dezember 2O21 einen ersten Kontakt mit der Organisation \u201eeinhorn\u201c herstellen konnten, nahm unser Projekt in der 12. Klasse weiter an Fahrt auf. Diese gro\u00dfartige Firma stellt u.a. Hygieneartikel nachhaltig und vegan her, setzt sich mit vielen kontroversen sowie politischen Themen auseinander und macht auf gesellschaftliche Probleme aufmerksam. Aus diesem Grund war die Freude gro\u00df, als uns nach mehrmaligem Emailaustausch Produkte zu gesonderten Preisen angeboten wurden.\n\nEnde Januar 2O22 stellte uns der Schulf\u00f6rderverein 250 Euro f\u00fcr die Umsetzung unserer Ideen zur Verf\u00fcgung, und im M\u00e4rz konnten wir schlie\u00dflich unsere erste Bestellung bei \u201eeinhorn\u201c t\u00e4tigen. Wir \u00fcberarbeiteten unser Konzept und stellten dieses im Mai dem Lehrerkollegium vor. Nach diesem letzten Schritt konnten wir die Boxen mit den Hygieneartikeln endlich in den Toiletten aufstellen. Somit stehen den Sch\u00fclerinnen unserer Schule seit Mai kostenlose Hygieneartikel zur Verf\u00fcgung.\n\nWir sind sehr stolz darauf, dass wir unsere Idee in die Tat umsetzen konnten. Unser herzlicher Dank gilt unserer Kunstlehrerin Frau Apel, \u201eeinhorn\u201c sowie dem Schulf\u00f6rderverein. Wir hoffen, dass sich nach unserem Schulabschluss auch andere Sch\u00fcler:innen daf\u00fcr einsetzen, dass dieses Projekt fortgesetzt wird.\n\nKiara Rose\n\nPr\u00e4sentation \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201dHerunterladen\n\nPaste Up Projekt findet grandiosen Abschluss zum Schuljahresende\n\nAm Donnerstag, den 7. Juli 2022, kam unser Paste Up Projekt zu seinem gro\u00dfartigen Abschluss: Sch\u00fclerin und Projektteilnehmerin Annika aus der 10a ziert nun \u00fcberlebensgro\u00df die Au\u00dfenfassade des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Trotz der widrigen Witterung am letzten Donnerstag tanzt Annika nun neben einem QR-Code an der Wand. Wohin dieser verlinkt ist? Kommt vorbei und probiert es selber aus! \u00a0\n\nBereits im Oktober hatten die Sch\u00fcler:innen der 1Oa viele Ideen entwickelt, was f\u00fcr ein Motiv die Au\u00dfenfassade des ASG zieren k\u00f6nnte. Die Idee hinter diesem Motiv und auch der Paste Ups im Innenraum der Schule ist die\u00a0Sichtbarwerdung der Schulgemeinschaft und die Interaktion und Kommunikation untereinander und mit dem Umfeld im Stadtteil Rieth. \u00a0\n\nPasteup-3\nPasteup-2\nPasteup-1\nPasteup-4\n\nVon der ersten Idee bis zum Projektabschluss ist ein Jahr vergangen. Im Sommer 2021 fand das erste Treffen mit der Kulturagentin Miriam Braunstein statt. Frau Laurenat von der Stadtverwaltung Erfurt hat uns von Beginn an unterst\u00fctzt und die Genehmigungsverfahren f\u00fcr die Anbringung geregelt. Einschlie\u00dflich unserer Sch\u00fcler:innen und Partner:innen haben sich \u00fcber 30 Personen an diesem wunderbaren Kunstprojekt beteiligt. \u00a0\n\nDie K\u00fcnstlerin Maria Vill und ihr Tapezier-Kompagnon Steffen, Projektleiterin Elisabeth Apel und Kunstlehrerin Julia Etzold bedanken sich herzlich bei Werner Alkewitz, der die Hebeb\u00fchne f\u00fcr die Tapezierarbeiten gesponsert hat, und beim F\u00f6rderverein des Albert-Schweitzer-Gymnasiums, ohne dessen finanzielle Unterst\u00fctzung der zweite Teil nicht realisierbar gewesen w\u00e4re! \u00a0\n\nEs w\u00e4re sch\u00f6n, wenn dieses Projekt der Auftakt f\u00fcr eine interdisziplin\u00e4re Gestaltung des Schulhofs werden w\u00fcrde, an der sich alle beteiligen k\u00f6nnen. Wir freuen uns \u00fcber die vielen positiven und nachhaltigen Reaktionen auf eure Bilder. Tanzt sch\u00f6n in die Ferien!\n\nElisabeth Apel und Julia Etzold\nFachschaft Kunst\n\nFotos: Julia Etzold\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2022 verliehen\n\nUmrahmt von verschiedenen kulturellen Beitr\u00e4gen von Sch\u00fcler:innen des ASG wurde am 24. Juni 2022 der Albert-Schweitzer-Schulpreis f\u00fcr herausragende Sch\u00fclerleistungen verliehen. W\u00e4hrend der Preisverleihung hat die Schulleitung mit Sozialpreisen und einem erstmalig vergebenen Ehrenamtspreis auch besonderes schulisches und ehrenamtliches Engagement gew\u00fcrdigt und die MINT-Experten aus den Klassenstufen 5 bis 8 ausgezeichnet.\n\nDer Schulpreis ist mit Geldpr\u00e4mien in H\u00f6he von 50 bis 150 Euro dotiert, die der F\u00f6rderverein der Schule zur Verf\u00fcgung stellte, und kann in den Kategorien Naturwissenschaften, Mathematik/Informatik, Literatur, Musik und Kunst vergeben werden.\n\nIn der Kategorie Kunst erhielten Sarah Rehmann und Kiara Rose einen Schulpreis f\u00fcr ihre Sozialplastik \u201eWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201c. In den Naturwissenschaften wurden die Sch\u00fcler Albert H. Dehne, Daniel F. Cermann und Richard Ueltzen f\u00fcr ihre Arbeit \u201eEntwicklung einer optischen Varroamilbenerkennung auf Bienen und anschlie\u00dfende Bek\u00e4mpfung\u201c ausgezeichnet. In der Kategorie Mathematik/Informatik erhielten die Sch\u00fcler Noah Khalil, Jakob Sch\u00f6dl und Richard Weber den Preis f\u00fcr ihre Arbeit \u201eKlassifizierung von Hasskommentaren im Internet unter Verwendung Neuronaler Netze\u201c.\n\nF\u00fcr ihr besonderes soziales Engagement f\u00fcr die Schulgemeinschaft wurde Lara Siebenhaar mit dem Sozialpreis ausgezeichnet. Einen weiteren Sozialpreis erhielten die Sch\u00fclerinnen Hedda P\u00fcschel, Madlen Brodmann, Ngoc Anh Tran Thi und Phuong Nhi Tran f\u00fcr ihr Engagement f\u00fcr eine \u201eSchule ohne Rassismus, Schule mit Courage\u201c. F\u00fcr ihr besonderes ehrenamtliches Engagement wurde Laura Meister f\u00fcr ihre Arbeit als Rettungsschwimmerin, Tanztrainerin und als Schulsanit\u00e4terin mit dem Ehrenamtspreis gew\u00fcrdigt.\n\nAls MINT-Experten wurden folgende Sch\u00fcler:innen ausgezeichnet:\n\nKlassenstufe 5\n\n  \u2022 Ella Jarczak\n  \u2022 Willi Winkler\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Tim Theo Hohlbein\n\nKlassenstufe 6\n\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n\nKlassenstufe 7\n\n  \u2022 Lukas Hei\u00dfner\n\nKlassenstufe 8\n\n  \u2022 Linus Apel\n  \u2022 Elina Gr\u00fcning\n  \u2022 Kim Duft\nEhrenamtspreistr\u00e4gerin Laura Meister\nDie MINT-Experten der Klassenstufen 6 und 7\nDie Sozialpreistr\u00e4gerinnen Hedda P\u00fcschel, Hedda Brodmann, Phuong Nhi Tran\nDie Schulpreistr\u00e4ger in der Kategorie Mathematik: Noah Kahlil, Jakob Schr\u00f6dl, Richard Weber\nDie MINT-Experten der Klassenstufe 5\nSchulpreistr\u00e4gerin in der Kategorie Kunst: Kiara Rose\nDie MINT-Experten der Klassenstufe 8\nDie Sozialpreistr\u00e4gerin Lara Siebenhaar\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4ger:innen und Ausgezeichneten und w\u00fcnschen euch weiterhin viel Erfolg.\n\nEin besonderer Dank geht an den F\u00f6rderverein und an alle Beteiligten, insbesondere an Frau F\u00f6ldh\u00e1zi, die die Festveranstaltung mit unseren Chorklassen der Klassenstufen 5 und 6 er\u00f6ffnete, den Sch\u00fclerinnen aus der Klasse 8D f\u00fcr ihren Gedichtbeitrag, der Sch\u00fclerin Elisa Guttstein f\u00fcr ihren englischen literarischen Beitrag, sowie Herrn Maas, der die Festveranstaltung mit seinem Nachwuchsorchester abrundete.\n\nJohannes Markus Ehrhardt\n\nBrillanter Abend bei der 1. Landesbegegnung \u201cSchulen Musizieren\u201d im Theater Erfurt mit unserem Nachwuchsorchester\n\nIm Zusammenhang mit dem durch Erfurter Musiklehr:innen initiierte Projekt \u201eNeustart Schulmusik\u201c trafen sich am Samstag, 2. Juli 2022, acht Schulensembles von vier Erfurter Gymnasien \u2013 darunter auch das Nachwuchsorchester am Albert-Schweitzer-Gymnasium \u2013 und einem Jenaer Gymnasium, um nach den pandemiebedingten Einschr\u00e4nkungen zu zeigen: \u201eWir sind noch da und begeistern uns und auch das Publikum f\u00fcr die Musik, die wir gemeinsam machen.\u201c Dies merkte ebenfalls der Th\u00fcringer Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow in seinem einleitenden Gru\u00dfwort erfreut und \u00fcberzeugt an. Er zeigte seine Anerkennung, dankte den Hauptorganisator:innen des seiner Meinung nach tollen Projektes und sprach seine Hoffnung aus, dass sich solche Begegnungskonzerte etablieren.\n\nMit pr\u00e4zisem Spiel trat das Nachwuchsorchester der Stadtharmonie Erfurt unter der Leitung von Michael Maas auf, das mit St\u00fccken wie \u201eI got you\u201c von James Brown und \u201eThriller\u201c von Michael Jackson seine schwungvolle Seite zeigte. Hierbei ist lobenswert zu erw\u00e4hnen, dass bereits viele Sch\u00fcler:innen aus den Bl\u00e4serklassen 5 und 6 Teil dieses Orchesters sind.\n\nDar\u00fcber hinaus pr\u00e4sentierten alle beteiligten Ensembles sich und ihre dargebotene Musik mit Begeisterung und nennenswerter Qualit\u00e4t. Weitere Festredner:innen betonten, wie wichtig sowie gelungen der Neuanfang sei und dass Musik \u2013 auch vor dem Hintergrund der letzten zwei Jahre \u2013 durch nichts zu ersetzen sei. Ein Satz blieb besonders h\u00e4ngen: \u201eEs ist sch\u00f6n, wenn Schulen stolz auf ihre Bl\u00e4serklassen und Ensembles sind.\u201c\n\nAuch wir sind stolz auf die Sch\u00fclerinnen unseres Nachwuchsorchesters und ihr k\u00f6nnt stolz auf euch sein, als Vertreter:innen unserer Schule Teil dieser wichtigen Veranstaltung gewesen zu sein. Euch und Herrn Maas gilt ein besonderer Dank.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik"}
{"docno": "-519305809246598077", "url": "https://www.asg-erfurt.de/die-groessten-kleinen-denker-des-asg/", "title": "Die gr\u00f6\u00dften kleinen Denker des ASG", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDie gr\u00f6\u00dften kleinen Denker des ASG\n\nIm September 2022 testeten alle Sch\u00fcler:innen der 5. Klassen ihr Wissen bei der Denkolympiade Stufe 1 in den drei Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprachen.\n\nBei der zweiten Stufe der Denkolympiade am 02. M\u00e4rz 2023 konnten nun die besten Teilnehmer:innen unserer Schule ihr K\u00f6nnen unter Beweis stellen und sich mit den Gewinner:innen anderer Schulen aus Mittelth\u00fcringen messen. Der Wettbewerb fand zentral in den R\u00e4umen der Stadtwerke Erfurt statt.\n\nFolgende Sch\u00fcler unserer Schule hatten sich in Runde 1 qualifiziert und stellten sich dem Wettbewerb in Runde 2:\n\n  \u2022 Klasse 5a: Richard Karst, Emily Phan, Gian-Luca Rinke, Jonathan Simmen, Oliver Sokolovic, Ida V\u00f6llger\n  \u2022 Klasse 5d: Johann Anton Perz\n\nDie K\u00f6pfe \u201erauchten\u201c und nach zweieinhalb Stunden standen die Sieger fest. Oliver Sokolovic war unser Bester und belegte Platz 2. Das ASG-Team war auch insgesamt erfolgreich und erreichte zudem die Pl\u00e4tze 4, 5, 6, 8, 12 und 14.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch!"}
{"docno": "-7460566461455929352", "url": "https://www.asg-erfurt.de/asg-schueler-bei-landesrunde-der-mathematik-olympiade-erfolgreich/", "title": "ASG-Sch\u00fcler bei Landesrunde der Mathematik-Olympiade erfolgreich", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nASG-Sch\u00fcler bei Landesrunde der Mathematik-Olympiade erfolgreich\n\nAm 24. Februar und 25. Februar 2023 nahmen elf Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG an der Landesrunde der Mathematik-Olympiade teil. Alle Teilnehmer konnten dabei gut und sehr gute Ergebnisse erzielen. Simon Kurth aus der Klasse 6a schaffte es als einziger Teilnehmer der diesj\u00e4hrigen Landes-Mathematik-Olympiade 40 von 40 Punkten zu erreichen.\n\nDie Teilnehmer des ASG bei der diesj\u00e4hrigen Landesrunde sind unter anderem:\n\n  \u2022 Klassenstufe 5: Jonathan Simmen, Alexander Steinh\u00f6fel, Lander Bl\u00fcthner\n  \u2022 Klassenstufe 6: Lander Bl\u00fcthner, Ella Jarczak, Simon Kurth\n  \u2022 Klassenstufe 7: Danilo Gr\u00fcning\n  \u2022 Klassenstufe 8: Max R\u00fcttinger\n\nWir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen weiterhin viel Spa\u00df mit der Mathematik!\n\n\nDie Lehrerinnen und Lehrer der Fachkonferenz Mathematik"}
{"docno": "-582008021307396604", "url": "https://www.asg-erfurt.de/spendenaktion-am-asg-wir-moechten-helfen/", "title": "Spendenaktion am ASG \u2013 Wir m\u00f6chten helfen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSpendenaktion am ASG \u2013 Wir m\u00f6chten helfen\n\nDie Ereignisse in der Ukraine lassen niemanden unber\u00fchrt. Seit einem Monat m\u00fcssen wir miterleben, wie das sicher geglaubte Leben einer Nation schwer ersch\u00fcttert wird und auch unsere so mit Selbstverst\u00e4ndlichkeit hingenommene gesicherte Welt ins Wanken ger\u00e4t.\n\nDie Bilder, die man sehen kann, sind nur schwer zu ertragen\u2026\n\nAber unt\u00e4tig zusehen \u2013 das wollen wir nicht. Seit Beginn des Krieges in der Ukraine sammeln wir f\u00fcr die Menschen dort dringend ben\u00f6tigte G\u00fcter und bringen diese zu den Sammelstellen. Viele Familien spenden Geld.\n\nAm 24. M\u00e4rz 2022, einen Monat nach Ausbruch des Krieges, veranstaltete die Klasse 8B mit ihrem Geschichtslehrer Martin Ulonska und mit ihrer Klassenlehrerin Ines Kirsch sowie der Unterst\u00fctzung des Schulchores, des Bl\u00e4ser-Nachwuchsorchesters unserer Schule und vielen flei\u00dfigen H\u00e4nden einen Theaternachmittag in der Aula unserer Schule, um die Ereignisse der letzten vier Wochen anhand einer eigens erstellten Szenencollage in Bilder zu verwandeln. Die G\u00e4ste im Publikum erlebten nachvollziehbar, was der Krieg f\u00fcr die betroffenen Menschen und f\u00fcr uns alle bedeutet.\n\nDurch die Eintrittsgelder, den integrierten Flohmarkt im Foyer der Schule und Spenden rund um diese Aktion kamen mehr als 1400 Euro zusammen, die dem Deutschen Roten Kreuz zur Verf\u00fcgung gestellt werden.\n\nEin gro\u00dfer Dank an alle, die das m\u00f6glich gemacht haben!!\n\nEllen-Angela Kirschstein"}
{"docno": "4682427700616547665", "url": "https://www.asg-erfurt.de/sarahs-torte-ueberzeugt-bundesjury/", "title": "Sarahs Torte \u00fcberzeugt Bundesjury", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSarahs Torte \u00fcberzeugt Bundesjury\n\nSarah Rehmann aus der 12. Klassenstufe hat beim 69. Europ\u00e4ischen Wettbewerb 2022 einen der begehrten Hauptpreise gewonnen. Die Sch\u00fclerin des Albert-Schweitzer-Gymnasiums hat mit ihrem im Kunstunterricht entstandenen Beitrag mit dem Titel \u201eUns schmeckt das nicht\u201c sowohl die Landes- als auch die Bundesjury \u00fcberzeugt. Ihre Arbeit zum Thema Greenwashing geh\u00f6rt zu den besten eingereichten Werken. Sie darf nun im Juni ins Europahaus nach Bad Marienberg reisen und am European Youth Gathering teilnehmen. Dabei handelt es sich um einen einw\u00f6chigen kulturellen Austausch zwischen allen Gewinner:innen des Wettbewerb aus verschiedenen L\u00e4ndern Europas.\n\nAn der 69. Ausgabe des Europ\u00e4ischen Wettbewerbs beteiligten sich \u00fcber 58.000 Teilnehmer:innen. Es ist der \u00e4lteste Sch\u00fcler:innen-Wettbewerb in Deutschland und wird vom Verein \u201eEurop\u00e4ische Bewegung Deutschland\u201c ausgerichtet. Der diesj\u00e4hrige Wettbewerb fragte nach unserem \u00f6kologischen Fu\u00dfabdruck in Europa und lud Kinder und Jugendliche jeden Alters und aus allen Schulformen dazu ein, eigene, kreative Antworten auf die vielen Fragen rund um Klimaschutz, Umweltzerst\u00f6rung und Nachhaltigkeit zu pr\u00e4sentieren. Auch andere ASG-Sch\u00fcler:innen haben Beitr\u00e4ge zu den unterschiedlichen Themenkomplexen eingereicht.\n\nWir sagen Sarah herzlichen Gl\u00fcckwunsch und freuen uns auf deinen Reisebericht.\u00a0\n\nElisabeth Apel\n\nArtist Statement von Sarah RehmannHerunterladen"}
{"docno": "7416292531962717856", "url": "https://www.asg-erfurt.de/albert-schweitzer-schulpreise-2022-verliehen/", "title": "Albert-Schweitzer-Schulpreise 2022 verliehen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2022 verliehen\n\nUmrahmt von verschiedenen kulturellen Beitr\u00e4gen von Sch\u00fcler:innen des ASG wurde am 24. Juni 2022 der Albert-Schweitzer-Schulpreis f\u00fcr herausragende Sch\u00fclerleistungen verliehen. W\u00e4hrend der Preisverleihung hat die Schulleitung mit Sozialpreisen und einem erstmalig vergebenen Ehrenamtspreis auch besonderes schulisches und ehrenamtliches Engagement gew\u00fcrdigt und die MINT-Experten aus den Klassenstufen 5 bis 8 ausgezeichnet.\n\nDer Schulpreis ist mit Geldpr\u00e4mien in H\u00f6he von 50 bis 150 Euro dotiert, die der F\u00f6rderverein der Schule zur Verf\u00fcgung stellte, und kann in den Kategorien Naturwissenschaften, Mathematik/Informatik, Literatur, Musik und Kunst vergeben werden.\n\nIn der Kategorie Kunst erhielten Sarah Rehmann und Kiara Rose einen Schulpreis f\u00fcr ihre Sozialplastik \u201eWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201c. In den Naturwissenschaften wurden die Sch\u00fcler Albert H. Dehne, Daniel F. Cermann und Richard Ueltzen f\u00fcr ihre Arbeit \u201eEntwicklung einer optischen Varroamilbenerkennung auf Bienen und anschlie\u00dfende Bek\u00e4mpfung\u201c ausgezeichnet. In der Kategorie Mathematik/Informatik erhielten die Sch\u00fcler Noah Khalil, Jakob Sch\u00f6dl und Richard Weber den Preis f\u00fcr ihre Arbeit \u201eKlassifizierung von Hasskommentaren im Internet unter Verwendung Neuronaler Netze\u201c.\n\nF\u00fcr ihr besonderes soziales Engagement f\u00fcr die Schulgemeinschaft wurde Lara Siebenhaar mit dem Sozialpreis ausgezeichnet. Einen weiteren Sozialpreis erhielten die Sch\u00fclerinnen Hedda P\u00fcschel, Madlen Brodmann, Ngoc Anh Tran Thi und Phuong Nhi Tran f\u00fcr ihr Engagement f\u00fcr eine \u201eSchule ohne Rassismus, Schule mit Courage\u201c. F\u00fcr ihr besonderes ehrenamtliches Engagement wurde Laura Meister f\u00fcr ihre Arbeit als Rettungsschwimmerin, Tanztrainerin und als Schulsanit\u00e4terin mit dem Ehrenamtspreis gew\u00fcrdigt.\n\nAls MINT-Experten wurden folgende Sch\u00fcler:innen ausgezeichnet:\n\nKlassenstufe 5\n\n  \u2022 Ella Jarczak\n  \u2022 Willi Winkler\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Tim Theo Hohlbein\n\nKlassenstufe 6\n\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n\nKlassenstufe 7\n\n  \u2022 Lukas Hei\u00dfner\n\nKlassenstufe 8\n\n  \u2022 Linus Apel\n  \u2022 Elina Gr\u00fcning\n  \u2022 Kim Duft\nEhrenamtspreistr\u00e4gerin Laura Meister\nDie MINT-Experten der Klassenstufen 6 und 7\nDie Sozialpreistr\u00e4gerinnen Hedda P\u00fcschel, Hedda Brodmann, Phuong Nhi Tran\nDie Schulpreistr\u00e4ger in der Kategorie Mathematik: Noah Kahlil, Jakob Schr\u00f6dl, Richard Weber\nDie MINT-Experten der Klassenstufe 5\nSchulpreistr\u00e4gerin in der Kategorie Kunst: Kiara Rose\nDie MINT-Experten der Klassenstufe 8\nDie Sozialpreistr\u00e4gerin Lara Siebenhaar\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4ger:innen und Ausgezeichneten und w\u00fcnschen euch weiterhin viel Erfolg.\n\nEin besonderer Dank geht an den F\u00f6rderverein und an alle Beteiligten, insbesondere an Frau F\u00f6ldh\u00e1zi, die die Festveranstaltung mit unseren Chorklassen der Klassenstufen 5 und 6 er\u00f6ffnete, den Sch\u00fclerinnen aus der Klasse 8D f\u00fcr ihren Gedichtbeitrag, der Sch\u00fclerin Elisa Guttstein f\u00fcr ihren englischen literarischen Beitrag, sowie Herrn Maas, der die Festveranstaltung mit seinem Nachwuchsorchester abrundete.\n\nJohannes Markus Ehrhardt"}
{"docno": "2005004939255700387", "url": "https://www.asg-erfurt.de/paste-up-projekt-findet-grandiosen-abschluss-zum-schuljahresende/", "title": "Paste Up Projekt findet grandiosen Abschluss zum Schuljahresende", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPaste Up Projekt findet grandiosen Abschluss zum Schuljahresende\n\nAm Donnerstag, den 7. Juli 2022, kam unser Paste Up Projekt zu seinem gro\u00dfartigen Abschluss: Sch\u00fclerin und Projektteilnehmerin Annika aus der 10a ziert nun \u00fcberlebensgro\u00df die Au\u00dfenfassade des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Trotz der widrigen Witterung am letzten Donnerstag tanzt Annika nun neben einem QR-Code an der Wand. Wohin dieser verlinkt ist? Kommt vorbei und probiert es selber aus! \u00a0\n\nBereits im Oktober hatten die Sch\u00fcler:innen der 1Oa viele Ideen entwickelt, was f\u00fcr ein Motiv die Au\u00dfenfassade des ASG zieren k\u00f6nnte. Die Idee hinter diesem Motiv und auch der Paste Ups im Innenraum der Schule ist die\u00a0Sichtbarwerdung der Schulgemeinschaft und die Interaktion und Kommunikation untereinander und mit dem Umfeld im Stadtteil Rieth. \u00a0\n\nPasteup-3\nPasteup-2\nPasteup-1\nPasteup-4\n\nVon der ersten Idee bis zum Projektabschluss ist ein Jahr vergangen. Im Sommer 2021 fand das erste Treffen mit der Kulturagentin Miriam Braunstein statt. Frau Laurenat von der Stadtverwaltung Erfurt hat uns von Beginn an unterst\u00fctzt und die Genehmigungsverfahren f\u00fcr die Anbringung geregelt. Einschlie\u00dflich unserer Sch\u00fcler:innen und Partner:innen haben sich \u00fcber 30 Personen an diesem wunderbaren Kunstprojekt beteiligt. \u00a0\n\nDie K\u00fcnstlerin Maria Vill und ihr Tapezier-Kompagnon Steffen, Projektleiterin Elisabeth Apel und Kunstlehrerin Julia Etzold bedanken sich herzlich bei Werner Alkewitz, der die Hebeb\u00fchne f\u00fcr die Tapezierarbeiten gesponsert hat, und beim F\u00f6rderverein des Albert-Schweitzer-Gymnasiums, ohne dessen finanzielle Unterst\u00fctzung der zweite Teil nicht realisierbar gewesen w\u00e4re! \u00a0\n\nEs w\u00e4re sch\u00f6n, wenn dieses Projekt der Auftakt f\u00fcr eine interdisziplin\u00e4re Gestaltung des Schulhofs werden w\u00fcrde, an der sich alle beteiligen k\u00f6nnen. Wir freuen uns \u00fcber die vielen positiven und nachhaltigen Reaktionen auf eure Bilder. Tanzt sch\u00f6n in die Ferien!\n\nElisabeth Apel und Julia Etzold\nFachschaft Kunst\n\nFotos: Julia Etzold"}
{"docno": "758048828447053538", "url": "https://www.asg-erfurt.de/weil-ich-ein-maedchen-bin-kunstprojekt-am-asg-umgesetzt/", "title": "Weil ich ein M\u00e4dchen bin \u2013 Kunstprojekt am ASG umgesetzt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nWeil ich ein M\u00e4dchen bin \u2013 Kunstprojekt am ASG umgesetzt\n\nWir, Sarah Rehmann und Kiara Rose, Abiturientinnen des Jahres 2O22, sind stolze Tr\u00e4gerinnen des Albert-Schweitzer-Schulpreises f\u00fcr Kunst, der uns f\u00fcr unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d verliehen wurde. Mit unserer Sozialen Plastik unterst\u00fctzen wir die weibliche Sch\u00fclerschaft durch die Bereitstellung kostenloser Hygieneartikel auf den Schultoiletten.\n\nIn der 11. Klasse bekamen wir von unserer Kunstlehrerin Frau Apel den Projektauftrag, eine Soziale Plastik im Sinne Joseph Beuys zu entwerfen. Diese sollte der ganzen Schule zur Verf\u00fcgung stehen und nachhaltig sein. Unsere Idee stie\u00df bei unseren Mitsch\u00fcler:innen auch gleich auf gro\u00dfe Resonanz. So entstand unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d. Der Projektname verk\u00f6rpert ein Gef\u00fchl von Gemeinschaft und Zusammenhalt. Unsere Idee war es, recycelten Kartons zu gestalten, die mit Binden und Tampons gef\u00fcllt und in den Toiletten angebracht werden sollten. Durch das Prinzip der Gegenseitigkeit k\u00f6nnen alle Sch\u00fclerinnen an unserem Projekt teilnehmen, sie k\u00f6nnen geben und nehmen.\n\nKiara nahm stellvertretend f\u00fcr ihr Team den Schulpreis entgegen, da Sarah an diesem Tag leider nicht dabei sein konnte.\n\nUnser Projekt wurde von unserem Schulleiter, Herrn St\u00f6tzer, genehmigt, erfuhr aber zu diesen Zeitpunkt noch keine finanzielle F\u00f6rderung. Davon lie\u00dfen wir uns jedoch nicht beirren. Nachdem wir Mitte Dezember 2O21 einen ersten Kontakt mit der Organisation \u201eeinhorn\u201c herstellen konnten, nahm unser Projekt in der 12. Klasse weiter an Fahrt auf. Diese gro\u00dfartige Firma stellt u.a. Hygieneartikel nachhaltig und vegan her, setzt sich mit vielen kontroversen sowie politischen Themen auseinander und macht auf gesellschaftliche Probleme aufmerksam. Aus diesem Grund war die Freude gro\u00df, als uns nach mehrmaligem Emailaustausch Produkte zu gesonderten Preisen angeboten wurden.\n\nEnde Januar 2O22 stellte uns der Schulf\u00f6rderverein 250 Euro f\u00fcr die Umsetzung unserer Ideen zur Verf\u00fcgung, und im M\u00e4rz konnten wir schlie\u00dflich unsere erste Bestellung bei \u201eeinhorn\u201c t\u00e4tigen. Wir \u00fcberarbeiteten unser Konzept und stellten dieses im Mai dem Lehrerkollegium vor. Nach diesem letzten Schritt konnten wir die Boxen mit den Hygieneartikeln endlich in den Toiletten aufstellen. Somit stehen den Sch\u00fclerinnen unserer Schule seit Mai kostenlose Hygieneartikel zur Verf\u00fcgung.\n\nWir sind sehr stolz darauf, dass wir unsere Idee in die Tat umsetzen konnten. Unser herzlicher Dank gilt unserer Kunstlehrerin Frau Apel, \u201eeinhorn\u201c sowie dem Schulf\u00f6rderverein. Wir hoffen, dass sich nach unserem Schulabschluss auch andere Sch\u00fcler:innen daf\u00fcr einsetzen, dass dieses Projekt fortgesetzt wird.\n\nKiara Rose\n\nPr\u00e4sentation \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201dHerunterladen"}
{"docno": "7214282128931862329", "url": "https://www.asg-erfurt.de/naechster-halt-ein-nachhaltiges-europa-reisebericht-ueber-das-european-youth-gathering-in-bad-marienberg/", "title": "N\u00e4chster Halt: ein nachhaltiges Europa \u2013 Reisebericht \u00fcber das European Youth Gathering in Bad Marienberg", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nN\u00e4chster Halt: ein nachhaltiges Europa \u2013 Reisebericht \u00fcber das European Youth Gathering in Bad Marienberg\n\nBeim 69. Europ\u00e4ischen Wettbewerb, kurz EUW, der im Schuljahr 2021/2022 durchgef\u00fchrt wurde, konnten die Sch\u00fclerinnen Sarah Rehmann vom Stammhaus des ASG und Mandy Sode vom Spezialschulteil Hauptpreise gewinnen. Am 11. Mai wurden beiden Urkunde und Preis von ihrer Kunstlehrerin Elisabeth Apel und dem Schuldirektor Sven St\u00f6tzer \u00fcberreicht. W\u00e4hrend Mandy ein Skizzenbuch und Zeichenmaterialien als Sachpreis erhielt, durfte Sarah f\u00fcr eine Woche ins Europahaus nach Bad Marienberg in Rheinland-Pfalz reisen, um dort am European Youth Gathering der EUW-Gewinner:innen teilzunehmen.\n\n\u00dcber ihre Reise hat Sarah einen kleinen Reisebericht verfasst, den wir im Folgenden teilen wollen:\u00a0\n\nAls ich die Nachricht erhielt, dass ich beim Europ\u00e4ischen Wettbewerb einen Reisepreis gewonnen habe, freute ich mich riesig. Meine Erwartungen an die Woche in Bad Marienberg waren dementsprechend hoch. Schlie\u00dflich erhoffte ich mir, spannende und spa\u00dfige Tage mit einer grandiosen Gruppe Jugendlicher aus verschiedenen L\u00e4ndern Europas zu verbringen. Diese Erwartungen wurden sogar noch \u00fcbertroffen: Unsere Gruppe setzte sich aus Portugiesen, \u00d6sterreichern und Deutschen zusammen, wobei besonders auch die multinational besetzten Zimmer zum Austausch beitrugen.\n\nDie Woche stand wie der 69. Europ\u00e4ische Wettbewerb unter dem Motto \u201eN\u00e4chster Halt: ein nachhaltiges Europa\u201c und hielt viele Highlights bereit. Direkt zu Beginn fand ein internationaler Abend statt, den jede Nation mit typischem Essen oder Gegenst\u00e4nden aus der eigenen Region sehr interessant gestaltete. Es war ein gro\u00dfartiger Abend, an dem wir alle zusammen sangen, tanzten und lachten.\n\nTeilnehmer:innen des European Youth Gathering in Bad Marienberg\nTeilnehmer:innen des European Youth Gathering in Bad Marienberg\n\nIn dieser Woche besuchten wir auch die Braunkohle-Tagebaust\u00e4tten in Garzweiler und erkundeten gemeinsam K\u00f6ln. Nat\u00fcrlich f\u00fchrten wir als Gruppe auch intensive Debatten \u00fcber die Zukunft Europas und unsere eigenen Vorstellungen dazu. Um unsere Vorstellungen zur Zukunft Europas zu visualisieren, stellten wir unsere Utopien bzw. Dystopien mithilfe von K\u00e4sten, Stoff, Papier und vielen weiteren Materialien dar.\n\nNach diesen vielf\u00e4ltigen Aktivit\u00e4ten lie\u00dfen wir unsere Tage gew\u00f6hnlich gemeinsam auf dem Basketballplatz ausklingen. Unser Abschlussabend kam viel zu schnell: er begann auf der Bowlingbahn, bevor geb\u00fchrend gefeiert wurde.\n\nDie Woche in Bad Marienberg hat mir wahnsinnig viel Spa\u00df gemacht. Ich bin sehr froh, dass ich diese Erfahrung machen durfte. Die vielen spannenden und anregenden Diskussionen und der internationale Austausch haben mich sehr bereichert. Ich w\u00fcrde jederzeit wieder eine solch besondere Reise antreten. Von daher kann ich nur allen Sch\u00fcler:innen empfehlen, auch am Europ\u00e4ischen Wettbewerb teilzunehmen!!!"}
{"docno": "-1516807353555202629", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schuelerinnen-des-asg-bei-landes-mathematik-olympiade-erfolgreich/", "title": "Sch\u00fcler:innen des ASG bei Landes-Mathematik-Olympiade erfolgreich", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSch\u00fcler:innen des ASG bei Landes-Mathematik-Olympiade erfolgreich\n\nDie erfolgreichen Teilnehmer:innen der diesj\u00e4hrigen Mathematik-Olympiade\n\nAm 24. Februar (Klasse 5 bis 8) und 25. Februar 2022 (Klasse 7 bis 8) nahmen elf Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG an der Landesrunde der Mathematik-Olympiade teil. Alle Teilnehmer konnten dabei gut und sehr gute Ergebnisse erzielen.\n\nElina Gr\u00fcning (Klasse 8a) wurde f\u00fcr die Bundesrunde der Mathematik-Olympiade nominiert und vertritt dort vom 15. bis 18. Mai den Freistaat Th\u00fcringen beim diesj\u00e4hrigen Bundesfinale in Magdeburg. Max R\u00fcttinger (Klasse 7a) wurde f\u00fcr den bundesweiten Wettbewerb \u201eJugend trainiert Mathematik\u201c nominiert.\n\nDie Teilnehmer des ASG bei der diesj\u00e4hrigen Landesrunde sind:\n\nKlasse 5\n\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n\nKlasse 6\n\n  \u2022 Nils G\u00f6rgner \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n  \u2022 Felix Pahling\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nKlasse 7 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n  \u2022 Lukas Hei\u00dfner \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Max R\u00fcttinger\n\nKlasse 8\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n  \u2022 Linus Apel\n  \u2022 Christian Arnold\n  \u2022 Kim Dufft\n  \u2022 Elina Gr\u00fcning\u00a0\u00a0\n\nWir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen weiterhin viel Spa\u00df mit der Mathematik!\n\nMartin Ulonska\nFachkonferenz Mathematik"}
{"docno": "-5114122397106359367", "url": "https://www.asg-erfurt.de/erfolgreich-beim-landesweiten-lateinwettbewerb/", "title": "Erfolgreich beim landesweiten Lateinwettbewerb", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nErfolgreich beim landesweiten Lateinwettbewerb\n\nAm 4. Mai haben landesweit fast 200 Lateinsch\u00fcler*innen der Klassenstufen 6, 8 und 10 online am Wettbewerb Certamen Thuringiae teilgenommen.\u00a0Auch das ASG war mit sechs Sch\u00fcler:innen erfolgreich vertreten, wobei Felix Goldberg aus der 8A mit seinem 2. Platz unter allen th\u00fcringischen Wettbewerber:innen der 8. Klassen hervorstach. Er wurde vom th\u00fcringischen Landesverbands des Deutschen Altphilologenverbands (DAV) als Ausrichter des Wettbewerbs mit einer Siegerurkunde und einem B\u00fcchergutschein geehrt.\n\nNeben der \u00dcbersetzung eines lateinischen Textes (die 10. Klassen befassten sich zum Beispiel mit der biblischen Erz\u00e4hlung \u00fcber die Arche Noah) hatten alle Sch\u00fcler:innen weitere landeskundliche, geschichtliche und sprachliche Aufgaben zu meistern.\u00a0 Die Achtkl\u00e4ssler:innen knobelten an einem Stadt-Land-Fluss-Quiz zum R\u00f6mischen Reich, mussten mit ihren Lateinkenntnissen medizinische Fachbegriffe und Krankheiten aus dem Franz\u00f6sischen, Italienischen, Spanischen und Rum\u00e4nischen \u00fcbersetzen und ihre F\u00e4higkeiten beim Konjugieren von Verben unter Beweis stellen. Die weiteren Aufgaben f\u00fcr die Teilnehmer:innen der 10. Klassen konzentrierten sich auf die sprachliche und inhaltliche Analyse und Interpretation eines lateinischen Textes. Die Latein-Fachschaft des ASG bedankt sich bei allen teilnehmenden Sch\u00fcler:innen und gratuliert Felix Goldberg herzlich zu seinem Erfolg."}
{"docno": "7279722608481788286", "url": "https://www.asg-erfurt.de/publikum-von-fruehlingskonzert-und-open-mic-night-begeistert/", "title": "Publikum von Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night begeistert", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPublikum von Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night begeistert\n\nDie hohen Temperaturen am 23. Juni 2022 luden wohl eher ins Freibad oder an einen k\u00fchlen schattigen Ort ein, dennoch kamen zahlreiche Eltern, Freunde und Lehrer:innen zum nachmitt\u00e4glichen Fr\u00fchlingskonzert in die Aula des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Und das hatte sich f\u00fcr alle ausgezahlt.\n\nNach zwei Jahren pandemiebedingter Einschr\u00e4nkungen und keinen Auftrittsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr unsere Musik-Ensembles konnten unsere Chor- und Bl\u00e4serklassen, unser Schulchor sowie das Nachwuchsorchester ihre F\u00e4higkeiten und ihr Engagement endlich wieder pr\u00e4sentieren. Dies taten sie mit offensichtlicher Freude am Musizieren, was das Publikum mit Begeisterung und herzlichem Applaus w\u00fcrdigte.\n\nDas kurzweilige und vielseitige Programm begann mit Antonio Vivaldis Allegro aus dem \u201eFr\u00fchling\u201c und beinhaltete weitere klassische St\u00fccke als auch moderne Songs von Amy Macdonald, Ed Sheeran und Sting. Zum Abschluss heizte das Nachwuchsorchester den G\u00e4sten mit \u201eThriller\u201c von Michael Jackson noch zus\u00e4tzlich ein.\n\nGleich im Anschluss an das Fr\u00fchlingskonzert fand im famili\u00e4ren Rahmen die 2. Open-Mic-Night statt. Die Open-Mic-Night ist ein Format aus Gro\u00dfbritannien, wo die lokalen Pubs in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Musiker:innen die M\u00f6glichkeit eines kleinen Auftritts bieten und die G\u00e4ste diesen in entspannter Atmosph\u00e4re genie\u00dfen. Hierbei geht es weniger um Perfektion als um das Zusammensein, das W\u00fcrdigen aller mutigen Talente sowie das Genie\u00dfen von handgemachter Musik.\n\nSo haben die Familien, Mitsch\u00fcler:innen sowie Lehrer:innen unserer Teilnehmer:innen der Open-Mic-Night die abwechslungsreichen Musikbeitr\u00e4ge ebenfalls sehr genossen. Sch\u00fcler:innen aus den unteren und h\u00f6heren Jahrg\u00e4ngen fanden zur 2. Ausgabe zusammen und pr\u00e4sentierten ihr K\u00f6nnen, das im Schulalltag oder in unseren Musik-Ensembles nicht immer gezeigt werden kann.\n\nDie Musikfachschaft bedankt sich herzlich bei allen Beteiligten. Ein besonderer Dank geht an dieser Stelle an die Sch\u00fcler:innen, die die Lichtanlage betreut und die Konzerte so stimmungsvoll begleitet haben.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik\n\nFruehlingskonzert3\nFruehlingskonzert1\nFruehlingskonzert2\nFruehlingskonzert5\nFruehlingskonzert4\nFruehlingskonzert1b"}
{"docno": "-813770318220894515", "url": "https://www.asg-erfurt.de/brillanter-abend-bei-der-1-landesbegegnung-schulen-musizieren-im-theater-erfurt/", "title": "Brillanter Abend bei der 1. Landesbegegnung \u201cSchulen Musizieren\u201d im Theater Erfurt mit unserem Nachwuchsorchester", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBrillanter Abend bei der 1. Landesbegegnung \u201cSchulen Musizieren\u201d im Theater Erfurt mit unserem Nachwuchsorchester\n\nIm Zusammenhang mit dem durch Erfurter Musiklehr:innen initiierte Projekt \u201eNeustart Schulmusik\u201c trafen sich am Samstag, 2. Juli 2022, acht Schulensembles von vier Erfurter Gymnasien \u2013 darunter auch das Nachwuchsorchester am Albert-Schweitzer-Gymnasium \u2013 und einem Jenaer Gymnasium, um nach den pandemiebedingten Einschr\u00e4nkungen zu zeigen: \u201eWir sind noch da und begeistern uns und auch das Publikum f\u00fcr die Musik, die wir gemeinsam machen.\u201c Dies merkte ebenfalls der Th\u00fcringer Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow in seinem einleitenden Gru\u00dfwort erfreut und \u00fcberzeugt an. Er zeigte seine Anerkennung, dankte den Hauptorganisator:innen des seiner Meinung nach tollen Projektes und sprach seine Hoffnung aus, dass sich solche Begegnungskonzerte etablieren.\n\nMit pr\u00e4zisem Spiel trat das Nachwuchsorchester der Stadtharmonie Erfurt unter der Leitung von Michael Maas auf, das mit St\u00fccken wie \u201eI got you\u201c von James Brown und \u201eThriller\u201c von Michael Jackson seine schwungvolle Seite zeigte. Hierbei ist lobenswert zu erw\u00e4hnen, dass bereits viele Sch\u00fcler:innen aus den Bl\u00e4serklassen 5 und 6 Teil dieses Orchesters sind.\n\nDar\u00fcber hinaus pr\u00e4sentierten alle beteiligten Ensembles sich und ihre dargebotene Musik mit Begeisterung und nennenswerter Qualit\u00e4t. Weitere Festredner:innen betonten, wie wichtig sowie gelungen der Neuanfang sei und dass Musik \u2013 auch vor dem Hintergrund der letzten zwei Jahre \u2013 durch nichts zu ersetzen sei. Ein Satz blieb besonders h\u00e4ngen: \u201eEs ist sch\u00f6n, wenn Schulen stolz auf ihre Bl\u00e4serklassen und Ensembles sind.\u201c\n\nAuch wir sind stolz auf die Sch\u00fclerinnen unseres Nachwuchsorchesters und ihr k\u00f6nnt stolz auf euch sein, als Vertreter:innen unserer Schule Teil dieser wichtigen Veranstaltung gewesen zu sein. Euch und Herrn Maas gilt ein besonderer Dank.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik"}
{"docno": "5928942155122098015", "url": "https://www.asg-erfurt.de/auschwitz-durch-die-linse-der-ss-taeterfotografie-im-kz-system/", "title": "Auschwitz durch die Linse der SS. T\u00e4terfotografie im KZ-System", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAuschwitz durch die Linse der SS. T\u00e4terfotografie im KZ-System\n\nAm 7. Oktober 2022 besuchte uns der Historiker Dr. Stefan H\u00f6rdler von der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. Herr H\u00f6rdler wirkte bereits an mehreren B\u00fcchern sowie einer TV-Dokumentation mit und war als historischer Gutachter bzw. Sachverst\u00e4ndiger ma\u00dfgeblich an Prozessen gegen fr\u00fchere SS-Wachm\u00e4nner und Sekret\u00e4rinnen beteiligt. Der Fokus seines Vortrags lag nicht wie erwartet allein auf den schrecklichen Geschehnissen im Konzentrationslager Auschwitz-\nBirkenau, sondern auf der Bedeutung von dort entstandenen Bildern.\n\nVor 77 Jahren befreite die Rote Armee das KZ Auschwitz. Tausende Juden wurden bis dahin in diesem und vielen weiteren Konzentrationslagern ausgebeutet und get\u00f6tet. Seither gilt das KZ Auschwitz-Birkenau als Synonym des Holocaust. Der genaue Ablauf von Ankunft, \u00fcber Selektion, das Haareschneiden bis zur Vergasung hielt ein SS-Fotograf mithilfe seiner Kamera fest und erstellte ein Bilderalbum f\u00fcr seine Vorgesetzten. Sogar die Vernichtungsanlagen sowie hoch aufget\u00fcrmte Kleider- und Schuhberge der Gefangenen wurden von ihm fotografiert.\n\nZusammen mit zwei weiteren Historikern erarbeitete Herr H\u00f6rdler das Buch \u201cDie fotografische Inszenierung des Verbrechens \u2013 Ein Album aus Auschwitz\u201d in dem sie ihre Forschungsergebnisse zur Herkunft der abgebildeten Menschen und den Kontext der Aufnahmen vorstellen. Diese waren Hauptbestandteil seines Vortrages.\n\nEr schilderte m\u00f6gliche Schicksale \u2013 von Zwangsarbeit bis zur direkten Vergasung, die die Menschen nach ihrem Eintreffen ereilen konnten. Wir erhielten kurze Biografien \u00fcber einige abgebildeten Gefangene und die T\u00e4ter. Besonders beeindruckend dabei war, dass er jeden Namen, jedes Datum und Ereignis, ohne auf schriftliche Notizen angewiesen zu sein, schildern konnte.\n\nMit seiner ruhigen und pr\u00e4zisen Art zog uns Dr. Stefan H\u00f6rdler in seinen Bann und brachte uns die Bedeutung von Fotos als historische Quellen n\u00e4her. Er ging dabei auch auf die M\u00f6glichkeiten der Missinterpretation ein. So erl\u00e4uterte er, dass die Bilder in dem Fotoalbum nicht chronologisch angeordnet waren, auch wenn es so dargestellt wurde, sondern von verschiedenen Tagen stammten. Au\u00dferdem erkl\u00e4rte er, dass auch Bildunterschriften in Geschichtsb\u00fcchern nicht immer der Wahrheit entsprechen m\u00fcssen und man auf einem zweiten Blick und Gedanken erkennen kann, dass ein Bild nicht heimlich oder fl\u00fcchtig aufgenommen wurde. Seine Expertise und vor allem Engagement auf diesem Themengebiet war zu jedem Zeitpunkt sp\u00fcrbar.\n\nNach fesselnden 90 Minuten fand eine abschlie\u00dfende Fragerunde statt. Herr H\u00f6rdler gab ausf\u00fchrliche Antworten auf zahlreiche Nachfragen von Sch\u00fcler*Innen. Er erl\u00e4uterte beispielsweise, weshalb Prozesse gegen fr\u00fchere KZ-Mitarbeiter viele Jahre andauern oder ob wirklich notwendig ist, heutzutage noch Urteile zu f\u00e4llen.\n\nBeendet wurde die Veranstaltung mit den Worten: Man solle die Geschichte nicht nur an routinierten Festtagen ehren, sondern die Erinnerung viel mehr mit Inhalten f\u00fcllen. Genau deshalb w\u00fcrden wir uns sehr freuen, wenn auch zuk\u00fcnftige Jahrg\u00e4nge, denen definitiv keine Zeitzeugen mehr f\u00fcr Fragen zur Verf\u00fcgung stehen, an solch einem Vortrag teilnehmen\nk\u00f6nnen.\n\nIm Namen der gesamten Oberstufe m\u00f6chten wir einen Dank an Herrn Dr. H\u00f6rdler f\u00fcr seine Zeit richten!\n\nClaudia Schmidt, Pauline Meier und Annemarie Srock; 12. Klasse"}
{"docno": "-7057055268499849068", "url": "https://www.asg-erfurt.de/adventskonzert-und-open-mic-night/", "title": "Adventskonzert und Open-Mic-Night", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAdventskonzert und Open-Mic-Night\n\nWir laden herzlich zu unseren diesj\u00e4hrigen Adventskonzerten am 24. und 25. November 2022 in die Thomaskirche Erfurt (Schillerstra\u00dfe) ein. Beginn ist jeweils 19.00 Uhr und Einlass ab 18.30 Uhr. Die Eintrittskarten sind \u00fcber die Klassen- und Kurslehrer:innen sowie Musiklehrer:innen erh\u00e4ltlich oder an der Abendkasse.\n\nDar\u00fcber hinaus veranstalten wir am 8. Dezember 2022 um 18 Uhr unsere Open-Mic-Night \u2013 X-Mas Edition, bei der musikbegeisterte Sch\u00fcler:innen in lockerer und gem\u00fctlicher Atmosph\u00e4re ihr K\u00f6nnen zeigen."}
{"docno": "-4152404540616953196", "url": "https://www.asg-erfurt.de/elternsprechtag-wird-abgesagt/", "title": "Elternsprechtag wird abgesagt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nElternsprechtag wird abgesagt\n\nSehr geehrte Damen und Herren,\n\naufgrund der angespannten Situation und der sich h\u00e4ufenden F\u00e4lle von Coronainfektionen wird Folgendes festgelegt.\n\nDer Elternsprechtag im eigentlichen Sinne (Eltern k\u00f6nnen mit allen Lehrern sprechen) wird abgesagt.\u00a0Notwendige Gespr\u00e4che werden per Telefon oder Videochat durchgef\u00fchrt.\n\nDringend notwendige Gespr\u00e4che k\u00f6nnen trotzdem im geplanten Zeitraum (17:00\u201419:00 Uhr) stattfinden. Dazu ist Folgendes zu ber\u00fccksichtigen:\n\n  \u2022 Der Klassenlehrer (Lehrer) entscheidet \u00fcber die Dringlichkeit.\n  \u2022 Durch ihn wird ein verbindlicher Termin festgelegt.\n  \u2022 Es gilt die Allgemeinverf\u00fcgung vom 30.09.2021 (insbesondere Punkt 4.4). Das bedeutet, dass die 3G-Regel gilt. Die eingeladenen Eltern m\u00fcssen dar\u00fcber informiert werden. Ohne entsprechende Nachweise erfolgt kein Einlass.\n  \u2022 Die Kollegen, die Eltern einladen, geben ihren Termin bis Montag, 18.10.2021,\u00a0 12:00 Uhr im Sekretariat bekannt.\n\nBeachten Sie bitte die Allgemeinverf\u00fcgung des Ministeriums:\n\n2021-09-30_TMBJS-Allgemeinverfuegung_Kita-Schule-Jugendhilfe-SportHerunterladen\n\nDie Klassenleiter informieren die Eltern ihrer Klassen.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-9059119867871627034", "url": "https://www.asg-erfurt.de/heute-vorzeitiger-unterrichtsschluss/", "title": "Heute vorzeitiger Unterrichtsschluss", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nHeute vorzeitiger Unterrichtsschluss\n\nAufgrund der angek\u00fcndigten Wetterlage endet der Unterricht heute, den 20. Mai 2022, im Stammhaus um 13.30 Uhr. Im Spezialschulteil wird der unterricht bereits um 10.45 Uhr beendet.\n\nSt\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-8147091448803498089", "url": "https://www.asg-erfurt.de/oeffnungszeiten-des-sekretariats-waehrend-der-sommerferien/", "title": "\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wiefolgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 19.07.2022\n    \u2022 Dienstag, 16.08.2022\n    \u2022 Donnerstag, 18.08.2022\n    \u2022 Dienstag, 23.08.2022\n    \u2022 Donnerstag, 25.08.2022\n  \u2022 Vom 25.07.\u201312.08.2022 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden."}
{"docno": "-1233742278182370340", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/erfolge-und-presse/page/4/", "title": "Erfolge und Presse \u2013 Seite 4", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBeim Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night blieben keine W\u00fcnsche offen\n\nDie Ensembles des Albert-Schweitzer-Gymnasiums haben sich am 15. Juni 2023 in der Aula zu einem launigen Fr\u00fchlingskonzert pr\u00e4sentiert und das Publikum durch ein abwechslungsreiches Konzerterlebnis gef\u00fchrt.\n\nDas Programm wurde mit Beitr\u00e4gen der Chor- und Bl\u00e4serklassen 5/6, des Jugendchors sowie des Nachwuchsorchesters gestaltet. Zu Geh\u00f6r kamen neben Bl\u00e4ser-Arrangements aus dem Bereich Klassik und Gospel auch Popsongs wie \u201eHappy\u201c von Pharell Williams als auch Filmmusik aus dem Disney-Klassiker \u201eAladin\u201c. Der Chor und die Chorklassen zeigten ihr K\u00f6nnen mit Klassikern wie \u201eCalifornia Dreaming\u201c, \u201eBarbara Ann\u201c und dem Kanon \u201eNach dieser Erde\u201c, aber auch mit Versionen etwas weniger bekannter St\u00fccke wie \u201eAm seidenen Faden\u201c von Tim Bendzko.\n\nIm Anschluss fiel die Anspannung ab und es wurden zur Open-Mic-Night die Talente gezeigt, die in anderen Formaten nicht zur Geltung kommen. Hervorzuheben sind neben den vielen musikalischen Talenten im Bereich Klassik \u00fcber die Pop-Musik bis hin zu Heavy-Metal auch diejenigen, die den Rahmen durch ihre Poetry-Slam- sowie Stand-up-Comedy-Beitr\u00e4ge erweitert haben. Ein solch vielf\u00e4ltiges und durchaus lustiges Open-Mic-Night-Programm gab es noch nie. Dieses wurde zus\u00e4tzlich durch Herrn Ehrhardts Akkordeonspiel gekr\u00f6nt.\n\nDie Musikfachschaft bedankt sich herzlich bei allen Beteiligten. Ein besonderer Dank geht an dieser Stelle an die Sch\u00fcler:innen, die die Lichtanlage betreut und die Konzerte so stimmungsvoll begleitet haben.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik\n\nIMG_8521\nIMG_8517\nIMG_8524\nIMG_8526\n\nErneut vordere Pl\u00e4tze beim Certamen Thuringiae MMXXIII\n\nBeim diesj\u00e4hrigen Th\u00fcringer Sch\u00fclerwettbewerb Alte Sprachen nahmen \u00fcber 300 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus 37 Schulen des Freistaates Th\u00fcringen teil. Unsere Schule geh\u00f6rte wieder zu den Schulen, die zur Auszeichnungsveranstaltung an die Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena eingeladen wurden.\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4gern herzlich! Wir sind stolz auf Euch!\n\nKlassenstufe 5/63. Platz: Adrian Hector Holstein\n5. Platz: Josefine Steinhorst\n9. Platz: Simon Mateo Kurth\nKlassenstufe 7/82. Platz: Adam Santiago Jaworek Riquelme\nKlassenstufe 9/101. Platz: Wolke Weggen\nKlassenstufe 11/1210. Platz: Jurek Faulwasser\n\nH. Blien (i.A. Fachschaft Latein)\n\nSimply the best\u2026\n\nUnter dem Motto \u201cSimply the best\u201d messen sich allj\u00e4hrlich die besten Sch\u00fclerInnen der 9. Klassen aller Erfurter Schulen mit gymnasialem Bildungsgang im Fremdsprachenwettbewerb \u201eEnglish in the City\u201c. Auch unsere Sch\u00fclerInnen Moufida Fofana, Nolan Kiel, Setaesh Musawi und Emma Wolf stellten sich am 15. M\u00e4rz 2023 den Herausforderungen in den Disziplinen Leseverstehen, Rechtschreibung, H\u00f6rverstehen, Landeskunde und Sprechen \u2013 und das mit gro\u00dfem Erfolg! Alle erreichten das Pr\u00e4dikat \u201every good\u201c und sicherten sich somit Pl\u00e4tze unter den besten Teilnehmer:innen. Oft lagen diese nur um Zehntelpunkte auseinander, sodass Nolan Kiel mit dem 4. Platz denkbar knapp einen Podiumsplatz verpasste. Doch niemand musste hier\u00fcber traurig sein: alle wurden mit Gutscheinen, englischsprachigen B\u00fcchern und vielerlei anderen Pr\u00e4senten geehrt.\n\nASG Sch\u00fcler:innen bei Schulschachmeisterschaften erfolgreich\n\nUnseren Teilnehmern und Preistr\u00e4gern bei den Th\u00fcringer Schulschachmeisterschaften (ThSSM) gratulieren wir herzlich. In der Gruppe WK M\u00e4dchen belegte das Team von\u00a0Helena Ulrich, Greta Diederich, Alina Bathe, Antonia Ha\u00dfkerl und Sydney Albrecht\u00a0den ersten Platz.\n\nIn der Gruppe WK II Knaben errang die erste Mannschaft den ersten Platz. Zur Mannschaft geh\u00f6ren Linus Apel, Adrian Niederdorfer, Alexander May und Max R\u00fcttinger. Ebenfalls in der Gruppe WK II belegte die zweite Mannschaft mit Anh Duc Kevin Tran, Jonas Br\u00fcheim und Konrad Drissen den vierten Platz.\n\nBeim Landesfinale Ger\u00e4tturnen erfolgreich\n\nWir, Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Klassen 6c und 6a, waren am 2. M\u00e4rz 2023 beim Landesfinale im Bereich Ger\u00e4teturnen. Daf\u00fcr sind wir mit dem Zug nach Gotha gefahren. Wir konnten stolz den 1. Platz bei den M\u00e4dchen belegen. Damit sind wir f\u00fcr das Bundesfinale in Berlin vom 2. bis 6. Mai qualifiziert. Dorthin reisen wir mit einer ebenfalls qualifizierten Jungen-Mannschaft aus Jena.\n\nF\u00fcr den Wettkampf haben wir uns jeden Dienstag in der 0. Stunde in der Turnhalle getroffen und gemeinsam trainiert. Vielen Dank an Herr Leistner, der uns trainiert und unterst\u00fctzt hat!\n\nMara aus der 6c"}
{"docno": "-153678855467224294", "url": "https://www.asg-erfurt.de/albert-schweitzer-schulpreise-2023-verliehen/", "title": "Albert-Schweitzer-Schulpreise 2023 verliehen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2023 verliehen\n\nUmrahmt von verschiedenen kulturellen Beitr\u00e4gen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern des ASG wurde am 9. Juni 2023 der Albert-Schweitzer-Schulpreis f\u00fcr herausragende Sch\u00fclerleistungen verliehen. W\u00e4hrend der Preisverleihung in den regul\u00e4ren Kategorien hat der Schulf\u00f6rderverein mit dem Sozialpreis und einem Ehrenamtspreis auch besonderes schulisches und ehrenamtliches Engagement gew\u00fcrdigt und die MINT-Experten aus den Klassenstufen 5 bis 8 ausgezeichnet.\n\nDer Schulpreis ist mit Geldpr\u00e4mien in H\u00f6he von 50 bis 150 Euro dotiert, die der F\u00f6rderverein der Schule zur Verf\u00fcgung stellte, und kann in den Kategorien Naturwissenschaften, Mathematik/Informatik, Gesellschaftswissenschaften, Literatur, Musik und Kunst vergeben werden.\n\nIn der Kategorie Naturwissenschaften erhielten das Trio Janez Hilbert, Stella Montag und Elisabeth Nitz den Schulpreis f\u00fcr ihre Arbeit \u201eHei\u00dfer wird\u2019s nicht \u2013 Auswirkung des Farbstoffs Parietin auf die W\u00e4rmeentwicklung innerhalb der Flechte Xanthoria parietina\u201c. Diese Arbeit hat nicht nur in der Bundesrunde Jugend Forscht die Jury f\u00fcr einen \u00e4u\u00dferst erfolgreichen 4. Platz begeistert, sondern auch die NaWi-Schulpreis-Jury vollends begeistert.\n\nEinen Sonderpreis in der Kategorie Naturwissenschaften erhielten Albert-Valentin Meyer, Paula Kaltwasser und Tessa Kurth f\u00fcr ihre Arbeit \u201dEntwicklung eines hautfreundlichen Desinfektionsmittels auf der Basis von Harnstoffzugabe\u201c. Die Arbeit kann manch einer Seminarfacharbeit das Wasser reichen und wurde von den Beteiligten bereits in der Klassenstufe 9 verfasst.\n\nIn der Kategorie Mathematik/Informatik ging des Schulpreis an die Herren Moritz Schr\u00f6der, Robert Carl Wiegand und Jan Ole Bernhard Winking f\u00fcr ihre Arbeit \u201eEntwicklung eines digitalen, gebrauchsorientierten Gesamtsystems zur Messwerterfassung, bestehend aus Hardware, Firmware und Software\u201c\n\nAnschlie\u00dfend erfreuten uns die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler Leandro Friebel, Mia Kiesecker, Eric Becker und Maya Michi an ihrem Literarischen Programm \u201eFranz Kafka\u201c, welches die Jury zur Vergabe des Schulpreises in der Kategorie Literatur \u00fcberzeugte.\n\nEbenfalls wurde in der Kategorie Literatur ein Sonderpreis an die Sch\u00fclerin Jasmin Strobender f\u00fcr ihren selbst geschriebenen und \u00e4u\u00dferst mitrei\u00dfend vorgetragenen Poetry Slam \u2013 \u201eDie sch\u00f6nste Geschichte der Welt\u201c vergeben.\n\nDer Sch\u00fclerin Elisabeth Nitz gelang dieses Jahr ein besonderes Kunstst\u00fcck, da sie den Schulpreis noch in einer weiteren Kategorie gewinnen konnte. Mit ihrer Arbeit \u201cder Hardthof zur NS-Zeit\u201d \u00fcberzeugte sie ebenfalls in der Kategorie Gesellschaftswissenschaften.\n\nF\u00fcr ihr besonderes soziales Engagement f\u00fcr die Schulgemeinschaft wurden in diesem Jahr unsere Schulsprecher Jurek Faulwasser und Tobias Riemer geehrt. Sie sind ein wahrer Schatz f\u00fcr unsere Schule und leisten hervorragende Arbeit als Schl\u00fcsselstelle zwischen Sch\u00fclern, Lehrern und Schulleitung, Organisieren und Gestalten, ja sie pr\u00e4gen unser Schulleben. Daf\u00fcr vielen Dank!\n\nF\u00fcr ihr besonderes ehrenamtliches Engagement wurde Ineke Albus f\u00fcr ihre Arbeit ihrer Kirchgemeinde mit dem Ehrenamtspreis gew\u00fcrdigt.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nAls MINT-Experten wurden folgende Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ausgezeichnet:\n\nKlassenstufe 5\n\n  1. Oliver Sokolovic\n  2. Alexander Steinh\u00f6fel\n\nKlassenstufe 6\n\n  1. Simon Kurth\n  2. Ella Jarczak\n  3. Josefine Steinhorst\n  4. Willi Winkler\n\nKlassenstufe 7\n\n  1. Danilo Gr\u00fcning\n  2. Nathalie B\u00f6hme \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nKlassenstufe 8\n\n  1. Konrad Cermann\n  2. Lukas Hei\u00dfner\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4gerinnen, Preistr\u00e4gern und Ausgezeichneten und w\u00fcnschen euch weiterhin viel Erfolg.\n\nEin besonderer Dank geht an Frau Broisch als 1.Vorsitzende des Schulf\u00f6rdervereins und an alle Beteiligten, insbesondere an Herrn Seehafer, der der Festveranstaltung mit seinem Nachwuchsorchester einen besonders feierlichen Rahmen verlieh, sowie an Helena Ulrich und Jurek Faulwasser, f\u00fcr ihre musikalische Darbietung.\n\nJohannes Markus Ehrhardt\n\nSuepke\nSP-NaWi\nSozialpreis-2023\nPusch\nNaWi\nMa08\nMa07\nMa06\nMa05\nLiteratur\nKafka\nJasmin-II\nInfo\nFoerderverein\nElisabeth-Nitz-II\nEhrhardt\nEhrenamtspreis\nBlaeser-und-Schulleitung"}
{"docno": "1616311218733161539", "url": "https://www.asg-erfurt.de/premiere-fuer-unsere-musikensembles-bei-der-fete-de-la-musique/", "title": "Premiere f\u00fcr unsere Musikensembles bei der F\u00eate de la musique", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPremiere f\u00fcr unsere Musikensembles bei der F\u00eate de la musique\n\nWir m\u00f6chten unseren Chorklassen, dem Jugendchor sowie dem Nachwuchsorchester herzlich zur ersten Teilnahme an der diesj\u00e4hrigen F\u00eate de la musique gratulieren und auch gleichzeitig Danke sagen. Ihr habt unsere Schule w\u00fcrdig vertreten und das Publikum im Br\u00fchler Garten als auch in der Kaufmannskirche begeistert. \u00a0\n\nFachschaft Musik\n\ndd54c9cd-9998-4dd4-b6ea-b687d7094e79\nc63ad7a6-6f1c-40dc-976e-de9a836a19cd\n571b019d-9182-4c5d-9227-04f31ec507c7\nIMG_8713\nIMG_8716"}
{"docno": "5948195244189340422", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schuleigenes-hausaufgabenheft-eingefuehrt/", "title": "Schuleigenes Hausaufgabenheft eingef\u00fchrt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchuleigenes Hausaufgabenheft eingef\u00fchrt\n\nLiebe Schulgemeinschaft, liebe Sch\u00fcler:innen und sehr geehrte Elternschaft, \u00a0\n\nnach einem monatelangen kreativen und organisatorisch anspruchsvollen Prozess m\u00f6chten wir euch und Ihnen mit Stolz unser erstes schuleigenes Hausaufgabenheft am Albert-Schweitzer-Gymnasium vorstellen. \u00dcber die Funktion von Notizen zu Hausaufgaben hinaus hilft es unseren Sch\u00fcler:innen und den Eltern im Schulalltag, sich an unserer immer digitaler werdenden Schule zurecht zu finden. Das Hausaufgabenheft umfasst 166 Seiten, 32 davon mit zus\u00e4tzlichen Informationen. Neben Angaben zu organisatorischen Dingen, wie zum Beispiel dem digitalen Stundenplan, sind auch viele allgemeine Hinweise und Hilfen zum selbstorganisierten Lernen zu finden.\n\nDie Kirsche auf der Sahnetorte \u2013 ebenfalls eine Premiere \u2013 sind die Kunstwerke, die mit fantasievollem Engagement von unseren Sch\u00fcler:innen der ehemaligen 10b und 10d gestaltet wurden. W\u00e4hrend die 10d Schriftbilder mit f\u00fcr das ASG typischen Signalw\u00f6rtern f\u00fcr das Cover entwarfen, lie\u00df sich die 10b durch Zitate von Albert Schweitzer inspirieren. Die in schwarz-wei\u00df verzierten Zitate leiten die neuen Besitzer:innen der Hausaufgabenhefte durch die Kalendermonate. Wir sagen vielen Dank f\u00fcr die Unterst\u00fctzung.\n\nMitgewirkt haben:\n\n  \u2022 10b: Hashir Bilal, Joean Eichhorn, Jule Escher, Theo Hartmann, Matteo Hudl, \u00c9mile Kubitz, Leonardo Marx, Paula Meurer, Diana Roo, Maya Schumann, Sonja Schwarz, Ben Stiebritz.\n  \u2022 10d: Aaron Eberlein, Richard Glatz, Marie Heinrich, Jasmin Leyh, Mi Mai, Melanie Michalowski, Nelly Richter, Lukas Pfistner, Lilly Schmidt, Laura V\u00f6lzke, Fabian Zinn. \u00a0\n\nEin besonderer Dank gilt unserem Schulf\u00f6rderverein, der die Hausaufgabenhefte f\u00fcr unsere neuen 5. Klassen sponsert.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi und Christina Feuerstacke\n\nIMG_9716-scaled-e1694074362120\nIMG_9717-scaled-e1694074578969\nIMG_9714-scaled-e1694074501808\nIMG_9718-scaled\nIMG_9715-scaled\nIMG_9714-1-scaled"}
{"docno": "-871053631197851935", "url": "https://www.asg-erfurt.de/die-besten-denker-der-5-klassen-denkolympiade-am-asg/", "title": "Die besten Denker der 5. Klassen bei Denkolympiade gek\u00fcrt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDie besten Denker der 5. Klassen bei Denkolympiade gek\u00fcrt\n\nSchon zum dreizehnten Mal in Folge nahm unsere Schule an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler*innen der 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache. Bei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die drei Erstplatzierten, dank des Schulf\u00f6rdervereins des ASG, zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\n  \u2022 Platz 1: Youssef Abdelgawaad, 5a\n  \u2022 Platz 2: Helene Staffel, 5a\n  \u2022 Platz 3: Benedikt Maibaum, 5a\u00a0\n\nDie Sieger*innen in den Teilbereichen sind:\u00a0\u00a0\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Youssef Abdelgawaad, Charlotte Ansorg, 5a\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Konrad Anhalt, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Roman Kujat, 5a \u00a0\u00a0\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger*innen!\n\nDr. H. Tomaschek"}
{"docno": "-7308881909894249471", "url": "https://www.asg-erfurt.de/beim-landesfinale-geraetturnen-erfolgreich/", "title": "Beim Landesfinale Ger\u00e4tturnen erfolgreich", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBeim Landesfinale Ger\u00e4tturnen erfolgreich\n\nWir, Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Klassen 6c und 6a, waren am 2. M\u00e4rz 2023 beim Landesfinale im Bereich Ger\u00e4teturnen. Daf\u00fcr sind wir mit dem Zug nach Gotha gefahren. Wir konnten stolz den 1. Platz bei den M\u00e4dchen belegen. Damit sind wir f\u00fcr das Bundesfinale in Berlin vom 2. bis 6. Mai qualifiziert. Dorthin reisen wir mit einer ebenfalls qualifizierten Jungen-Mannschaft aus Jena.\n\nF\u00fcr den Wettkampf haben wir uns jeden Dienstag in der 0. Stunde in der Turnhalle getroffen und gemeinsam trainiert. Vielen Dank an Herr Leistner, der uns trainiert und unterst\u00fctzt hat!\n\nMara aus der 6c"}
{"docno": "1969020233008108066", "url": "https://www.asg-erfurt.de/asg-schuelerinnen-bei-schulschachmeisterschaften-erfolgreich/", "title": "ASG Sch\u00fcler:innen bei Schulschachmeisterschaften erfolgreich", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nASG Sch\u00fcler:innen bei Schulschachmeisterschaften erfolgreich\n\nUnseren Teilnehmern und Preistr\u00e4gern bei den Th\u00fcringer Schulschachmeisterschaften (ThSSM) gratulieren wir herzlich. In der Gruppe WK M\u00e4dchen belegte das Team von\u00a0Helena Ulrich, Greta Diederich, Alina Bathe, Antonia Ha\u00dfkerl und Sydney Albrecht\u00a0den ersten Platz.\n\nIn der Gruppe WK II Knaben errang die erste Mannschaft den ersten Platz. Zur Mannschaft geh\u00f6ren Linus Apel, Adrian Niederdorfer, Alexander May und Max R\u00fcttinger. Ebenfalls in der Gruppe WK II belegte die zweite Mannschaft mit Anh Duc Kevin Tran, Jonas Br\u00fcheim und Konrad Drissen den vierten Platz."}
{"docno": "-6790100353059150515", "url": "https://www.asg-erfurt.de/simply-the-best/", "title": "Simply the best\u2026", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSimply the best\u2026\n\nUnter dem Motto \u201cSimply the best\u201d messen sich allj\u00e4hrlich die besten Sch\u00fclerInnen der 9. Klassen aller Erfurter Schulen mit gymnasialem Bildungsgang im Fremdsprachenwettbewerb \u201eEnglish in the City\u201c. Auch unsere Sch\u00fclerInnen Moufida Fofana, Nolan Kiel, Setaesh Musawi und Emma Wolf stellten sich am 15. M\u00e4rz 2023 den Herausforderungen in den Disziplinen Leseverstehen, Rechtschreibung, H\u00f6rverstehen, Landeskunde und Sprechen \u2013 und das mit gro\u00dfem Erfolg! Alle erreichten das Pr\u00e4dikat \u201every good\u201c und sicherten sich somit Pl\u00e4tze unter den besten Teilnehmer:innen. Oft lagen diese nur um Zehntelpunkte auseinander, sodass Nolan Kiel mit dem 4. Platz denkbar knapp einen Podiumsplatz verpasste. Doch niemand musste hier\u00fcber traurig sein: alle wurden mit Gutscheinen, englischsprachigen B\u00fcchern und vielerlei anderen Pr\u00e4senten geehrt."}
{"docno": "-7520539898890983590", "url": "https://www.asg-erfurt.de/erneut-vordere-plaetze-beim-certamen-thuringiae-mmxxiii/", "title": "Erneut vordere Pl\u00e4tze beim Certamen Thuringiae MMXXIII", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nErneut vordere Pl\u00e4tze beim Certamen Thuringiae MMXXIII\n\nBeim diesj\u00e4hrigen Th\u00fcringer Sch\u00fclerwettbewerb Alte Sprachen nahmen \u00fcber 300 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus 37 Schulen des Freistaates Th\u00fcringen teil. Unsere Schule geh\u00f6rte wieder zu den Schulen, die zur Auszeichnungsveranstaltung an die Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena eingeladen wurden.\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4gern herzlich! Wir sind stolz auf Euch!\n\nKlassenstufe 5/63. Platz: Adrian Hector Holstein\n5. Platz: Josefine Steinhorst\n9. Platz: Simon Mateo Kurth\nKlassenstufe 7/82. Platz: Adam Santiago Jaworek Riquelme\nKlassenstufe 9/101. Platz: Wolke Weggen\nKlassenstufe 11/1210. Platz: Jurek Faulwasser\n\nH. Blien (i.A. Fachschaft Latein)"}
{"docno": "-4806990891492827483", "url": "https://www.asg-erfurt.de/beim-fruehlingskonzert-und-open-mic-night-blieben-keine-wuensche-offen/", "title": "Beim Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night blieben keine W\u00fcnsche offen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBeim Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night blieben keine W\u00fcnsche offen\n\nDie Ensembles des Albert-Schweitzer-Gymnasiums haben sich am 15. Juni 2023 in der Aula zu einem launigen Fr\u00fchlingskonzert pr\u00e4sentiert und das Publikum durch ein abwechslungsreiches Konzerterlebnis gef\u00fchrt.\n\nDas Programm wurde mit Beitr\u00e4gen der Chor- und Bl\u00e4serklassen 5/6, des Jugendchors sowie des Nachwuchsorchesters gestaltet. Zu Geh\u00f6r kamen neben Bl\u00e4ser-Arrangements aus dem Bereich Klassik und Gospel auch Popsongs wie \u201eHappy\u201c von Pharell Williams als auch Filmmusik aus dem Disney-Klassiker \u201eAladin\u201c. Der Chor und die Chorklassen zeigten ihr K\u00f6nnen mit Klassikern wie \u201eCalifornia Dreaming\u201c, \u201eBarbara Ann\u201c und dem Kanon \u201eNach dieser Erde\u201c, aber auch mit Versionen etwas weniger bekannter St\u00fccke wie \u201eAm seidenen Faden\u201c von Tim Bendzko.\n\nIm Anschluss fiel die Anspannung ab und es wurden zur Open-Mic-Night die Talente gezeigt, die in anderen Formaten nicht zur Geltung kommen. Hervorzuheben sind neben den vielen musikalischen Talenten im Bereich Klassik \u00fcber die Pop-Musik bis hin zu Heavy-Metal auch diejenigen, die den Rahmen durch ihre Poetry-Slam- sowie Stand-up-Comedy-Beitr\u00e4ge erweitert haben. Ein solch vielf\u00e4ltiges und durchaus lustiges Open-Mic-Night-Programm gab es noch nie. Dieses wurde zus\u00e4tzlich durch Herrn Ehrhardts Akkordeonspiel gekr\u00f6nt.\n\nDie Musikfachschaft bedankt sich herzlich bei allen Beteiligten. Ein besonderer Dank geht an dieser Stelle an die Sch\u00fcler:innen, die die Lichtanlage betreut und die Konzerte so stimmungsvoll begleitet haben.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik\n\nIMG_8521\nIMG_8517\nIMG_8524\nIMG_8526"}
{"docno": "-4901229952554864746", "url": "https://www.asg-erfurt.de/stimmungsvoller-beginn-der-adventszeit/", "title": "Stimmungsvoller Beginn der Adventszeit", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nStimmungsvoller Beginn der Adventszeit\n\n\u201eLast Christmas I gave you my heart\u201c \u2013 mit dieser Zeile wurden die diesj\u00e4hrigen Adventskonzerte am 27. und 28. November 2023 in der Erfurter Thomaskirche er\u00f6ffnet. Und nicht nur letztes Jahr haben wir unser Herz verschenkt, sondern auch in diesem haben alle Beteiligten ihr Herzblut ins gemeinsame Musizieren gesteckt und mit traditionellen als auch moderneren Weihnachtsst\u00fccken und -liedern verzaubert. \u00a0\n\nWir bedanken uns herzlich bei den Chorklassen 5 und 6 sowie dem Jugend- und Ehemaligenchor, der Bl\u00e4serklasse 6 und dem Nachwuchsorchester sowie der Stadtharmonie Erfurt f\u00fcr zwei stimmungsvolle Adventskonzerte. \u00a0 \u00a0\n\nFachschaft Musik"}
{"docno": "-1153375371370424507", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/erfolge-und-presse/page/8/", "title": "Erfolge und Presse \u2013 Seite 8", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchule durch PASTE UPs der 10. Klasse aufgepeppt\n\n\nVon Kr\u00f6ten und Fischen \u00fcber Laternen und Lehrer:innen, bis hin zu Sch\u00fcler:innen und Albert Schweitzer selbst: Am 16. Dezember 2021 realisierten Sch\u00fcler:innen der Klasse 10a ein lang vorbereitetes Kunstprojekt. Mit Hilfe von Frau Etzold, Frau Apel und dem Berliner K\u00fcnstlerpaar Mannstein & Vill wurden 18 Paste-Ups \u00fcberall im Schulhaus verteilt angebracht. Zu den markantesten geh\u00f6ren wohl das Gesicht Albert Schweitzers an der Haupttreppe im Foyer und unsere Musiklehrer:innen als \u00bbBeatles\u00ab vor den Musikr\u00e4umen. Auch andere Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen wurden an den W\u00e4nden der Schule verewigt.\n\nDas Anbringen selbst war nur ein kleiner Teil des Projekts. W\u00e4hrend die Sch\u00fcler:innen eine Woche mit dem Entwerfen und \u00c4mter viel l\u00e4nger mit dem Genehmigen verbrachten, hatte jeder seinen Spa\u00df.\n\nWer aufmerksam durchs Schulhaus geht, wird wohl auch in den n\u00e4chsten Wochen noch die ein oder andere \u00dcberraschung entdecken k\u00f6nnen. Augen auf!\n\nUnser herzlicher Dank gilt der Landesvereinigung Kulturelle Kinder- und Jugendbildung e.V. und der Stadt Erfurt, ohne deren finanzielle F\u00f6rderung das Projekt nicht h\u00e4tte realisiert werden k\u00f6nnen.\n\nDas sagen Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen dazu\n\nWir finden das Projekt mega cool. Es hat unsere Schule total versch\u00f6nert, besonders der Albert auf der Treppe gef\u00e4llt uns am meisten!\u201d\n\nFlorian und Kaleo, 5a\n\nIch fand das Kunstprojekt sehr toll. Es hat Spa\u00df gemacht, auch wenn es anfangs sehr stressig war.\u201c\n\nLotti, 10a\n\nEs hat die Schule ver\u00e4ndert, gerade die Treppe find ich sehr sch\u00f6n, weil der Namensgeber unserer Schule zu sehen ist.\u201c\n\nLennard, 10c\n\nIch find\u2018s gruselig, dass hinter manchen Ecken einfach Leute sind.\u201c\n\nPauline, 10c\n\nIch danke den K\u00fcnstlern / Sch\u00fclern / Lehrern f\u00fcr diese wertvolle Leistung \u2013 nun kann ich pers\u00f6nlich sagen \u2013 Schule macht Spa\u00df, auch trotz Corona \u2026\u201c\n\nFrau Fraser\n\nEindr\u00fccke vom Paste Up-Projekt\n\npasteup-1-scaled\npasteup-2a\npasteup-4-scaled\npasteup-2-scaled\npasteup-5-scaled\npasteup-3-scaled\npasteup-7-scaled\npasteup-10-scaled\n\n11 Jahre Denkolympiade am ASG: Die besten Denker der 5. Klassen ausgezeichnet\n\nAuch in diesem Schuljahr nahm unsere Schule \u2013 nun schon zum elften Mal in Folge \u2013 an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der f\u00fcnf 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache.\n\nBei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker:innen erhielten die Erstplatzierten vom Schulleiter Herrn St\u00f6tzer, dank des Schulf\u00f6rdervereins des ASG, zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\nPlatz 1: Duc Minh Nguyen, 5a\nPlatz 2: Simon Mateo Kurth, 5a\nPlatz 3: Ella Philomena Jarczak, 5a\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\nAllgemeinwissen: Friedrich Ehliger, 5d\nMathematik/Naturwissenschaften: Simon Mateo Kurth, 5a\nSprachen (D/En): Erik Darius Zipfel, 5a, und Mariella Sophie Zacharias, 5d\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2022 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\nDr. H. Tomaschek\n\nIMG_2197\nIMG_2201\nIMG_2184\nIMG_2193\nIMG_2190\nIMG_2178\n\nSch\u00fcler*innen der 7c als Wald-Retter im Einsatz\n\nSch\u00fcler*innen des ASG bei der Wald-Retter-Aktion\n\nBei der Wald-Retter-Woche im Forstamt Erfurt-Willrode haben neun Sch\u00fcler*innen der Klasse 7c mit ihrer Klassenlehrerin beim Aufforsten geholfen.\u00a0Die Aktion fand am Freitagnachmittag, den 15. Oktober 2021, in einem Waldareal nahe Gierst\u00e4dt statt und wurde vom Forstamt Th\u00fcringen f\u00fcr die Forstbetriebsgemeinschaft Bienst\u00e4dt-T\u00f6ttelst\u00e4dt veranstaltet. Zu den flei\u00dfigen\u00a0Helfer*innen geh\u00f6rten auch Eltern und Gro\u00dfeltern unserer Sch\u00fcler*innen. Unter der Anleitung von F\u00f6rster Alexander Albrecht haben wir 200 B\u00e4ume gepflanzt.\u00a0F\u00fcr dieses lobenswerte Engagement aller Beteiligten m\u00f6chten wir uns herzlich bedanken.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n\nZur\u00fcck in die Zukunft \u2013 Stadtharmonie feiert mit mitrei\u00dfendem Jubil\u00e4umskonzert\n\nEin gro\u00dfartiges Konzert liegt hinter uns. Am Samstag, den 9. Oktober 2021, feierte die Stadtharmonie Erfurt im fast ausverkauften Theater Erfurt ihr 50-j\u00e4hriges Bestehen nach. Unter der Leitung von Bertram Seehafer brachte das sinfonische Blasorchester\u00a0ein gro\u00dfes Spektrum von Film- bis Ballettmusik, von Tschaikowsky bis hin zu Queen zur Auff\u00fchrung. Hervorzuheben sind vor allem auch die Sch\u00fcler*innen aus dem Nachwuchsorchester der Stadtharmonie aus der ehemaligen Bl\u00e4serklasse und jetzt in den Klassen 8b, 9b und 10b. Bei einem gemeinsamen St\u00fcck mit dem Stadtharmonikern,\u00a0unter der Leitung von Michael Maas, zeigten sie ihr K\u00f6nnen und ihre Spielfreude. Nicht zu vergessen sind unsere Chors\u00e4nger*innen, die im eigens f\u00fcr die Auff\u00fchrung zusammengestellten Chor mitgewirkt und einige Ausz\u00fcge aus \u201eCarmina Burana\u201c pr\u00e4sentiert haben. Ihnen geb\u00fchrt\u00a0ebenso ein gro\u00dfes Dankesch\u00f6n und unsere Anerkennung. Den Chor leitete unser ehemaliger Kollege sowie Orchesterleiter Martin Klaus.\n\nstadtharmonie-foetistinnen\nstadtharmonie-chor1\nstadtharmonie-chor2\n\nFachschaft Musik\n\nGemeinschaftskunstwerk mit ASG-Beteiligung entstanden\n\nAm Freitag, den 11. Juni 2021, wurde im Rieth ein Gemeinschaftskunstwerk von verschiedenen Kinderg\u00e4rten und Schulen aus dem Erfurter Norden vom Oberb\u00fcrgermeister Andreas Bausewein er\u00f6ffnet. Viele Sch\u00fcler*innen des ASG haben am Projekt das \u201cRieth bl\u00fcht auf\u201d teilgenommen. W\u00e4hrend der Homeschoolingzeit haben sie ganz unterschiedliche Bilder gezeichnet, gemalt oder Collagen erstellt, um die BUGA im Rieth willkommen zu hei\u00dfen. Als Auszeichnung und Dank f\u00fcr die vielen tollen Arbeiten d\u00fcrfen sich nun zahlreiche Sch\u00fcler*innen \u00fcber einen Tagesausflug zur BUGA freuen.\u00a0"}
{"docno": "5515685159595595195", "url": "https://www.asg-erfurt.de/erfolgreiche-sammelaktion-die-leben-rettet/", "title": "Erfolgreiche Sammelaktion, die Leben rettet", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nErfolgreiche Sammelaktion, die Leben rettet\n\nSch\u00fcler vor dem Schuleingang, die gesammelte Deckel pr\u00e4sentieren\n\nSeit letztem Herbst haben viele Sch\u00fcler*innen unserer Schule flei\u00dfig Flaschendeckel f\u00fcr die Aktion \u201cDeckel gegen Polio\u201d gesammelt, selbst zu Zeiten der Schulschlie\u00dfung. Dieses in Kooperation mit dem Rotary Club Erfurt durchgef\u00fchrte Projekt wurde im Juni erfolgreich beendet und hat das Ziel, mit dem wertvollen Rohstoff der Kunststoffdeckel Impfungen gegen die t\u00f6dliche Krankheit zu finanzieren. Nach dem Wiegen tausender Deckel k\u00f6nnen wir folgendes Ergebnis stolz pr\u00e4sentieren: Das Albert-Schweitzer-Gymnasium hat \u00fcber 40 kg Kunststoffdeckel gesammelt, die mehr als 20.000 St\u00fcck ergeben. Somit k\u00f6nnen wir 40 Kindern eine Schutzimpfung gegen Kinderl\u00e4hmung erm\u00f6glichen und freuen uns sehr dar\u00fcber. Besonders danken wir den Klassen bzw. Kursen 5b, 5c, 6c, 7c, 9b, 10c, 10d, 11c, 11d und 12b.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi"}
{"docno": "8614552750651305192", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/allgemein/", "title": "Allgemein", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nErfolgreichsten Teilnehmer des ASG bei Mathe-Olympiade ausgezeichnet\n\nAm 15. November 2023 nahmen 28 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG an der Stadtrunde der Mathematik-Olympiade teil. Alle Teilnehmer konnten dabei gut und sehr gute Ergebnisse erzielen.\n\nDie Bekanntgabe der Platzierungen der Stadtrunde steht noch aus. Es ist jedoch absehbar, dass auch dieses Jahr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG zu den Preistr\u00e4gern geh\u00f6ren.\n\nDie Teilnehmer des ASG bei der diesj\u00e4hrigen Stadtrunde sind unter anderem:\n\nKlassenstufe 5\n\n  \u2022 Youssef Abdelgawaad\n  \u2022 Markus Apel\n  \u2022 Emmelie Kraus\n  \u2022 Sam R\u00f6cken\n  \u2022 Helene Staffel\n  \u2022 Mattis St\u00f6tzer\n\nKlassenstufe 6\n\n  \u2022 Philip Dao\n  \u2022 Artemii Kerakh\n  \u2022 Stanley Li\u00dfon\n  \u2022 Jonathan Simmen\n  \u2022 Oliver Sokolovic\n\nKlassenstufe 7\n\n  \u2022 Lander Bl\u00fcthner\n  \u2022 Linus Gr\u00e4ser\n  \u2022 Tim Theo Hohlbein\n  \u2022 Ella Jarczak\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Duc Minh Ngguyen\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n  \u2022 Willi Winkler\n  \u2022 Erik Zipfel\n\nKlassenstufe 8\n\n  \u2022 Nathalie B\u00f6hme\n  \u2022 Yavuz Calis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n  \u2022 Otis Peter\n  \u2022 Olena Ushakova\n\nKlassenstufe 10\n\n  \u2022 Kora Hau\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Klassenstufe 10\n\nWir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen weiterhin viel Spa\u00df mit der Mathematik!\n\n\nDie Lehrerinnen und Lehrer der Fachkonferenz Mathematik\n\nDer Landessieger im Diercke iGeo Wettbewerb kommt vom ASG Erfurt\n\nLandessieger im Diercke iGeo-Wettbewerb\n\nAlle zwei Schuljahre findet der Diercke iGeo Wettbewerb f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ab Klasse 10 statt. Der Wettbewerb ist Voraussetzung f\u00fcr die Teilnahme an der internationalen Geographie-Olympiade iGeo. Alle Aufgaben sind in englischer Sprache formuliert und auch auf Englisch zu beantworten. Es werden eine physisch-geographische und eine humangeographische Kurzklausur sowie ein Wissenstest geschrieben.\n\nDer/die Landesbeste nimmt dann am Bundesfinale teil: Hier werden die besten Geographie-Asse Deutschlands f\u00fcr die Nationalmannschaft gesucht und bilden das Team Germany f\u00fcr die Weltolympiade iGeo.\n\nIn diesem Jahr hat auch unsere Schule mit 34 Sch\u00fclern wieder sehr erfolgreich an dem Wettbewerb teilgenommen. Julius Friedrich Plehn ist Schulsieger und Landessieger geworden. Er wird Th\u00fcringen im November beim Bundesfinale, das erstmals in Erfurt stattfindet, vertreten. 200 Th\u00fcringer Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus zw\u00f6lf Schulen nahmen am Wettbewerb teil.\n\nWIR GRATULIEREN GANZ HERZLICH!\n\nDie Fachschaft Geografie\n\n1. Preis beim Junior Ingenieur Sch\u00fclerwettbewerb 2023\n\nBeim diesj\u00e4hrigen Sch\u00fclerwettbewerb der Th\u00fcringer Ingenieurkammer haben aus dem Physikunterricht der Klassenstufe 7 vier Sch\u00fclergruppen erfolgreich teilgenommen. Aus der Klasse 7B Otis Peter und Jonas Warstat, aus der Klasse 7E Layla Schrepper-Mansouri und Lena Marie Pietrucha sowie das Team Tony Holz und Damian Mattea und aus der Klasse 7A Danilo Gr\u00fcning mit seinem Wettbewerbspartner Joschka Fischer vom Heinrich-Mann-Gymnasium.\n\nDie diesj\u00e4hrige Aufgabe bestand darin, ein Modell einer Fu\u00dfg\u00e4ngerbr\u00fccke zu entwerfen und dieses mit nur bestimmten zugelassenen Materialien gestalterisch umzusetzen. Hierbei musste sich die Br\u00fccke nicht nur optisch durch ein ausgefallenes Design, sondern auch durch eine gewisse Stabilit\u00e4t und Funktionalit\u00e4t auszeichnen. Die Br\u00fccken aller Jungingenieure sind wahre Meisterleistungen geworden. Besonders hervorzuheben ist die Br\u00fccke \u201e9 Plus Ultra\u201c von Danilo Gr\u00fcning und Joschka Fischer, welche in der Kategorie Klassenstufe 7/8 den ersten Platz mit ihrer Br\u00fccke belegten und nun f\u00fcr die Bundesrunde qualifiziert sind. Gratulation zu dieser herausragenden Leistung.\n\nEin auf alle Teilnehmenden Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler stolzer Physiklehrer\nJohannes Markus Ehrhardt\n\nInformationsnachmittag am Albert-Schweitzer-Gymnasium\n\nAm Donnerstag, den 23.02.2023, l\u00e4dt das Albert-Schweitzer-Gymnasium herzlich ein:\n\num 17 Uhr zur Informationsveranstaltung zu unserem fakultativen Musik-Unterrichtsprofil \u201eChor- und Bl\u00e4serklasse\u201c in den Jahrg\u00e4ngen 5 und 6. W\u00e4hrend Eltern \u00fcber die musikalischen Angebote informiert werden, k\u00f6nnen die Kinder sich beim Singen oder an den Blasinstrumenten ausprobieren.\n\nund\n\num 18.30 Uhr zu einer allgemeinen Informationsveranstaltung, in der unsere Schule sowie ihre p\u00e4dagogischen Schwerpunkte wie z.B. unser MINT- und bilinguales Konzept vorgestellt werden."}
{"docno": "-7213890092164815675", "url": "https://www.asg-erfurt.de/1oo-entwuerfe-zum-corona-imago-kunstprojekt/", "title": "1OO Entw\u00fcrfe zum Corona-Imago-Kunstprojekt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n1OO Entw\u00fcrfe zum Corona-Imago-Kunstprojekt\n\nDie IMAGO Kunst-und Designschule e.V. hatte f\u00fcr alle, die w\u00e4hrend der Corona-Pandemie zu Hause lernen und arbeiten mussten eine Kunstaktion ausgerufen. Viele unserer Sch\u00fcler*innen haben teilgenommen und wundervolle Entw\u00fcrfe eingereicht. Unter dem Motto ein kreativer Gegenwind zur Corona KriseMomentaufnahmen einer Ausnahmezeit konnten die Sch\u00fcler*innen aller Jahrgangsstufen Karten gestalten, welche sp\u00e4ter auch in der Rotunde des Ministeriums ausgestellt und als Dankesch\u00f6n an die \u00c4rzte und Helfer*innen \u00fcbergeben werden sollen.\n\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav"}
{"docno": "3818304860978403423", "url": "https://www.asg-erfurt.de/die-besten-denker-der-5-klassen-10-jahre-denkolympiade-am-asg/", "title": "Die besten Denker der 5. Klassen \u2013 10 Jahre Denkolympiade am ASG", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDie besten Denker der 5. Klassen \u2013 10 Jahre Denkolympiade am ASG\n\nAuch in diesem Schuljahr nahm unsere Schule, nun schon zum zehnten Mal in Folge, an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der f\u00fcnf 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache.\n\nBei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die Erstplatzierten, dank des Schulf\u00f6rdervereins des ASG, zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\n  1. Platz: Felix Pahling, 5b\u00a0\n  2. Platz: Bero Tattermusch, 5d\u00a0\n  3. Platz: Arne Hoffmeyer, 5e\nDie Sieger der Denkolympiade\nDie drei Erstplatzierten und die Sieger der Teilbereiche\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\u00a0\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Bero Tattermusch, 5d\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Danilo Gr\u00fcning, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Felix Pahling, 5b\u00a0\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2021 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\n\nDr. H. Tomaschek"}
{"docno": "-8102050618288280687", "url": "https://www.asg-erfurt.de/gemeinschaftskunstwerk-im-rieth-eroeffnet/", "title": "Gemeinschaftskunstwerk mit ASG-Beteiligung entstanden", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nGemeinschaftskunstwerk mit ASG-Beteiligung entstanden\n\nAm Freitag, den 11. Juni 2021, wurde im Rieth ein Gemeinschaftskunstwerk von verschiedenen Kinderg\u00e4rten und Schulen aus dem Erfurter Norden vom Oberb\u00fcrgermeister Andreas Bausewein er\u00f6ffnet. Viele Sch\u00fcler*innen des ASG haben am Projekt das \u201cRieth bl\u00fcht auf\u201d teilgenommen. W\u00e4hrend der Homeschoolingzeit haben sie ganz unterschiedliche Bilder gezeichnet, gemalt oder Collagen erstellt, um die BUGA im Rieth willkommen zu hei\u00dfen. Als Auszeichnung und Dank f\u00fcr die vielen tollen Arbeiten d\u00fcrfen sich nun zahlreiche Sch\u00fcler*innen \u00fcber einen Tagesausflug zur BUGA freuen.\u00a0"}
{"docno": "962150287955596827", "url": "https://www.asg-erfurt.de/zurueck-in-die-zukunft-stadtharmonie-feiert-mit-mitreissendem-jubilaeumskonzert/", "title": "Zur\u00fcck in die Zukunft \u2013 Stadtharmonie feiert mit mitrei\u00dfendem Jubil\u00e4umskonzert", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nZur\u00fcck in die Zukunft \u2013 Stadtharmonie feiert mit mitrei\u00dfendem Jubil\u00e4umskonzert\n\nEin gro\u00dfartiges Konzert liegt hinter uns. Am Samstag, den 9. Oktober 2021, feierte die Stadtharmonie Erfurt im fast ausverkauften Theater Erfurt ihr 50-j\u00e4hriges Bestehen nach. Unter der Leitung von Bertram Seehafer brachte das sinfonische Blasorchester\u00a0ein gro\u00dfes Spektrum von Film- bis Ballettmusik, von Tschaikowsky bis hin zu Queen zur Auff\u00fchrung. Hervorzuheben sind vor allem auch die Sch\u00fcler*innen aus dem Nachwuchsorchester der Stadtharmonie aus der ehemaligen Bl\u00e4serklasse und jetzt in den Klassen 8b, 9b und 10b. Bei einem gemeinsamen St\u00fcck mit dem Stadtharmonikern,\u00a0unter der Leitung von Michael Maas, zeigten sie ihr K\u00f6nnen und ihre Spielfreude. Nicht zu vergessen sind unsere Chors\u00e4nger*innen, die im eigens f\u00fcr die Auff\u00fchrung zusammengestellten Chor mitgewirkt und einige Ausz\u00fcge aus \u201eCarmina Burana\u201c pr\u00e4sentiert haben. Ihnen geb\u00fchrt\u00a0ebenso ein gro\u00dfes Dankesch\u00f6n und unsere Anerkennung. Den Chor leitete unser ehemaliger Kollege sowie Orchesterleiter Martin Klaus.\n\nstadtharmonie-foetistinnen\nstadtharmonie-chor1\nstadtharmonie-chor2\n\nFachschaft Musik"}
{"docno": "5275528082229917587", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/allgemein/page/4/", "title": "Allgemein \u2013 Seite 4", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnterrichtsfreie Tage 2020/21\n\nLiebe Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, liebe Eltern!\n\nWir bitten freundlich um Beachtung:\n\nDie Schulkonferenz hat folgende unterrichtsfreien Tage f\u00fcr das Schuljahr 2020/21 festgelegt:\n\n  \u2022 21.12.2020\n  \u2022 22.12.2020\n  \u2022 11.06.2021\n\nDer letzte Schultag in diesem Kalenderjahr ist damit der Freitag, der 18.12.2020.\n\n1OO Entw\u00fcrfe zum Corona-Imago-Kunstprojekt\n\nDie IMAGO Kunst-und Designschule e.V. hatte f\u00fcr alle, die w\u00e4hrend der Corona-Pandemie zu Hause lernen und arbeiten mussten eine Kunstaktion ausgerufen. Viele unserer Sch\u00fcler*innen haben teilgenommen und wundervolle Entw\u00fcrfe eingereicht. Unter dem Motto ein kreativer Gegenwind zur Corona KriseMomentaufnahmen einer Ausnahmezeit konnten die Sch\u00fcler*innen aller Jahrgangsstufen Karten gestalten, welche sp\u00e4ter auch in der Rotunde des Ministeriums ausgestellt und als Dankesch\u00f6n an die \u00c4rzte und Helfer*innen \u00fcbergeben werden sollen.\n\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\n\nInformationen zum Schuljahresbeginn\n\nDas neue Schuljahr beginnt bald. Am 31.08.2020 ist der 1. Schultag.\n\nDie Bedrohung durch das Coronavirus ist weiterhin aktuell. Um einen Regelbetrieb unserer Schule m\u00f6glichst lange aufrecht zu erhalten, bedarf es der Mitarbeit aller Eltern, Sch\u00fcler und Lehrer. Grundlage ist die Th\u00fcringer Verordnung zur Eind\u00e4mmung der Ausbreitung des Coronavirus Th\u00fcrSARS-CoV-2-KiJuSSp-VO (zu finden unter https://bildung.thueringen.de/ministerium/coronavirus/).\n\nDort wurde ein Dreistufenkonzept festgelegt. Derzeit gilt der Regelbetrieb mit prim\u00e4rem Infektionsschutz. Das bedeutet, dass alle Sch\u00fcler und Lehrer am Schulbetrieb teilnehmen.\n\nIn den Fluren sind das Tragen einer Mund-Nasen-Bedeckung und das Einhalten eines Mindestabstandes von 1,5 m verpflichtend, in den Unterrichtsr\u00e4umen nicht. F\u00fcr Sch\u00fcler, die einen besonderen Schutz ben\u00f6tigen, sind die Schutzma\u00dfnahmen mit dem Klassenleiter (ggf. Schulleitung) abzustimmen.\n\nDie Schule bleibt weiterhin geschlossen und ist nur \u00fcber den Haupteingang zu betreten bzw. zu verlassen (ggf. klingeln).\n\nDie T\u00fcr wird 07:45 Uhr zum Betreten f\u00fcr Sch\u00fcler ge\u00f6ffnet. Der Beginn am 31.08.2020 erfolgt gestaffelt:\n\n  \u2022 08:00 Uhr: 5. Klassen\n  \u2022 08:15 Uhr: 11. Klassen\n  \u2022 08:45 Uhr: 6.\u201310. Klassen, 12. Klassen\n\nUnterrichtsende ist ca. 11:30 Uhr.\n\nF\u00fcr nachfolgende Personengruppen gilt ein Betretungs- bzw. Teilnahmeverbot:\n\n  \u2022 Personen, die positiv getestet wurden,\n  \u2022 Personen mit erkennbaren Symptomen (akuter Verlust von Geschmacks- und Geruchssinn, Atemnot, Fieber im Zusammenhang mit neu aufgetretenem Husten),\n  \u2022 Personen, die nachweislich direkten Kontakt zu einer infizierten Person haben,\n  \u2022 Personen, die sich in einem Risikogebiet aufgehalten haben und keinen negativen Test vorlegen k\u00f6nnen.\n\nFalls einer der benannten Punkte zutrifft, wenden Sie sich bitte an uns zur Kl\u00e4rung der weiteren Vorgehensweise. Das trifft auch zu, wenn Sie sich nicht sicher sind.\n\nSollten wir w\u00e4hrend des Schulbetriebes Symptome feststellen, werden wir die Person isolieren und abholen lassen. Ziel ist, eine rasche Verbreitung des Virus zu verhindern.\n\nF\u00fcr Ihre Mitarbeit bedanke ich mich im Voraus und w\u00fcnsche allen eine gute Zeit.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nWir w\u00fcnschen allen sch\u00f6ne Sommerferien!\n\nDas Sekretariat ist in den Sommerferien wie folgt besetzt:\n\nDonnerstag, 23.07.2020 von 09.00 bis 12.00 Uhr\nDonnerstag, 20.08.2020 von 09.00 bis 12.00 Uhr\nDonnerstag, 27.08.2020 von 09.00 bis 12.00 Uhr\n\nDie Schlie\u00dfzeit der Schule ist dieses Jahr vom 27.07.2020 bis 14.08.2020."}
{"docno": "-8324234151871649729", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/allgemein/page/3/", "title": "Allgemein \u2013 Seite 3", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchule am Donnerstag wieder ge\u00f6ffnet\n\nDas Gymnasium wird am Donnerstag, den 11. Februar 2021, wieder f\u00fcr den Schulbetrieb ge\u00f6ffnet werden. Damit findet sowohl der Pr\u00e4senzunterricht der Klassenstufe 12 in den erweiterten Kursen als auch die Notbetreuung statt.\n\nSchule auch am Mittwoch geschlossen\n\nAufgrund der aktuellen Wetterlage wird das Albert-Schweitzer-Gymnasium auch am Mittwoch, den 10. Februar 2021, geschlossen bleiben. Dies betrifft sowohl den Pr\u00e4senzunterricht als auch alle geplanten Test. Auch eine Notfallbetreuung wird es nicht geben.\n\nGemeinsam gegen Rassismus!\n\nBild: Christian Vonhoff\n\nHeute, am 27. Januar, gedenken wir der Opfer des Nationalsozialismus, die Rassismus, Gewalt und Fremdenhass ausgesetzt waren. Zurzeit gibt es immer noch ein Rassismusproblem in Deutschland. Daher sollte auch \u00fcber dieses Thema in der Schule aufgekl\u00e4rt werden.\n\nWer sind wir und was wollen wir?\n\nWir sind vier Sch\u00fclerinnen aus der 11. Klasse und wollen unsere Schule im Rahmen unserer Seminarfacharbeit zu einer \u201cSchule ohne Rassismus \u2013 Schule mit Courage\u201d machen.\n\nAber was ist SoR-SmC eigentlich?\n\nDas Schulnetzwerk geht aktiv gegen Diskriminierung jeglicher Art an. In Form von Workshops und Lehrmaterial sollen Sch\u00fcler:innen und auch Lehrer:innen f\u00fcr das Thema sensibilisiert werden. Das Ziel ist, dass sie Diskriminierung erkennen und sich dagegen einsetzen.\n\nUnd was bedeutet das f\u00fcr das ASG?\n\nDie Schule verpflichtet sich gegen s\u00e4mtliche Formen von Ausgrenzung, Mobbing und Aggressivit\u00e4t vorzugehen.\n\nTrotz des Titels dieser Initiative sind wir uns bewusst, dass Rassismus im ASG nicht vollst\u00e4ndig beseitigt werden kann. Was wir erreichen wollen ist, ihn sichtbar zu machen und eine Strategie zu entwickeln, um ihn langfristig zu \u00fcberwinden.\n\nWas kannst du tun?\n\nMit deiner Unterschrift auf dem Stimmzettel k\u00f6nnen wir zu einer \u201cSchule ohne Rassismus \u2013 Schule mit Courage\u201d werden. Dieser wird mit Beginn des Pr\u00e4senzunterrichts nach und nach in den Klassen ausgegeben. Zudem solltest du dich mit der Thematik Rassismus auseinandersetzen, um ein besseres Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr zu entwickeln. Falls du noch mehr zu dem Schulnetzwerk erfahren willst, ist hier noch ein Link, der dich auf die Homepage f\u00fchrt: https://www.schule-ohne-rassismus.org\n\nFestlegungen vom 11.\u201322.01.2021\n\nF\u00fcr die Zeit vom 11.\u201322. Januar 2021 werden f\u00fcr das Albert-Schweitzer-Gymnasium in Erfurt folgende Festlegungen getroffen:\n\nStammhaus\n\n  \u2022 Die Sch\u00fcler der 12. Klassen haben in den eA-F\u00e4chern Pr\u00e4senzunterricht bei Teilung der Klasse (die Teilung nimmt der zust\u00e4ndige Kursleiter vor \u2013 \u00e4hnlich wie im Dezember).\n    In den gA-F\u00e4chern findet Distanzunterricht statt.\n  \u2022 Die Sch\u00fcler der Klasse 5 bis 11 haben ausschlie\u00dflich Distanzunterricht.\n  \u2022 In den Klassenstufen 10, 11 und 12 k\u00f6nnen Kurs- bzw. Klassenarbeiten und sonstige unabdingbare Leistungsnachweise in Pr\u00e4senz geschrieben werden.\n  \u2022 Ab dem 11.01.2021 k\u00f6nnen in Vorbereitung der Kolloquien (Pr\u00fcfungsfach) noch dringend notwendige Konsultationen durchgef\u00fchrt werden. Die Seminarfachgruppen vereinbaren selbst\u00e4ndig individuelle Termine mit ihrem Seminarfachlehrer.\n  \u2022 Der Informationsabend der 10. Klassen f\u00fcr den 12.01.2021 entf\u00e4llt. Zeitnah werden die Informationen digital \u00fcber die Schulcloud bereit gestellt.\n\nSpezialklassen\n\n  \u2022 In der Woche vom 11.\u201315.01.2021 findet ausschlie\u00dflich Distanzunterricht statt.\n  \u2022 In der Woche vom 18.\u201322.01.2021 haben die Sch\u00fcler der 12. Klassen Pr\u00e4senzunterricht nach Plan. Sportunterricht findet jedoch nicht statt.\n    Alle anderen Sch\u00fcler werden in Distanzunterricht beschult.\n\nDas Grundprinzip f\u00fcr die n\u00e4chsten Wochen ist die Kontaktminimierung.\n\nIch w\u00fcnsche allen eine gute Zeit.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "5934847753724245295", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/allgemein/page/2/", "title": "Allgemein \u2013 Seite 2", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nASG tritt aktiv gegen Rassismus ein\n\nDie Initiatorinnen und Partnerinnen des Projektes (v.l.n.r.): Arlett Symanowski (Landeskoordinatorin von SoR-SmC), Phuong Nhi Tran, Rebekka Schubert (Gedenkst\u00e4ttenp\u00e4dagogin von Topf und S\u00f6hne), Hedda P\u00fcschel, Ngoc Anh Tran Thi, Sarah Fischer (Projektbegleitende Lehrerin am ASG) und Madlen Brodmann.\n\nDas Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt ist eine \u201cSchule ohne Rassismus \u2013 Schule mit Courage\u201d! Diese Mitgliedschaft wird nun auch auf einem Schild im Eingangsbereich unserer Schule f\u00fcr alle sichtbar bekundet. Damit ist das ASG Teil eines Netzwerks von bundesweit 3600 Schulen, die sich aktiv gegen Diskriminierung einsetzen. Die Titelverleihung wurde bereits am 25. November 2021 in der Schulaula gefeiert. Initiiert wurde das Projekt von Sch\u00fclerinnen des ASG im Rahmen einer Seminarfacharbeit. An dieser Stelle bedanken wir uns bei allen, die uns auf dem Weg geholfen haben, Teil dieses Netzwerkes zu werden und an der Titelverleihung teilnahmen.\n\nUm Teil dieses Netzwerkes zu werden, m\u00fcssen mindestens 70 Prozent der Schulgemeinschaft dem Projekt zustimmen. Ganze 87 Prozent der Stimmen der gesamten Schule hatten auf dem Stimmzettel f\u00fcr das Projekt gestimmt. Stimmberechtigt waren Sch\u00fcler:innen, Lehrer:innen und die Personalkr\u00e4fte des ASGs. Sie alle wollen aktiv gegen Rassismus vorgehen und bei Diskriminierung jeglicher Art nicht wegschauen. Hierzu haben wir auch eine Kooperation mit dem Erinnerungsort \u201cTopf und S\u00f6hne\u201d aufgenommen, der uns auch in Zukunft bei Projekten unterst\u00fctzen wird.\n\nMit diesem Titel verpflichtet sich unsere Schule, sich mit Rassismus bzw. Diskriminierung aktiv auseinanderzusetzen. Mindestens ein Mal im Jahr soll ein Projekt zu der Thematik durchgef\u00fchrt werden. Um sicher zu stellen, dass die Initiative auch in Zukunft nicht verloren geht, haben sich bereits engagierte Sch\u00fcler:innen sowie Lehrkr\u00e4fte freiwillig dieser Aufgabe gewidmet.\n\nWenn es noch engagierte Sch\u00fcler:innen gibt, die sich der Gruppe anschlie\u00dfen wollen, k\u00f6nnen sich diese bei Fr. Fischer melden. Mehr Informationen \u00fcber das Netzwerk gibt es unter: www.schule-ohne-rassismus.org\n\nHedda P\u00fcschel und Madlen Brodmann\n\nTag der offenen T\u00fcr in den Spezialklassen\n\nAnsicht des Geb\u00e4udes des Spezialschulteils.\n\nSch\u00fclerinnen, Sch\u00fcler und Eltern, insbesondere der\u00a08. Klassenstufe, laden wir herzlich\u00a0zu unserem\u00a0diesj\u00e4hrigen\u00a0Tag der offenen T\u00fcr am 05.02.2022 ab 10 Uhr bis ca. 12:30 Uhr\u00a0in unseren Spezialschulteil ein.\u00a0Hier stellen wir unser Schulkonzept, die Fachkonferenzen, das Internat sowie das Bewerbungsverfahren um einen Platz\u00a0n\u00e4her vor.\u00a0\n\nBitte beachten Sie die 3G-Regel. Ein negatives Testergebnis muss durch einen Arzt oder ein Testzentrum best\u00e4tigt und\u00a0darf nicht \u00e4lter als 24 Stunden sein. Im Schulgeb\u00e4ude gilt au\u00dferdem die Pflicht, eine FFP2-Maske zu tragen.\u00a0Bitte achten Sie auch auf weitere Informationen bis zum 04.02.2022 auf der Website des Spezialschulteils: https://www.asgspez.de\n\n1000 Sterne sind ein Dom \u2013 ein musikalischer Adventsgru\u00df\n\nAuch in diesem Jahr begann die Adventszeit ohne unsere traditionellen Weihnachtskonzerte mit der Stadtharmonie, dem Nachwuchsorchester, den Bl\u00e4serklassen und den Ch\u00f6ren des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Doch ganz ohne uns sollt Ihr nicht den Advent verbringen: Mit dieser Aufnahme von \u20181000 Sterne sind ein Dom\u2018 vom November 2019 w\u00fcnschen wir eine besinnliche Zeit mit viel Lichterglanz!\n\nDie Kolleg:innen der Fachschaft Musik\n\nHinweise zu den m\u00fcndlichen Pr\u00fcfungen\n\nDie m\u00fcndlichen Pr\u00fcfungen im Stammhaus finden am 15. und 16. Juni 2021 nach Plan statt. Jeder Sch\u00fcler hat sich vor der Pr\u00fcfung testen zu lassen. Nat\u00fcrlich kann man auch g\u00fcltige Bescheinigungen vorlegen. Die Tests finden im Raum 119 statt.\n\nJeder Pr\u00fcfling findet sich 30 Minuten bevor die Aufgaben ausgegeben werden, im Raum 119 ein, um sich registrieren zu lassen und zu testen. Sch\u00fcler, die sowohl am 15. als auch am 16. Juni 2021 gepr\u00fcft werden, brauchen sich nur einmal (am 15.) testen.\n\nIch w\u00fcnsche allen Abiturienten/-innen viel Erfolg.\n\nS. St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-2417242867065310735", "url": "https://www.asg-erfurt.de/informationsnachmittag-am-albert-schweitzer-gymnasium/", "title": "Informationsnachmittag am Albert-Schweitzer-Gymnasium", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInformationsnachmittag am Albert-Schweitzer-Gymnasium\n\nAm Donnerstag, den 23.02.2023, l\u00e4dt das Albert-Schweitzer-Gymnasium herzlich ein:\n\num 17 Uhr zur Informationsveranstaltung zu unserem fakultativen Musik-Unterrichtsprofil \u201eChor- und Bl\u00e4serklasse\u201c in den Jahrg\u00e4ngen 5 und 6. W\u00e4hrend Eltern \u00fcber die musikalischen Angebote informiert werden, k\u00f6nnen die Kinder sich beim Singen oder an den Blasinstrumenten ausprobieren.\n\nund\n\num 18.30 Uhr zu einer allgemeinen Informationsveranstaltung, in der unsere Schule sowie ihre p\u00e4dagogischen Schwerpunkte wie z.B. unser MINT- und bilinguales Konzept vorgestellt werden."}
{"docno": "-6111098750323866109", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/klassenfahrten/", "title": "Klassenfahrten", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u201eUnglaublich neue Eindr\u00fccke und Erlebnisse\u201c \u2013 Ein zweisprachiger Bericht zur Frankreichfahrt\n\nAm 05. September 2022 begann unsere Studienfahrt nach Frankreich. Es erwarteten uns Sehensw\u00fcrdigkeiten, Spa\u00df und viel Stress \u2013 schlussendlich unglaubliche neue Eindr\u00fccke und Erlebnisse.\n\nDie Reise nach Kehl, einer kleinen Stadt in Baden-W\u00fcrttemberg nah an der franz\u00f6sischen Grenze, begann morgens um 08:00 Uhr am Hauptbahnhof in Erfurt. Insgesamt dauerte die Zugfahrt 5\u00bd Stunden. Nach einem kurzen Stopp in der Jugendherberge machten wir uns auf den Weg nach Stra\u00dfburg. Wir fuhren mit der Stra\u00dfenbahn \u00fcber eine Br\u00fccke, die beidet St\u00e4dte miteinander verbindet. Die Sprechanlage in der Stra\u00dfenbahn, sowie die Menschen sprachen nun franz\u00f6sisch. In Stra\u00dfburg haben wir eine Stadtf\u00fchrung mit den Lehrern gemacht. Sie berichteten uns das, was sie \u00fcber diese Stadt wussten und zeigten uns Sehenswertes. Als Highlight haben wir das 142m hohe M\u00fcnster zu sehen bekommen.\n\nAm n\u00e4chsten Tag sind wir mit dem Bus nach Colmar gefahren. Wir legten einen kurzen Zwischenstopp in Kaysersberg ein. Die Stadt ist bekannt f\u00fcr ihren Weinbau und den Nobelpreistr\u00e4ger, sowie Namensgeber unserer Schule, Albert Schweitzer. Wir haben das Geburtshaus und das Denkmals Albert Schweitzers besucht. Kaysersberg ist eine sehr kleine Stadt, die aber dennoch sehr beeindruckend und zeitlos wirkt. Nach der kurzen Besichtigung der Stadt sind wir nach der weiteren Busfahrt in Colmar angekommen. Wir hatten die M\u00f6glichkeit die Stadt selbst zu erkunden und sie hinterlie\u00df einen positiven Eindruck mit all den Gassen, Caf\u00e9s, Restaurants, Souvenirshops und Sehensw\u00fcrdigkeiten.\n\nDen Mittwoch haben wir genutzt, um Stra\u00dfburg genauer zu erkunden. Zuerst besichtigten wir das M\u00fcnster erneut und erklommen die 330 Stufen, um die eindrucksvolle Aussicht \u00fcber Stra\u00dfburg zu genie\u00dfen. Anschlie\u00dfend hatten wir Zeit die Stadt in Kleingruppen zu erforschen. Einige waren bei der Post, um Postkarten zu verschicken, andere setzten sich in Caf\u00e9s um zu entspannen.\n\nDonnerstag war der stressigste, aber mit Abstand sch\u00f6nste Tag! Morgens sind wir zum Stra\u00dfburger Bahnhof gefahren und von dort aus nahmen wir den TGV direkt nach Paris. Der TGV erreichte eine Geschwindigkeit von bis zu 320 km/h. In Paris angekommen sind wir nach einem kurzen Stopp in der Jugendherberge, mit der Metro in die Innenstadt gefahren. Wir liefen zur Seine und haben eine Bootstour zum Eiffelturm gemacht. Nach kurzen historischen Informationen \u00fcber den Eiffelturm, die wir durch unsere Lehrer erhielten, liefen wir zum Tour Montparnasse \u2013 der \u201ezweite\u201c Turm Paris\u2018. Auf dem 210m hohen Turm befindet sich eine Dachterasse, von der man die Aussicht \u00fcber ganz Paris bestaunen kann. Nach einem erneuten Stopp in der Jugendherberge machten wir uns auf den Weg zum Arc de Triomphe. Leider gab es Bestimmungen, die es nicht erm\u00f6glichten, dass die gesamte Klasse auf das Dach durfte, weshalb nur einige Sch\u00fcler hinauf konnten. Neben dem Triumphbogen befindet sich die Champs-\u00c9lys\u00e9es, wo man viele Boutiquen sehen konnte. Als Abschluss des Abends besichtigten wir die beleuchteten Pyramiden des Louvres bei Nacht.\n\nBevor wir Paris verlie\u00dfen, besuchten wir als letzte Sehensw\u00fcrdigkeiten die Basilika Sacr\u00e9-C\u0153ur, die Mauer der Liebe \u2013 eine Wand, auf der in 250 Sprachen Liebeserkl\u00e4rungen geschrieben stehen, und das Moulin Rouge \u2013 eine ber\u00fchmte rote M\u00fchle aus dem gleichnamigen Film oder aus \u201eDie fabelhafte Welt der Am\u00e9lie\u201c. Nach unseren letzten Besichtigungen in der Stadt der Liebe stiegen wir in den Zug und fuhren zur\u00fcck nach Erfurt, wo wir um 22 Uhr ankamen.\n\nManol Minchev\n\nLouvre\nMontparnasse\nGriff\nMuenster\nEiffelturm-bei-Nacht\nEiffelturm-von-unten\nArc-de-Triomphe\nEuropaparlament\nSacre-Couer\nMoulin-Rouge\n\nLe cinq septembre 2022 notre voyage en France est partie. Il nous a attendu les attractions touristiques, beaucoup de l\u2019amusement mais aussi du stress \u2013 enfin des impressions incroyables et des nouvelles aventures.\n\nNotre voyage \u00e0 Kehl (une petite ville au Bade-Wurtemberg pr\u00e8s la fronti\u00e8re fran\u00e7aise) a commenc\u00e9 le matin \u00e0 huit heures \u00e0 la gare d\u2019Erfurt. La voyage en train a dur\u00e9 environ cinq heures et demie. Apr\u00e8s une petite pause \u00e0 l\u2019auberge, nous avons pris le tram pour arriver \u00e0 Strasbourg. L\u2019interphone au tram et a soudain changer d\u2018allemand au fran\u00e7ais. \u00c0 Strasbourg nous avons fait une visite guid\u00e9e de la ville avec nos profs. Ils nous ont parl\u00e9 de Strasbourg et nous avons visit\u00e9 les attractions touristiques ensemble, par exemple la cath\u00e9drale du Notre Dame de Strasbourg \u2013 nomm\u00e9 \u201eM\u00fcnster\u201c \u2013 qui a une hauteur de 142 m\u00e8tres. Le lendemain nous avons pris le bus pour visiter Colmar. Mais nous avons fait une pause \u00e0 Kaysersberg. La ville est tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre pour la viticulture et le laur\u00e9at du prix Nobel et l\u2019homonyme de notre \u00e9cole \u201eAlbert Schweitzer\u201c, qui est n\u00e9 l\u00e0 bas. Nous avons visit\u00e9 la maison natale et le monument d\u2019Albert Schweitzer. Kaysersberg est une ville tr\u00e8s petite, mais elle est tr\u00e8s impressionnant et ind\u00e9modable. Apr\u00e8s la petite visite \u00e0 travers la ville, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Colmar apr\u00e8s un autre voyage en bus. Nous avons pu explorer la ville en petits groupes. Il y a une bonne atmosph\u00e8re avec les ruelles, les caf\u00e9s et restaurants, les boutiques de souvenirs et les attractions touristiques.\n\nMercredi nous avons visit\u00e9 Strasbourg. D\u2019abord nous avons visit\u00e9 M\u00fcnster encore une fois et nous sommes mont\u00e9s dans la tour de la cath\u00e9drale. La vue sur Strasbourg est belle et impressionnante. Puis nous avons pu explorer Strasbourg en petits groupes. Certains sont all\u00e9s \u00e0 la poste, certains ont mang\u00e9 quelque chose au caf\u00e9 ou certains ont visit\u00e9 le c\u00e9l\u00e8bre parlement d\u2019Europe.\n\nJeudi a \u00e9t\u00e9 un jour stressant, mais le plus beau de loin. Au matin nous avons pris le bus \u00e0 la gare de Strasbourg. L\u00e0, nous avons pris le TGV directement vers Paris. Le TGV a roul\u00e9 \u00e0 320 km/h. \u00c0 Paris nous avons pris le m\u00e9tro au centre-ville apr\u00e8s une petite pause \u00e0 l\u2019auberge. Puis, nous avons fait un tour en bateau \u00e0 la Tour Ei\ufb00el. Nos professeurs nous ont dit quelque chose sur la Tour Ei\ufb00el. Nous sommes all\u00e9s \u00e0 la tour Montparnasse \u2013 c\u2019est \u00abla 2\u00e8me tour la plus haute de Paris\u00bb. Sur la tour haute de 210m, il y a une terrasse sur le toit. L\u00e0, nous avons vu Paris. Apr\u00e8s une autre pause \u00e0 l\u2019auberge de jeunesse nous avons pris le m\u00e9tro \u00e0 l\u2019Arc de Triomphe. Nous avons voulu aller sur la tour avec tout les \u00e9l\u00e8ves, mais ce n\u2019a Pas \u00e9t\u00e9 possible \u2013 c\u2019\u00e9tait bof! Mais quelques \u00e9l\u00e8ves ont pu monter sur le toit. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Arc de Triomphe, il y a l\u2019avenue des Champs-Elys\u00e9es \u2013 l\u00e0, nous avons regard\u00e9 des boutiques de haute couture, par exemple Moncler, Dior et Louis Vuitton. \u00c0 la fin, nous avons vu les pyramides du Louvre \u00e9clair\u00e9es la nuit.\n\nAvant le d\u00e9part, nous avons visit\u00e9 le Sacr\u00e9-Coeur, le mur des je t\u2019aimes (un mur o\u00f9 il est \u00e9crit \u00abje t\u2019aime\u00bb dans 250 langues) et le Moulin Rouge \u2013 c\u2019est un moulin c\u00e9l\u00e8bre du film \u00abMoulin Rouge\u00bb et \u00abDie fabelhafte Welt der Amelie\u00bb. Apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9tapes \u00e0 Paris, nous avons pris le train pour Erfurt, o\u00f9 nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 dix heures du soir.\n\nLilly G\u00f6rges"}
{"docno": "7322540123363544313", "url": "https://www.asg-erfurt.de/wir-wuenschen-allen-schoene-sommerferien/", "title": "Wir w\u00fcnschen allen sch\u00f6ne Sommerferien!", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nWir w\u00fcnschen allen sch\u00f6ne Sommerferien!\n\nDas Sekretariat ist in den Sommerferien wie folgt besetzt:\n\nDonnerstag, 23.07.2020 von 09.00 bis 12.00 Uhr\nDonnerstag, 20.08.2020 von 09.00 bis 12.00 Uhr\nDonnerstag, 27.08.2020 von 09.00 bis 12.00 Uhr\n\nDie Schlie\u00dfzeit der Schule ist dieses Jahr vom 27.07.2020 bis 14.08.2020."}
{"docno": "-8728644219239596014", "url": "https://www.asg-erfurt.de/oeffnungszeiten-waehrend-der-weihnachtsferien/", "title": "\u00d6ffnungszeiten w\u00e4hrend der Weihnachtsferien", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u00d6ffnungszeiten w\u00e4hrend der Weihnachtsferien\n\nUnser Sekretariat ist vom 16. bis 18.12., 21. bis 22.12.2020 sowie vom 04.01. bis 08.01.2021 in der Zeit von 8.00 bis 13.00 Uhr besetzt."}
{"docno": "-8268993050826365118", "url": "https://www.asg-erfurt.de/hinweise-zu-den-muendlichen-pruefungen/", "title": "Hinweise zu den m\u00fcndlichen Pr\u00fcfungen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nHinweise zu den m\u00fcndlichen Pr\u00fcfungen\n\nDie m\u00fcndlichen Pr\u00fcfungen im Stammhaus finden am 15. und 16. Juni 2021 nach Plan statt. Jeder Sch\u00fcler hat sich vor der Pr\u00fcfung testen zu lassen. Nat\u00fcrlich kann man auch g\u00fcltige Bescheinigungen vorlegen. Die Tests finden im Raum 119 statt.\n\nJeder Pr\u00fcfling findet sich 30 Minuten bevor die Aufgaben ausgegeben werden, im Raum 119 ein, um sich registrieren zu lassen und zu testen. Sch\u00fcler, die sowohl am 15. als auch am 16. Juni 2021 gepr\u00fcft werden, brauchen sich nur einmal (am 15.) testen.\n\nIch w\u00fcnsche allen Abiturienten/-innen viel Erfolg.\n\nS. St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-1867535640088142321", "url": "https://www.asg-erfurt.de/kein-unterricht-an-den-pruefungstagen/", "title": "Kein Unterricht an den Pr\u00fcfungstagen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKein Unterricht an den Pr\u00fcfungstagen\n\nAn den Hauptpr\u00fcfungstagen zur m\u00fcndlichen Abiturpr\u00fcfung am Dienstag und Mittwoch, den 15. und 16. Mai 2021, findet f\u00fcr die Klassen 5 bis 11 kein Unterricht statt."}
{"docno": "8641962176217577458", "url": "https://www.asg-erfurt.de/unglaublich-neue-eindruecke-und-erlebnisse-ein-zweisprachiger-bericht-zur-frankreichfahrt/", "title": "\u201eUnglaublich neue Eindr\u00fccke und Erlebnisse\u201c \u2013 Ein zweisprachiger Bericht zur Frankreichfahrt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u201eUnglaublich neue Eindr\u00fccke und Erlebnisse\u201c \u2013 Ein zweisprachiger Bericht zur Frankreichfahrt\n\nAm 05. September 2022 begann unsere Studienfahrt nach Frankreich. Es erwarteten uns Sehensw\u00fcrdigkeiten, Spa\u00df und viel Stress \u2013 schlussendlich unglaubliche neue Eindr\u00fccke und Erlebnisse.\n\nDie Reise nach Kehl, einer kleinen Stadt in Baden-W\u00fcrttemberg nah an der franz\u00f6sischen Grenze, begann morgens um 08:00 Uhr am Hauptbahnhof in Erfurt. Insgesamt dauerte die Zugfahrt 5\u00bd Stunden. Nach einem kurzen Stopp in der Jugendherberge machten wir uns auf den Weg nach Stra\u00dfburg. Wir fuhren mit der Stra\u00dfenbahn \u00fcber eine Br\u00fccke, die beidet St\u00e4dte miteinander verbindet. Die Sprechanlage in der Stra\u00dfenbahn, sowie die Menschen sprachen nun franz\u00f6sisch. In Stra\u00dfburg haben wir eine Stadtf\u00fchrung mit den Lehrern gemacht. Sie berichteten uns das, was sie \u00fcber diese Stadt wussten und zeigten uns Sehenswertes. Als Highlight haben wir das 142m hohe M\u00fcnster zu sehen bekommen.\n\nAm n\u00e4chsten Tag sind wir mit dem Bus nach Colmar gefahren. Wir legten einen kurzen Zwischenstopp in Kaysersberg ein. Die Stadt ist bekannt f\u00fcr ihren Weinbau und den Nobelpreistr\u00e4ger, sowie Namensgeber unserer Schule, Albert Schweitzer. Wir haben das Geburtshaus und das Denkmals Albert Schweitzers besucht. Kaysersberg ist eine sehr kleine Stadt, die aber dennoch sehr beeindruckend und zeitlos wirkt. Nach der kurzen Besichtigung der Stadt sind wir nach der weiteren Busfahrt in Colmar angekommen. Wir hatten die M\u00f6glichkeit die Stadt selbst zu erkunden und sie hinterlie\u00df einen positiven Eindruck mit all den Gassen, Caf\u00e9s, Restaurants, Souvenirshops und Sehensw\u00fcrdigkeiten.\n\nDen Mittwoch haben wir genutzt, um Stra\u00dfburg genauer zu erkunden. Zuerst besichtigten wir das M\u00fcnster erneut und erklommen die 330 Stufen, um die eindrucksvolle Aussicht \u00fcber Stra\u00dfburg zu genie\u00dfen. Anschlie\u00dfend hatten wir Zeit die Stadt in Kleingruppen zu erforschen. Einige waren bei der Post, um Postkarten zu verschicken, andere setzten sich in Caf\u00e9s um zu entspannen.\n\nDonnerstag war der stressigste, aber mit Abstand sch\u00f6nste Tag! Morgens sind wir zum Stra\u00dfburger Bahnhof gefahren und von dort aus nahmen wir den TGV direkt nach Paris. Der TGV erreichte eine Geschwindigkeit von bis zu 320 km/h. In Paris angekommen sind wir nach einem kurzen Stopp in der Jugendherberge, mit der Metro in die Innenstadt gefahren. Wir liefen zur Seine und haben eine Bootstour zum Eiffelturm gemacht. Nach kurzen historischen Informationen \u00fcber den Eiffelturm, die wir durch unsere Lehrer erhielten, liefen wir zum Tour Montparnasse \u2013 der \u201ezweite\u201c Turm Paris\u2018. Auf dem 210m hohen Turm befindet sich eine Dachterasse, von der man die Aussicht \u00fcber ganz Paris bestaunen kann. Nach einem erneuten Stopp in der Jugendherberge machten wir uns auf den Weg zum Arc de Triomphe. Leider gab es Bestimmungen, die es nicht erm\u00f6glichten, dass die gesamte Klasse auf das Dach durfte, weshalb nur einige Sch\u00fcler hinauf konnten. Neben dem Triumphbogen befindet sich die Champs-\u00c9lys\u00e9es, wo man viele Boutiquen sehen konnte. Als Abschluss des Abends besichtigten wir die beleuchteten Pyramiden des Louvres bei Nacht.\n\nBevor wir Paris verlie\u00dfen, besuchten wir als letzte Sehensw\u00fcrdigkeiten die Basilika Sacr\u00e9-C\u0153ur, die Mauer der Liebe \u2013 eine Wand, auf der in 250 Sprachen Liebeserkl\u00e4rungen geschrieben stehen, und das Moulin Rouge \u2013 eine ber\u00fchmte rote M\u00fchle aus dem gleichnamigen Film oder aus \u201eDie fabelhafte Welt der Am\u00e9lie\u201c. Nach unseren letzten Besichtigungen in der Stadt der Liebe stiegen wir in den Zug und fuhren zur\u00fcck nach Erfurt, wo wir um 22 Uhr ankamen.\n\nManol Minchev\n\nLouvre\nMontparnasse\nGriff\nMuenster\nEiffelturm-bei-Nacht\nEiffelturm-von-unten\nArc-de-Triomphe\nEuropaparlament\nSacre-Couer\nMoulin-Rouge\n\nLe cinq septembre 2022 notre voyage en France est partie. Il nous a attendu les attractions touristiques, beaucoup de l\u2019amusement mais aussi du stress \u2013 enfin des impressions incroyables et des nouvelles aventures.\n\nNotre voyage \u00e0 Kehl (une petite ville au Bade-Wurtemberg pr\u00e8s la fronti\u00e8re fran\u00e7aise) a commenc\u00e9 le matin \u00e0 huit heures \u00e0 la gare d\u2019Erfurt. La voyage en train a dur\u00e9 environ cinq heures et demie. Apr\u00e8s une petite pause \u00e0 l\u2019auberge, nous avons pris le tram pour arriver \u00e0 Strasbourg. L\u2019interphone au tram et a soudain changer d\u2018allemand au fran\u00e7ais. \u00c0 Strasbourg nous avons fait une visite guid\u00e9e de la ville avec nos profs. Ils nous ont parl\u00e9 de Strasbourg et nous avons visit\u00e9 les attractions touristiques ensemble, par exemple la cath\u00e9drale du Notre Dame de Strasbourg \u2013 nomm\u00e9 \u201eM\u00fcnster\u201c \u2013 qui a une hauteur de 142 m\u00e8tres. Le lendemain nous avons pris le bus pour visiter Colmar. Mais nous avons fait une pause \u00e0 Kaysersberg. La ville est tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre pour la viticulture et le laur\u00e9at du prix Nobel et l\u2019homonyme de notre \u00e9cole \u201eAlbert Schweitzer\u201c, qui est n\u00e9 l\u00e0 bas. Nous avons visit\u00e9 la maison natale et le monument d\u2019Albert Schweitzer. Kaysersberg est une ville tr\u00e8s petite, mais elle est tr\u00e8s impressionnant et ind\u00e9modable. Apr\u00e8s la petite visite \u00e0 travers la ville, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Colmar apr\u00e8s un autre voyage en bus. Nous avons pu explorer la ville en petits groupes. Il y a une bonne atmosph\u00e8re avec les ruelles, les caf\u00e9s et restaurants, les boutiques de souvenirs et les attractions touristiques.\n\nMercredi nous avons visit\u00e9 Strasbourg. D\u2019abord nous avons visit\u00e9 M\u00fcnster encore une fois et nous sommes mont\u00e9s dans la tour de la cath\u00e9drale. La vue sur Strasbourg est belle et impressionnante. Puis nous avons pu explorer Strasbourg en petits groupes. Certains sont all\u00e9s \u00e0 la poste, certains ont mang\u00e9 quelque chose au caf\u00e9 ou certains ont visit\u00e9 le c\u00e9l\u00e8bre parlement d\u2019Europe.\n\nJeudi a \u00e9t\u00e9 un jour stressant, mais le plus beau de loin. Au matin nous avons pris le bus \u00e0 la gare de Strasbourg. L\u00e0, nous avons pris le TGV directement vers Paris. Le TGV a roul\u00e9 \u00e0 320 km/h. \u00c0 Paris nous avons pris le m\u00e9tro au centre-ville apr\u00e8s une petite pause \u00e0 l\u2019auberge. Puis, nous avons fait un tour en bateau \u00e0 la Tour Ei\ufb00el. Nos professeurs nous ont dit quelque chose sur la Tour Ei\ufb00el. Nous sommes all\u00e9s \u00e0 la tour Montparnasse \u2013 c\u2019est \u00abla 2\u00e8me tour la plus haute de Paris\u00bb. Sur la tour haute de 210m, il y a une terrasse sur le toit. L\u00e0, nous avons vu Paris. Apr\u00e8s une autre pause \u00e0 l\u2019auberge de jeunesse nous avons pris le m\u00e9tro \u00e0 l\u2019Arc de Triomphe. Nous avons voulu aller sur la tour avec tout les \u00e9l\u00e8ves, mais ce n\u2019a Pas \u00e9t\u00e9 possible \u2013 c\u2019\u00e9tait bof! Mais quelques \u00e9l\u00e8ves ont pu monter sur le toit. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Arc de Triomphe, il y a l\u2019avenue des Champs-Elys\u00e9es \u2013 l\u00e0, nous avons regard\u00e9 des boutiques de haute couture, par exemple Moncler, Dior et Louis Vuitton. \u00c0 la fin, nous avons vu les pyramides du Louvre \u00e9clair\u00e9es la nuit.\n\nAvant le d\u00e9part, nous avons visit\u00e9 le Sacr\u00e9-Coeur, le mur des je t\u2019aimes (un mur o\u00f9 il est \u00e9crit \u00abje t\u2019aime\u00bb dans 250 langues) et le Moulin Rouge \u2013 c\u2019est un moulin c\u00e9l\u00e8bre du film \u00abMoulin Rouge\u00bb et \u00abDie fabelhafte Welt der Amelie\u00bb. Apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9tapes \u00e0 Paris, nous avons pris le train pour Erfurt, o\u00f9 nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 dix heures du soir.\n\nLilly G\u00f6rges"}
{"docno": "7483786148933681206", "url": "https://www.asg-erfurt.de/1000-sterne-sind-ein-dom-ein-musikalischer-adventsgruss/", "title": "1000 Sterne sind ein Dom \u2013 ein musikalischer Adventsgru\u00df", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n1000 Sterne sind ein Dom \u2013 ein musikalischer Adventsgru\u00df\n\nAuch in diesem Jahr begann die Adventszeit ohne unsere traditionellen Weihnachtskonzerte mit der Stadtharmonie, dem Nachwuchsorchester, den Bl\u00e4serklassen und den Ch\u00f6ren des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Doch ganz ohne uns sollt Ihr nicht den Advent verbringen: Mit dieser Aufnahme von \u20181000 Sterne sind ein Dom\u2018 vom November 2019 w\u00fcnschen wir eine besinnliche Zeit mit viel Lichterglanz!\n\nDie Kolleg:innen der Fachschaft Musik"}
{"docno": "-2467729077638140843", "url": "https://www.asg-erfurt.de/tag-der-offenen-tuer-in-den-spezialklassen/", "title": "Tag der offenen T\u00fcr in den Spezialklassen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nTag der offenen T\u00fcr in den Spezialklassen\n\nAnsicht des Geb\u00e4udes des Spezialschulteils.\n\nSch\u00fclerinnen, Sch\u00fcler und Eltern, insbesondere der\u00a08. Klassenstufe, laden wir herzlich\u00a0zu unserem\u00a0diesj\u00e4hrigen\u00a0Tag der offenen T\u00fcr am 05.02.2022 ab 10 Uhr bis ca. 12:30 Uhr\u00a0in unseren Spezialschulteil ein.\u00a0Hier stellen wir unser Schulkonzept, die Fachkonferenzen, das Internat sowie das Bewerbungsverfahren um einen Platz\u00a0n\u00e4her vor.\u00a0\n\nBitte beachten Sie die 3G-Regel. Ein negatives Testergebnis muss durch einen Arzt oder ein Testzentrum best\u00e4tigt und\u00a0darf nicht \u00e4lter als 24 Stunden sein. Im Schulgeb\u00e4ude gilt au\u00dferdem die Pflicht, eine FFP2-Maske zu tragen.\u00a0Bitte achten Sie auch auf weitere Informationen bis zum 04.02.2022 auf der Website des Spezialschulteils: https://www.asgspez.de"}
{"docno": "-966145732476752324", "url": "https://www.asg-erfurt.de/asg-tritt-aktiv-gegen-rassismus-ein/", "title": "ASG tritt aktiv gegen Rassismus ein", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nASG tritt aktiv gegen Rassismus ein\n\nDie Initiatorinnen und Partnerinnen des Projektes (v.l.n.r.): Arlett Symanowski (Landeskoordinatorin von SoR-SmC), Phuong Nhi Tran, Rebekka Schubert (Gedenkst\u00e4ttenp\u00e4dagogin von Topf und S\u00f6hne), Hedda P\u00fcschel, Ngoc Anh Tran Thi, Sarah Fischer (Projektbegleitende Lehrerin am ASG) und Madlen Brodmann.\n\nDas Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt ist eine \u201cSchule ohne Rassismus \u2013 Schule mit Courage\u201d! Diese Mitgliedschaft wird nun auch auf einem Schild im Eingangsbereich unserer Schule f\u00fcr alle sichtbar bekundet. Damit ist das ASG Teil eines Netzwerks von bundesweit 3600 Schulen, die sich aktiv gegen Diskriminierung einsetzen. Die Titelverleihung wurde bereits am 25. November 2021 in der Schulaula gefeiert. Initiiert wurde das Projekt von Sch\u00fclerinnen des ASG im Rahmen einer Seminarfacharbeit. An dieser Stelle bedanken wir uns bei allen, die uns auf dem Weg geholfen haben, Teil dieses Netzwerkes zu werden und an der Titelverleihung teilnahmen.\n\nUm Teil dieses Netzwerkes zu werden, m\u00fcssen mindestens 70 Prozent der Schulgemeinschaft dem Projekt zustimmen. Ganze 87 Prozent der Stimmen der gesamten Schule hatten auf dem Stimmzettel f\u00fcr das Projekt gestimmt. Stimmberechtigt waren Sch\u00fcler:innen, Lehrer:innen und die Personalkr\u00e4fte des ASGs. Sie alle wollen aktiv gegen Rassismus vorgehen und bei Diskriminierung jeglicher Art nicht wegschauen. Hierzu haben wir auch eine Kooperation mit dem Erinnerungsort \u201cTopf und S\u00f6hne\u201d aufgenommen, der uns auch in Zukunft bei Projekten unterst\u00fctzen wird.\n\nMit diesem Titel verpflichtet sich unsere Schule, sich mit Rassismus bzw. Diskriminierung aktiv auseinanderzusetzen. Mindestens ein Mal im Jahr soll ein Projekt zu der Thematik durchgef\u00fchrt werden. Um sicher zu stellen, dass die Initiative auch in Zukunft nicht verloren geht, haben sich bereits engagierte Sch\u00fcler:innen sowie Lehrkr\u00e4fte freiwillig dieser Aufgabe gewidmet.\n\nWenn es noch engagierte Sch\u00fcler:innen gibt, die sich der Gruppe anschlie\u00dfen wollen, k\u00f6nnen sich diese bei Fr. Fischer melden. Mehr Informationen \u00fcber das Netzwerk gibt es unter: www.schule-ohne-rassismus.org\n\nHedda P\u00fcschel und Madlen Brodmann"}
{"docno": "-1090325380476350085", "url": "https://www.asg-erfurt.de/festlegungen-vom-11-22-01-2021/", "title": "Festlegungen vom 11.\u201322.01.2021", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nFestlegungen vom 11.\u201322.01.2021\n\nF\u00fcr die Zeit vom 11.\u201322. Januar 2021 werden f\u00fcr das Albert-Schweitzer-Gymnasium in Erfurt folgende Festlegungen getroffen:\n\nStammhaus\n\n  \u2022 Die Sch\u00fcler der 12. Klassen haben in den eA-F\u00e4chern Pr\u00e4senzunterricht bei Teilung der Klasse (die Teilung nimmt der zust\u00e4ndige Kursleiter vor \u2013 \u00e4hnlich wie im Dezember).\n    In den gA-F\u00e4chern findet Distanzunterricht statt.\n  \u2022 Die Sch\u00fcler der Klasse 5 bis 11 haben ausschlie\u00dflich Distanzunterricht.\n  \u2022 In den Klassenstufen 10, 11 und 12 k\u00f6nnen Kurs- bzw. Klassenarbeiten und sonstige unabdingbare Leistungsnachweise in Pr\u00e4senz geschrieben werden.\n  \u2022 Ab dem 11.01.2021 k\u00f6nnen in Vorbereitung der Kolloquien (Pr\u00fcfungsfach) noch dringend notwendige Konsultationen durchgef\u00fchrt werden. Die Seminarfachgruppen vereinbaren selbst\u00e4ndig individuelle Termine mit ihrem Seminarfachlehrer.\n  \u2022 Der Informationsabend der 10. Klassen f\u00fcr den 12.01.2021 entf\u00e4llt. Zeitnah werden die Informationen digital \u00fcber die Schulcloud bereit gestellt.\n\nSpezialklassen\n\n  \u2022 In der Woche vom 11.\u201315.01.2021 findet ausschlie\u00dflich Distanzunterricht statt.\n  \u2022 In der Woche vom 18.\u201322.01.2021 haben die Sch\u00fcler der 12. Klassen Pr\u00e4senzunterricht nach Plan. Sportunterricht findet jedoch nicht statt.\n    Alle anderen Sch\u00fcler werden in Distanzunterricht beschult.\n\nDas Grundprinzip f\u00fcr die n\u00e4chsten Wochen ist die Kontaktminimierung.\n\nIch w\u00fcnsche allen eine gute Zeit.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-5289698993978085280", "url": "https://www.asg-erfurt.de/gemeinsam-gegen-rassismus/", "title": "Gemeinsam gegen Rassismus!", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nGemeinsam gegen Rassismus!\n\nBild: Christian Vonhoff\n\nHeute, am 27. Januar, gedenken wir der Opfer des Nationalsozialismus, die Rassismus, Gewalt und Fremdenhass ausgesetzt waren. Zurzeit gibt es immer noch ein Rassismusproblem in Deutschland. Daher sollte auch \u00fcber dieses Thema in der Schule aufgekl\u00e4rt werden.\n\nWer sind wir und was wollen wir?\n\nWir sind vier Sch\u00fclerinnen aus der 11. Klasse und wollen unsere Schule im Rahmen unserer Seminarfacharbeit zu einer \u201cSchule ohne Rassismus \u2013 Schule mit Courage\u201d machen.\n\nAber was ist SoR-SmC eigentlich?\n\nDas Schulnetzwerk geht aktiv gegen Diskriminierung jeglicher Art an. In Form von Workshops und Lehrmaterial sollen Sch\u00fcler:innen und auch Lehrer:innen f\u00fcr das Thema sensibilisiert werden. Das Ziel ist, dass sie Diskriminierung erkennen und sich dagegen einsetzen.\n\nUnd was bedeutet das f\u00fcr das ASG?\n\nDie Schule verpflichtet sich gegen s\u00e4mtliche Formen von Ausgrenzung, Mobbing und Aggressivit\u00e4t vorzugehen.\n\nTrotz des Titels dieser Initiative sind wir uns bewusst, dass Rassismus im ASG nicht vollst\u00e4ndig beseitigt werden kann. Was wir erreichen wollen ist, ihn sichtbar zu machen und eine Strategie zu entwickeln, um ihn langfristig zu \u00fcberwinden.\n\nWas kannst du tun?\n\nMit deiner Unterschrift auf dem Stimmzettel k\u00f6nnen wir zu einer \u201cSchule ohne Rassismus \u2013 Schule mit Courage\u201d werden. Dieser wird mit Beginn des Pr\u00e4senzunterrichts nach und nach in den Klassen ausgegeben. Zudem solltest du dich mit der Thematik Rassismus auseinandersetzen, um ein besseres Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr zu entwickeln. Falls du noch mehr zu dem Schulnetzwerk erfahren willst, ist hier noch ein Link, der dich auf die Homepage f\u00fchrt: https://www.schule-ohne-rassismus.org"}
{"docno": "-6391844366121863516", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule-auch-am-mittwoch-geschlossen/", "title": "Schule auch am Mittwoch geschlossen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchule auch am Mittwoch geschlossen\n\nAufgrund der aktuellen Wetterlage wird das Albert-Schweitzer-Gymnasium auch am Mittwoch, den 10. Februar 2021, geschlossen bleiben. Dies betrifft sowohl den Pr\u00e4senzunterricht als auch alle geplanten Test. Auch eine Notfallbetreuung wird es nicht geben."}
{"docno": "-9207161275619453710", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule-am-donnerstag-wieder-geoeffnet/", "title": "Schule am Donnerstag wieder ge\u00f6ffnet", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchule am Donnerstag wieder ge\u00f6ffnet\n\nDas Gymnasium wird am Donnerstag, den 11. Februar 2021, wieder f\u00fcr den Schulbetrieb ge\u00f6ffnet werden. Damit findet sowohl der Pr\u00e4senzunterricht der Klassenstufe 12 in den erweiterten Kursen als auch die Notbetreuung statt."}
{"docno": "-7585037007566463248", "url": "https://www.asg-erfurt.de/informationen-zum-schuljahresbeginn/", "title": "Informationen zum Schuljahresbeginn", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInformationen zum Schuljahresbeginn\n\nDas neue Schuljahr beginnt bald. Am 31.08.2020 ist der 1. Schultag.\n\nDie Bedrohung durch das Coronavirus ist weiterhin aktuell. Um einen Regelbetrieb unserer Schule m\u00f6glichst lange aufrecht zu erhalten, bedarf es der Mitarbeit aller Eltern, Sch\u00fcler und Lehrer. Grundlage ist die Th\u00fcringer Verordnung zur Eind\u00e4mmung der Ausbreitung des Coronavirus Th\u00fcrSARS-CoV-2-KiJuSSp-VO (zu finden unter https://bildung.thueringen.de/ministerium/coronavirus/).\n\nDort wurde ein Dreistufenkonzept festgelegt. Derzeit gilt der Regelbetrieb mit prim\u00e4rem Infektionsschutz. Das bedeutet, dass alle Sch\u00fcler und Lehrer am Schulbetrieb teilnehmen.\n\nIn den Fluren sind das Tragen einer Mund-Nasen-Bedeckung und das Einhalten eines Mindestabstandes von 1,5 m verpflichtend, in den Unterrichtsr\u00e4umen nicht. F\u00fcr Sch\u00fcler, die einen besonderen Schutz ben\u00f6tigen, sind die Schutzma\u00dfnahmen mit dem Klassenleiter (ggf. Schulleitung) abzustimmen.\n\nDie Schule bleibt weiterhin geschlossen und ist nur \u00fcber den Haupteingang zu betreten bzw. zu verlassen (ggf. klingeln).\n\nDie T\u00fcr wird 07:45 Uhr zum Betreten f\u00fcr Sch\u00fcler ge\u00f6ffnet. Der Beginn am 31.08.2020 erfolgt gestaffelt:\n\n  \u2022 08:00 Uhr: 5. Klassen\n  \u2022 08:15 Uhr: 11. Klassen\n  \u2022 08:45 Uhr: 6.\u201310. Klassen, 12. Klassen\n\nUnterrichtsende ist ca. 11:30 Uhr.\n\nF\u00fcr nachfolgende Personengruppen gilt ein Betretungs- bzw. Teilnahmeverbot:\n\n  \u2022 Personen, die positiv getestet wurden,\n  \u2022 Personen mit erkennbaren Symptomen (akuter Verlust von Geschmacks- und Geruchssinn, Atemnot, Fieber im Zusammenhang mit neu aufgetretenem Husten),\n  \u2022 Personen, die nachweislich direkten Kontakt zu einer infizierten Person haben,\n  \u2022 Personen, die sich in einem Risikogebiet aufgehalten haben und keinen negativen Test vorlegen k\u00f6nnen.\n\nFalls einer der benannten Punkte zutrifft, wenden Sie sich bitte an uns zur Kl\u00e4rung der weiteren Vorgehensweise. Das trifft auch zu, wenn Sie sich nicht sicher sind.\n\nSollten wir w\u00e4hrend des Schulbetriebes Symptome feststellen, werden wir die Person isolieren und abholen lassen. Ziel ist, eine rasche Verbreitung des Virus zu verhindern.\n\nF\u00fcr Ihre Mitarbeit bedanke ich mich im Voraus und w\u00fcnsche allen eine gute Zeit.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "4608518866128350529", "url": "https://www.asg-erfurt.de/unterrichtsfreie-tage/", "title": "Unterrichtsfreie Tage 2020/21", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnterrichtsfreie Tage 2020/21\n\nLiebe Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, liebe Eltern!\n\nWir bitten freundlich um Beachtung:\n\nDie Schulkonferenz hat folgende unterrichtsfreien Tage f\u00fcr das Schuljahr 2020/21 festgelegt:\n\n  \u2022 21.12.2020\n  \u2022 22.12.2020\n  \u2022 11.06.2021\n\nDer letzte Schultag in diesem Kalenderjahr ist damit der Freitag, der 18.12.2020."}
{"docno": "2887192631434391501", "url": "https://www.asg-erfurt.de/reisebericht-italien-10-klasse/", "title": "Reisebericht Italien 10. Klasse", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "1948832259172763978", "url": "https://www.asg-erfurt.de/1-preis-beim-junior-ingenieur-schuelerwettbewerb-2023/", "title": "1. Preis beim Junior Ingenieur Sch\u00fclerwettbewerb 2023", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n1. Preis beim Junior Ingenieur Sch\u00fclerwettbewerb 2023\n\nBeim diesj\u00e4hrigen Sch\u00fclerwettbewerb der Th\u00fcringer Ingenieurkammer haben aus dem Physikunterricht der Klassenstufe 7 vier Sch\u00fclergruppen erfolgreich teilgenommen. Aus der Klasse 7B Otis Peter und Jonas Warstat, aus der Klasse 7E Layla Schrepper-Mansouri und Lena Marie Pietrucha sowie das Team Tony Holz und Damian Mattea und aus der Klasse 7A Danilo Gr\u00fcning mit seinem Wettbewerbspartner Joschka Fischer vom Heinrich-Mann-Gymnasium.\n\nDie diesj\u00e4hrige Aufgabe bestand darin, ein Modell einer Fu\u00dfg\u00e4ngerbr\u00fccke zu entwerfen und dieses mit nur bestimmten zugelassenen Materialien gestalterisch umzusetzen. Hierbei musste sich die Br\u00fccke nicht nur optisch durch ein ausgefallenes Design, sondern auch durch eine gewisse Stabilit\u00e4t und Funktionalit\u00e4t auszeichnen. Die Br\u00fccken aller Jungingenieure sind wahre Meisterleistungen geworden. Besonders hervorzuheben ist die Br\u00fccke \u201e9 Plus Ultra\u201c von Danilo Gr\u00fcning und Joschka Fischer, welche in der Kategorie Klassenstufe 7/8 den ersten Platz mit ihrer Br\u00fccke belegten und nun f\u00fcr die Bundesrunde qualifiziert sind. Gratulation zu dieser herausragenden Leistung.\n\nEin auf alle Teilnehmenden Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler stolzer Physiklehrer\nJohannes Markus Ehrhardt"}
{"docno": "8992863846558492509", "url": "https://www.asg-erfurt.de/der-landessieger-im-diercke-igeo-wettbewerb-kommt-vom-asg-erfurt/", "title": "Der Landessieger im Diercke iGeo Wettbewerb kommt vom ASG Erfurt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDer Landessieger im Diercke iGeo Wettbewerb kommt vom ASG Erfurt\n\nLandessieger im Diercke iGeo-Wettbewerb\n\nAlle zwei Schuljahre findet der Diercke iGeo Wettbewerb f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ab Klasse 10 statt. Der Wettbewerb ist Voraussetzung f\u00fcr die Teilnahme an der internationalen Geographie-Olympiade iGeo. Alle Aufgaben sind in englischer Sprache formuliert und auch auf Englisch zu beantworten. Es werden eine physisch-geographische und eine humangeographische Kurzklausur sowie ein Wissenstest geschrieben.\n\nDer/die Landesbeste nimmt dann am Bundesfinale teil: Hier werden die besten Geographie-Asse Deutschlands f\u00fcr die Nationalmannschaft gesucht und bilden das Team Germany f\u00fcr die Weltolympiade iGeo.\n\nIn diesem Jahr hat auch unsere Schule mit 34 Sch\u00fclern wieder sehr erfolgreich an dem Wettbewerb teilgenommen. Julius Friedrich Plehn ist Schulsieger und Landessieger geworden. Er wird Th\u00fcringen im November beim Bundesfinale, das erstmals in Erfurt stattfindet, vertreten. 200 Th\u00fcringer Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus zw\u00f6lf Schulen nahmen am Wettbewerb teil.\n\nWIR GRATULIEREN GANZ HERZLICH!\n\nDie Fachschaft Geografie"}
{"docno": "6881881826592668813", "url": "https://www.asg-erfurt.de/erfolgreichsten-teilnehmer-des-asg-bei-mathe-olympiade-ausgezeichnet/", "title": "Erfolgreichsten Teilnehmer des ASG bei Mathe-Olympiade ausgezeichnet", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nErfolgreichsten Teilnehmer des ASG bei Mathe-Olympiade ausgezeichnet\n\nAm 15. November 2023 nahmen 28 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG an der Stadtrunde der Mathematik-Olympiade teil. Alle Teilnehmer konnten dabei gut und sehr gute Ergebnisse erzielen.\n\nDie Bekanntgabe der Platzierungen der Stadtrunde steht noch aus. Es ist jedoch absehbar, dass auch dieses Jahr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG zu den Preistr\u00e4gern geh\u00f6ren.\n\nDie Teilnehmer des ASG bei der diesj\u00e4hrigen Stadtrunde sind unter anderem:\n\nKlassenstufe 5\n\n  \u2022 Youssef Abdelgawaad\n  \u2022 Markus Apel\n  \u2022 Emmelie Kraus\n  \u2022 Sam R\u00f6cken\n  \u2022 Helene Staffel\n  \u2022 Mattis St\u00f6tzer\n\nKlassenstufe 6\n\n  \u2022 Philip Dao\n  \u2022 Artemii Kerakh\n  \u2022 Stanley Li\u00dfon\n  \u2022 Jonathan Simmen\n  \u2022 Oliver Sokolovic\n\nKlassenstufe 7\n\n  \u2022 Lander Bl\u00fcthner\n  \u2022 Linus Gr\u00e4ser\n  \u2022 Tim Theo Hohlbein\n  \u2022 Ella Jarczak\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Duc Minh Ngguyen\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n  \u2022 Willi Winkler\n  \u2022 Erik Zipfel\n\nKlassenstufe 8\n\n  \u2022 Nathalie B\u00f6hme\n  \u2022 Yavuz Calis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n  \u2022 Otis Peter\n  \u2022 Olena Ushakova\n\nKlassenstufe 10\n\n  \u2022 Kora Hau\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Klassenstufe 10\n\nWir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen weiterhin viel Spa\u00df mit der Mathematik!\n\n\nDie Lehrerinnen und Lehrer der Fachkonferenz Mathematik"}
{"docno": "3308888833797890512", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schuelerinnen-der-7c-als-wald-retter-im-einsatz/", "title": "Sch\u00fcler*innen der 7c als Wald-Retter im Einsatz", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSch\u00fcler*innen der 7c als Wald-Retter im Einsatz\n\nSch\u00fcler*innen des ASG bei der Wald-Retter-Aktion\n\nBei der Wald-Retter-Woche im Forstamt Erfurt-Willrode haben neun Sch\u00fcler*innen der Klasse 7c mit ihrer Klassenlehrerin beim Aufforsten geholfen.\u00a0Die Aktion fand am Freitagnachmittag, den 15. Oktober 2021, in einem Waldareal nahe Gierst\u00e4dt statt und wurde vom Forstamt Th\u00fcringen f\u00fcr die Forstbetriebsgemeinschaft Bienst\u00e4dt-T\u00f6ttelst\u00e4dt veranstaltet. Zu den flei\u00dfigen\u00a0Helfer*innen geh\u00f6rten auch Eltern und Gro\u00dfeltern unserer Sch\u00fcler*innen. Unter der Anleitung von F\u00f6rster Alexander Albrecht haben wir 200 B\u00e4ume gepflanzt.\u00a0F\u00fcr dieses lobenswerte Engagement aller Beteiligten m\u00f6chten wir uns herzlich bedanken.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi"}
{"docno": "7253175857131141360", "url": "https://www.asg-erfurt.de/die-besten-denker-der-5-klassen-ausgezeichnet-11-jahre-denkolympiade-am-asg/", "title": "11 Jahre Denkolympiade am ASG: Die besten Denker der 5. Klassen ausgezeichnet", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n11 Jahre Denkolympiade am ASG: Die besten Denker der 5. Klassen ausgezeichnet\n\nAuch in diesem Schuljahr nahm unsere Schule \u2013 nun schon zum elften Mal in Folge \u2013 an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der f\u00fcnf 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache.\n\nBei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker:innen erhielten die Erstplatzierten vom Schulleiter Herrn St\u00f6tzer, dank des Schulf\u00f6rdervereins des ASG, zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\nPlatz 1: Duc Minh Nguyen, 5a\nPlatz 2: Simon Mateo Kurth, 5a\nPlatz 3: Ella Philomena Jarczak, 5a\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\nAllgemeinwissen: Friedrich Ehliger, 5d\nMathematik/Naturwissenschaften: Simon Mateo Kurth, 5a\nSprachen (D/En): Erik Darius Zipfel, 5a, und Mariella Sophie Zacharias, 5d\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2022 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\nDr. H. Tomaschek\n\nIMG_2197\nIMG_2201\nIMG_2184\nIMG_2193\nIMG_2190\nIMG_2178"}
{"docno": "-3369906746155750701", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule-durch-paste-ups-der-10-klasse-aufgepeppt/", "title": "Schule durch PASTE UPs der 10. Klasse aufgepeppt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchule durch PASTE UPs der 10. Klasse aufgepeppt\n\n\nVon Kr\u00f6ten und Fischen \u00fcber Laternen und Lehrer:innen, bis hin zu Sch\u00fcler:innen und Albert Schweitzer selbst: Am 16. Dezember 2021 realisierten Sch\u00fcler:innen der Klasse 10a ein lang vorbereitetes Kunstprojekt. Mit Hilfe von Frau Etzold, Frau Apel und dem Berliner K\u00fcnstlerpaar Mannstein & Vill wurden 18 Paste-Ups \u00fcberall im Schulhaus verteilt angebracht. Zu den markantesten geh\u00f6ren wohl das Gesicht Albert Schweitzers an der Haupttreppe im Foyer und unsere Musiklehrer:innen als \u00bbBeatles\u00ab vor den Musikr\u00e4umen. Auch andere Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen wurden an den W\u00e4nden der Schule verewigt.\n\nDas Anbringen selbst war nur ein kleiner Teil des Projekts. W\u00e4hrend die Sch\u00fcler:innen eine Woche mit dem Entwerfen und \u00c4mter viel l\u00e4nger mit dem Genehmigen verbrachten, hatte jeder seinen Spa\u00df.\n\nWer aufmerksam durchs Schulhaus geht, wird wohl auch in den n\u00e4chsten Wochen noch die ein oder andere \u00dcberraschung entdecken k\u00f6nnen. Augen auf!\n\nUnser herzlicher Dank gilt der Landesvereinigung Kulturelle Kinder- und Jugendbildung e.V. und der Stadt Erfurt, ohne deren finanzielle F\u00f6rderung das Projekt nicht h\u00e4tte realisiert werden k\u00f6nnen.\n\nDas sagen Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen dazu\n\nWir finden das Projekt mega cool. Es hat unsere Schule total versch\u00f6nert, besonders der Albert auf der Treppe gef\u00e4llt uns am meisten!\u201d\n\nFlorian und Kaleo, 5a\n\nIch fand das Kunstprojekt sehr toll. Es hat Spa\u00df gemacht, auch wenn es anfangs sehr stressig war.\u201c\n\nLotti, 10a\n\nEs hat die Schule ver\u00e4ndert, gerade die Treppe find ich sehr sch\u00f6n, weil der Namensgeber unserer Schule zu sehen ist.\u201c\n\nLennard, 10c\n\nIch find\u2018s gruselig, dass hinter manchen Ecken einfach Leute sind.\u201c\n\nPauline, 10c\n\nIch danke den K\u00fcnstlern / Sch\u00fclern / Lehrern f\u00fcr diese wertvolle Leistung \u2013 nun kann ich pers\u00f6nlich sagen \u2013 Schule macht Spa\u00df, auch trotz Corona \u2026\u201c\n\nFrau Fraser\n\nEindr\u00fccke vom Paste Up-Projekt\n\npasteup-1-scaled\npasteup-2a\npasteup-4-scaled\npasteup-2-scaled\npasteup-5-scaled\npasteup-3-scaled\npasteup-7-scaled\npasteup-10-scaled"}
{"docno": "-8864458061667785106", "url": "https://www.asg-erfurt.de/beachtliche-teilnehmer-zahlen-bei-wettbewerben/", "title": "Beachtliche Teilnehmer-Zahlen bei Wettbewerben", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBeachtliche Teilnehmer-Zahlen bei Wettbewerben\n\nLogo von Jugend forscht\n\nIn den letzten f\u00fcnf Jahren haben viele Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums mit Spezialschulteil und des Sch\u00fclerforschungszentrums an den Wettbewerben \u201cJugend Forscht\u201d und \u201cSch\u00fcler Experimentieren\u201d erfolgreich bei den Regionalwettbewerben in Mittelth\u00fcringen teilgenommen.\n\nDie konkreten Teilnehmerzahlen waren:\n\n  \u2022 2017: 53\n  \u2022 2018: 63\n  \u2022 2019: 55\n  \u2022 2020: 51\n  \u2022 2021: 46\n\nDas sind beeindruckende Zahlen und sie entsprechen 15\u201420 eingereichten Projekten pro Jahr. Wir begl\u00fcckw\u00fcnschen alle Teilnehmer und Preistr\u00e4ger und freuen uns \u00fcber die rege und vielseitige Beteiligung.\n\nJohannes S\u00fcpke"}
{"docno": "5494510764279754676", "url": "https://www.asg-erfurt.de/die-besten-denker-der-5-klassen-ermittelt-denkolympiade-am-asg/", "title": "Die besten Denker der 5. Klassen ermittelt \u2013 Denkolympiade am ASG", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDie besten Denker der 5. Klassen ermittelt \u2013 Denkolympiade am ASG\n\nSchon zum zw\u00f6lften Mal in Folge nahm unsere Schule an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache. Bei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die drei Erstplatzierten dank unseres Schulf\u00f6rdervereins zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\nDie drei Erstplatzierten des Wettbewerbs.\n  \u2022 Platz 1: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Platz 2: Gian-Luca Rinke, 5a\n  \u2022 Platz 3: Johann Anton Perz, 5d\n  \u2022 Platz 4: Jonathan Robert Simmen, 5a\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Alexander Steinhoefel, 5a\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Richard Otto Karst, 5a,\u00a0 Nele Rahmel, 5d\nDie Gewinner:innen der Teilbereiche.\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2023 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\n\nDr. H. Tomaschek"}
{"docno": "-2539427379708405472", "url": "https://www.asg-erfurt.de/advent-ist-ein-leuchten/", "title": "Advent ist ein Leuchten", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAdvent ist ein Leuchten\n\nUnser Schul- und Ehemaligenchor, das Nachwuchsorchester und die Stadtharmonie Erfurt haben in diesem Jahr den Advent bejubelt eingeleitet. Rechtzeitig vor dem ersten Advent fanden am 24. und 25.11.2022 wieder die traditionellen Adventskonzerte in der Thomaskirche statt. Nach zweij\u00e4hriger Pause der Traditionskonzerte lie\u00dfen Herr Maas, Herr Seehafer und Frau F\u00f6ldh\u00e1zi die Weihnachtszeit mit Liedern wie Petit Papa No\u00ebl, Advent ist ein Leuchten und Happy Christmas erklingen. Auch die Stadtharmonie Erfurt und das Nachwuchsorchester lie\u00dfen mit St\u00fccken wie All I want for Christmas is you und Give us Peace Weihnachts(vor)freude, aber auch Besinnlichkeit einkehren.\n\nUnser Dank gilt allen Beteiligten, Frau Bannath f\u00fcr die tolle Organisation sowie den Helfer:innen an der Abendkasse.\n\nSch\u00f6n, dass wir diese wunderbare Tradition wieder fortf\u00fchren konnten. In diesem Sinne w\u00fcnschen wir: Fr\u00f6hliche Weihnachten und bis n\u00e4chstes Jahr!\n\nMaja Hennemann, singt im Chor der Ehemaligen"}
{"docno": "504799801719528233", "url": "https://www.asg-erfurt.de/terminverschiebung-elternabend-kurseinwahl/", "title": "Terminverschiebung Elternabend Kurseinwahl", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nTerminverschiebung Elternabend Kurseinwahl\n\n\nDie Informationsveranstaltung zur Kurseinwahl wird von Dienstag, d. 17.01.2023, auf\u00a0Mittwoch, d. 25.01.2023, verlegt.\u00a0\n\nBeginn der Veranstaltung ist 18 Uhr.\u00a0"}
{"docno": "-6424651262782478774", "url": "https://www.asg-erfurt.de/infoabend-5-klasse/", "title": "Infoabend 5. Klasse", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInfoabend 5. Klasse\n\nEine Informationsveranstaltung f\u00fcr alle interessierten Eltern und Sch\u00fcler der zuk\u00fcnftigen 5. Klasse findet am 23.02.2023 um 18:30 Uhr\u00a0in unserer Aula statt.\u00a0\n\nSie m\u00fcssen sich hierf\u00fcr nicht anmelden.\u00a0"}
{"docno": "6658195613124446568", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/veranstaltungen/page/5/", "title": "Veranstaltungen \u2013 Seite 5", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSpendenaktion am ASG \u2013 Wir m\u00f6chten helfen\n\nDie Ereignisse in der Ukraine lassen niemanden unber\u00fchrt. Seit einem Monat m\u00fcssen wir miterleben, wie das sicher geglaubte Leben einer Nation schwer ersch\u00fcttert wird und auch unsere so mit Selbstverst\u00e4ndlichkeit hingenommene gesicherte Welt ins Wanken ger\u00e4t.\n\nDie Bilder, die man sehen kann, sind nur schwer zu ertragen\u2026\n\nAber unt\u00e4tig zusehen \u2013 das wollen wir nicht. Seit Beginn des Krieges in der Ukraine sammeln wir f\u00fcr die Menschen dort dringend ben\u00f6tigte G\u00fcter und bringen diese zu den Sammelstellen. Viele Familien spenden Geld.\n\nAm 24. M\u00e4rz 2022, einen Monat nach Ausbruch des Krieges, veranstaltete die Klasse 8B mit ihrem Geschichtslehrer Martin Ulonska und mit ihrer Klassenlehrerin Ines Kirsch sowie der Unterst\u00fctzung des Schulchores, des Bl\u00e4ser-Nachwuchsorchesters unserer Schule und vielen flei\u00dfigen H\u00e4nden einen Theaternachmittag in der Aula unserer Schule, um die Ereignisse der letzten vier Wochen anhand einer eigens erstellten Szenencollage in Bilder zu verwandeln. Die G\u00e4ste im Publikum erlebten nachvollziehbar, was der Krieg f\u00fcr die betroffenen Menschen und f\u00fcr uns alle bedeutet.\n\nDurch die Eintrittsgelder, den integrierten Flohmarkt im Foyer der Schule und Spenden rund um diese Aktion kamen mehr als 1400 Euro zusammen, die dem Deutschen Roten Kreuz zur Verf\u00fcgung gestellt werden.\n\nEin gro\u00dfer Dank an alle, die das m\u00f6glich gemacht haben!!\n\nEllen-Angela Kirschstein\n\nInformationsveranstaltung unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen wird verschoben\n\nLiebe 4.-Kl\u00e4ssler:innen, sehr geehrte Eltern,\n\nmit gro\u00dfem Bedauern und aufgrund der aktuell schwer vorhersehbaren Coronasituation sowie den daraus resultierenden Hygienevorschriften haben wir uns entschlossen, den f\u00fcr den 19.01.2022 um 16.30 Uhr geplanten \u201eSchnuppernachmittag\u201c zur Vorstellung unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen in den Jahrg\u00e4ngen 5 und 6 zu verschieben.\nDer neu angesetzte Termin ist Mittwoch, der 27.04.2022 um 16.30 Uhr in der Aula des ASG.\n\nBitte nutzen Sie jedoch \u2013 auch im Hinblick auf die Zeit vor der Anmeldewoche \u2013 das Informationsangebot auf unserer Website auf der Seite \u201eInformationen f\u00fcr neue 5. Klassen\u201c unter \u201eWeitere Angebote\u201c. Hierunter finden sie allgemeine Hinweise zum Konzept unseres w\u00e4hlbaren Musikunterrichtsprofils sowie zur Organisation und zu m\u00f6glichen Kosten. Ebenfalls m\u00f6chten wir Sie gern dazu ermutigen, sich bei Fragen an die angegeben Kontaktpersonen zu wenden.\n\nF\u00fcr eine erfolgreiche Teilnahme am Profilunterricht Chor- bzw. Bl\u00e4serklasse, der sich \u00fcber zwei Jahre erstreckt, steht f\u00fcr uns die Freude am gemeinsamen Musizieren bzw. Singen an erster Stelle.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n(Fachschaftsleitung Musik)\n\nAbsage der Adventsmusik unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen am 16.12.2021\n\nAufgrund der aktuellen Corona-Verordnungen und Vorschriften m\u00fcssen wir die f\u00fcr den 16.12.2021 geplante Adventsmusik unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen f\u00fcr ausgew\u00e4hltes Publikum mit Bedauern absagen.\n\nDennoch m\u00f6chten die Chorklassen 5 und 6 euch und Sie mit einer Aufnahme von \u201ePetit Papa No\u00ebl\u201c gr\u00fc\u00dfen und in weihnachtliche Stimmung bringen. Es ist keine Studioaufnahme, aber sie kommt von Herzen.\n\nDie gesamte Musikfachschaft des ASG sendet ebenfalls adventliche Gr\u00fc\u00dfe und w\u00fcnscht frohe Weihnachten und ein gutes und gesundes 2022, in dem wir uns hoffentlich wieder zu unseren traditionellen Adventskonzerten in der Thomaskirche in Erfurt wiedersehen und -h\u00f6ren k\u00f6nnen.\n\nHerzlichst Franziska F\u00f6ldh\u00e1zi (Fachschaftsleitung Musik)\n\nZur\u00fcck in die Zukunft \u2013 Stadtharmonie feiert mit mitrei\u00dfendem Jubil\u00e4umskonzert\n\nEin gro\u00dfartiges Konzert liegt hinter uns. Am Samstag, den 9. Oktober 2021, feierte die Stadtharmonie Erfurt im fast ausverkauften Theater Erfurt ihr 50-j\u00e4hriges Bestehen nach. Unter der Leitung von Bertram Seehafer brachte das sinfonische Blasorchester\u00a0ein gro\u00dfes Spektrum von Film- bis Ballettmusik, von Tschaikowsky bis hin zu Queen zur Auff\u00fchrung. Hervorzuheben sind vor allem auch die Sch\u00fcler*innen aus dem Nachwuchsorchester der Stadtharmonie aus der ehemaligen Bl\u00e4serklasse und jetzt in den Klassen 8b, 9b und 10b. Bei einem gemeinsamen St\u00fcck mit dem Stadtharmonikern,\u00a0unter der Leitung von Michael Maas, zeigten sie ihr K\u00f6nnen und ihre Spielfreude. Nicht zu vergessen sind unsere Chors\u00e4nger*innen, die im eigens f\u00fcr die Auff\u00fchrung zusammengestellten Chor mitgewirkt und einige Ausz\u00fcge aus \u201eCarmina Burana\u201c pr\u00e4sentiert haben. Ihnen geb\u00fchrt\u00a0ebenso ein gro\u00dfes Dankesch\u00f6n und unsere Anerkennung. Den Chor leitete unser ehemaliger Kollege sowie Orchesterleiter Martin Klaus.\n\nstadtharmonie-foetistinnen\nstadtharmonie-chor1\nstadtharmonie-chor2\n\nFachschaft Musik\n\nEinladung zum MINT-Einstufungstest\n\nDer MINT-Einstufungstest der zuk\u00fcnftigen 5. Klassen findet am Mittwoch, den 16.06.2021 statt. Treffpunkt ist um 13.45 Uhr vor dem Schulgeb\u00e4ude. Der Test wird ca. 1 Stunde dauern. Daf\u00fcr wird die Federmappe ben\u00f6tigt und f\u00fcr den Zugang zur Schule eine Mund-Nasen-Bedeckung. Eltern haben aufgrund der geltenden Hygienebestimmungen keinen Zutritt zum Schulgeb\u00e4ude.\n\nWir w\u00fcnschen Euch viel Erfolg!"}
{"docno": "-2533804867285246271", "url": "https://www.asg-erfurt.de/tag-der-offenen-tuer-am-spezialschulteil/", "title": "Tag der offenen T\u00fcr am Spezialschulteil", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nTag der offenen T\u00fcr am Spezialschulteil\n\nAm Samstag, den 30.01.2021, findet ab 10 Uhr unser Tag der offenen T\u00fcr des Spezialschulteils f\u00fcr Mathematik/ Naturwissenschaften und Informatik des ASG Erfurt online statt. Hierf\u00fcr laden wir alle Sch\u00fcler/innen der 8. Klassen und deren Eltern recht herzlich auf unsere Website ein, auf dieser werden wir unseren Schulteil per Video vorstellen:\n\nhttps://tdot2021.asgspez.de\n\nHierbei haben Du und Deine Eltern am 30.01.21 in der Zeit von 10 bis ca. 13 Uhr auch die M\u00f6glichkeit Fragen zu stellen, die wir augenblicklich auf der Website oder telefonisch (03 61-26 28-350/ 51/ 52) beantworten werden. Die gezeigten Videos sind noch bis zu unserem Bewerbungsschluss am 19.02.21 online verf\u00fcgbar und nat\u00fcrlich kannst Du Fragen auch sp\u00e4ter \u00fcber unser Kontaktformular oder per E-Mail stellen. Bereits ab dem 25.01.21 werden wir auf unserer Website www.asgspez.de t\u00e4glich verschiedene Neuigkeiten pr\u00e4sentieren und unsere Schule vorstellen. Auch ein kleiner Wettbewerb lockt, bei dem Du tolle Preise gewinnen kannst.\n\nJohannes S\u00fcpke"}
{"docno": "-1667070700839952836", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/schulforderverein/", "title": "Schulf\u00f6rderverein", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDie besten Denker der 5. Klassen ermittelt \u2013 Denkolympiade am ASG\n\nSchon zum zw\u00f6lften Mal in Folge nahm unsere Schule an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache. Bei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die drei Erstplatzierten dank unseres Schulf\u00f6rdervereins zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\nDie drei Erstplatzierten des Wettbewerbs.\n  \u2022 Platz 1: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Platz 2: Gian-Luca Rinke, 5a\n  \u2022 Platz 3: Johann Anton Perz, 5d\n  \u2022 Platz 4: Jonathan Robert Simmen, 5a\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Alexander Steinhoefel, 5a\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Richard Otto Karst, 5a,\u00a0 Nele Rahmel, 5d\nDie Gewinner:innen der Teilbereiche.\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2023 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\n\nDr. H. Tomaschek\n\nWeil ich ein M\u00e4dchen bin \u2013 Kunstprojekt am ASG umgesetzt\n\nWir, Sarah Rehmann und Kiara Rose, Abiturientinnen des Jahres 2O22, sind stolze Tr\u00e4gerinnen des Albert-Schweitzer-Schulpreises f\u00fcr Kunst, der uns f\u00fcr unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d verliehen wurde. Mit unserer Sozialen Plastik unterst\u00fctzen wir die weibliche Sch\u00fclerschaft durch die Bereitstellung kostenloser Hygieneartikel auf den Schultoiletten.\n\nIn der 11. Klasse bekamen wir von unserer Kunstlehrerin Frau Apel den Projektauftrag, eine Soziale Plastik im Sinne Joseph Beuys zu entwerfen. Diese sollte der ganzen Schule zur Verf\u00fcgung stehen und nachhaltig sein. Unsere Idee stie\u00df bei unseren Mitsch\u00fcler:innen auch gleich auf gro\u00dfe Resonanz. So entstand unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d. Der Projektname verk\u00f6rpert ein Gef\u00fchl von Gemeinschaft und Zusammenhalt. Unsere Idee war es, recycelten Kartons zu gestalten, die mit Binden und Tampons gef\u00fcllt und in den Toiletten angebracht werden sollten. Durch das Prinzip der Gegenseitigkeit k\u00f6nnen alle Sch\u00fclerinnen an unserem Projekt teilnehmen, sie k\u00f6nnen geben und nehmen.\n\nKiara nahm stellvertretend f\u00fcr ihr Team den Schulpreis entgegen, da Sarah an diesem Tag leider nicht dabei sein konnte.\n\nUnser Projekt wurde von unserem Schulleiter, Herrn St\u00f6tzer, genehmigt, erfuhr aber zu diesen Zeitpunkt noch keine finanzielle F\u00f6rderung. Davon lie\u00dfen wir uns jedoch nicht beirren. Nachdem wir Mitte Dezember 2O21 einen ersten Kontakt mit der Organisation \u201eeinhorn\u201c herstellen konnten, nahm unser Projekt in der 12. Klasse weiter an Fahrt auf. Diese gro\u00dfartige Firma stellt u.a. Hygieneartikel nachhaltig und vegan her, setzt sich mit vielen kontroversen sowie politischen Themen auseinander und macht auf gesellschaftliche Probleme aufmerksam. Aus diesem Grund war die Freude gro\u00df, als uns nach mehrmaligem Emailaustausch Produkte zu gesonderten Preisen angeboten wurden.\n\nEnde Januar 2O22 stellte uns der Schulf\u00f6rderverein 250 Euro f\u00fcr die Umsetzung unserer Ideen zur Verf\u00fcgung, und im M\u00e4rz konnten wir schlie\u00dflich unsere erste Bestellung bei \u201eeinhorn\u201c t\u00e4tigen. Wir \u00fcberarbeiteten unser Konzept und stellten dieses im Mai dem Lehrerkollegium vor. Nach diesem letzten Schritt konnten wir die Boxen mit den Hygieneartikeln endlich in den Toiletten aufstellen. Somit stehen den Sch\u00fclerinnen unserer Schule seit Mai kostenlose Hygieneartikel zur Verf\u00fcgung.\n\nWir sind sehr stolz darauf, dass wir unsere Idee in die Tat umsetzen konnten. Unser herzlicher Dank gilt unserer Kunstlehrerin Frau Apel, \u201eeinhorn\u201c sowie dem Schulf\u00f6rderverein. Wir hoffen, dass sich nach unserem Schulabschluss auch andere Sch\u00fcler:innen daf\u00fcr einsetzen, dass dieses Projekt fortgesetzt wird.\n\nKiara Rose\n\nPr\u00e4sentation \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201dHerunterladen\n\nPaste Up Projekt findet grandiosen Abschluss zum Schuljahresende\n\nAm Donnerstag, den 7. Juli 2022, kam unser Paste Up Projekt zu seinem gro\u00dfartigen Abschluss: Sch\u00fclerin und Projektteilnehmerin Annika aus der 10a ziert nun \u00fcberlebensgro\u00df die Au\u00dfenfassade des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Trotz der widrigen Witterung am letzten Donnerstag tanzt Annika nun neben einem QR-Code an der Wand. Wohin dieser verlinkt ist? Kommt vorbei und probiert es selber aus! \u00a0\n\nBereits im Oktober hatten die Sch\u00fcler:innen der 1Oa viele Ideen entwickelt, was f\u00fcr ein Motiv die Au\u00dfenfassade des ASG zieren k\u00f6nnte. Die Idee hinter diesem Motiv und auch der Paste Ups im Innenraum der Schule ist die\u00a0Sichtbarwerdung der Schulgemeinschaft und die Interaktion und Kommunikation untereinander und mit dem Umfeld im Stadtteil Rieth. \u00a0\n\nPasteup-3\nPasteup-2\nPasteup-1\nPasteup-4\n\nVon der ersten Idee bis zum Projektabschluss ist ein Jahr vergangen. Im Sommer 2021 fand das erste Treffen mit der Kulturagentin Miriam Braunstein statt. Frau Laurenat von der Stadtverwaltung Erfurt hat uns von Beginn an unterst\u00fctzt und die Genehmigungsverfahren f\u00fcr die Anbringung geregelt. Einschlie\u00dflich unserer Sch\u00fcler:innen und Partner:innen haben sich \u00fcber 30 Personen an diesem wunderbaren Kunstprojekt beteiligt. \u00a0\n\nDie K\u00fcnstlerin Maria Vill und ihr Tapezier-Kompagnon Steffen, Projektleiterin Elisabeth Apel und Kunstlehrerin Julia Etzold bedanken sich herzlich bei Werner Alkewitz, der die Hebeb\u00fchne f\u00fcr die Tapezierarbeiten gesponsert hat, und beim F\u00f6rderverein des Albert-Schweitzer-Gymnasiums, ohne dessen finanzielle Unterst\u00fctzung der zweite Teil nicht realisierbar gewesen w\u00e4re! \u00a0\n\nEs w\u00e4re sch\u00f6n, wenn dieses Projekt der Auftakt f\u00fcr eine interdisziplin\u00e4re Gestaltung des Schulhofs werden w\u00fcrde, an der sich alle beteiligen k\u00f6nnen. Wir freuen uns \u00fcber die vielen positiven und nachhaltigen Reaktionen auf eure Bilder. Tanzt sch\u00f6n in die Ferien!\n\nElisabeth Apel und Julia Etzold\nFachschaft Kunst\n\nFotos: Julia Etzold\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2022 verliehen\n\nUmrahmt von verschiedenen kulturellen Beitr\u00e4gen von Sch\u00fcler:innen des ASG wurde am 24. Juni 2022 der Albert-Schweitzer-Schulpreis f\u00fcr herausragende Sch\u00fclerleistungen verliehen. W\u00e4hrend der Preisverleihung hat die Schulleitung mit Sozialpreisen und einem erstmalig vergebenen Ehrenamtspreis auch besonderes schulisches und ehrenamtliches Engagement gew\u00fcrdigt und die MINT-Experten aus den Klassenstufen 5 bis 8 ausgezeichnet.\n\nDer Schulpreis ist mit Geldpr\u00e4mien in H\u00f6he von 50 bis 150 Euro dotiert, die der F\u00f6rderverein der Schule zur Verf\u00fcgung stellte, und kann in den Kategorien Naturwissenschaften, Mathematik/Informatik, Literatur, Musik und Kunst vergeben werden.\n\nIn der Kategorie Kunst erhielten Sarah Rehmann und Kiara Rose einen Schulpreis f\u00fcr ihre Sozialplastik \u201eWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201c. In den Naturwissenschaften wurden die Sch\u00fcler Albert H. Dehne, Daniel F. Cermann und Richard Ueltzen f\u00fcr ihre Arbeit \u201eEntwicklung einer optischen Varroamilbenerkennung auf Bienen und anschlie\u00dfende Bek\u00e4mpfung\u201c ausgezeichnet. In der Kategorie Mathematik/Informatik erhielten die Sch\u00fcler Noah Khalil, Jakob Sch\u00f6dl und Richard Weber den Preis f\u00fcr ihre Arbeit \u201eKlassifizierung von Hasskommentaren im Internet unter Verwendung Neuronaler Netze\u201c.\n\nF\u00fcr ihr besonderes soziales Engagement f\u00fcr die Schulgemeinschaft wurde Lara Siebenhaar mit dem Sozialpreis ausgezeichnet. Einen weiteren Sozialpreis erhielten die Sch\u00fclerinnen Hedda P\u00fcschel, Madlen Brodmann, Ngoc Anh Tran Thi und Phuong Nhi Tran f\u00fcr ihr Engagement f\u00fcr eine \u201eSchule ohne Rassismus, Schule mit Courage\u201c. F\u00fcr ihr besonderes ehrenamtliches Engagement wurde Laura Meister f\u00fcr ihre Arbeit als Rettungsschwimmerin, Tanztrainerin und als Schulsanit\u00e4terin mit dem Ehrenamtspreis gew\u00fcrdigt.\n\nAls MINT-Experten wurden folgende Sch\u00fcler:innen ausgezeichnet:\n\nKlassenstufe 5\n\n  \u2022 Ella Jarczak\n  \u2022 Willi Winkler\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Tim Theo Hohlbein\n\nKlassenstufe 6\n\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n\nKlassenstufe 7\n\n  \u2022 Lukas Hei\u00dfner\n\nKlassenstufe 8\n\n  \u2022 Linus Apel\n  \u2022 Elina Gr\u00fcning\n  \u2022 Kim Duft\nEhrenamtspreistr\u00e4gerin Laura Meister\nDie MINT-Experten der Klassenstufen 6 und 7\nDie Sozialpreistr\u00e4gerinnen Hedda P\u00fcschel, Hedda Brodmann, Phuong Nhi Tran\nDie Schulpreistr\u00e4ger in der Kategorie Mathematik: Noah Kahlil, Jakob Schr\u00f6dl, Richard Weber\nDie MINT-Experten der Klassenstufe 5\nSchulpreistr\u00e4gerin in der Kategorie Kunst: Kiara Rose\nDie MINT-Experten der Klassenstufe 8\nDie Sozialpreistr\u00e4gerin Lara Siebenhaar\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4ger:innen und Ausgezeichneten und w\u00fcnschen euch weiterhin viel Erfolg.\n\nEin besonderer Dank geht an den F\u00f6rderverein und an alle Beteiligten, insbesondere an Frau F\u00f6ldh\u00e1zi, die die Festveranstaltung mit unseren Chorklassen der Klassenstufen 5 und 6 er\u00f6ffnete, den Sch\u00fclerinnen aus der Klasse 8D f\u00fcr ihren Gedichtbeitrag, der Sch\u00fclerin Elisa Guttstein f\u00fcr ihren englischen literarischen Beitrag, sowie Herrn Maas, der die Festveranstaltung mit seinem Nachwuchsorchester abrundete.\n\nJohannes Markus Ehrhardt\n\nSchule durch PASTE UPs der 10. Klasse aufgepeppt\n\n\nVon Kr\u00f6ten und Fischen \u00fcber Laternen und Lehrer:innen, bis hin zu Sch\u00fcler:innen und Albert Schweitzer selbst: Am 16. Dezember 2021 realisierten Sch\u00fcler:innen der Klasse 10a ein lang vorbereitetes Kunstprojekt. Mit Hilfe von Frau Etzold, Frau Apel und dem Berliner K\u00fcnstlerpaar Mannstein & Vill wurden 18 Paste-Ups \u00fcberall im Schulhaus verteilt angebracht. Zu den markantesten geh\u00f6ren wohl das Gesicht Albert Schweitzers an der Haupttreppe im Foyer und unsere Musiklehrer:innen als \u00bbBeatles\u00ab vor den Musikr\u00e4umen. Auch andere Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen wurden an den W\u00e4nden der Schule verewigt.\n\nDas Anbringen selbst war nur ein kleiner Teil des Projekts. W\u00e4hrend die Sch\u00fcler:innen eine Woche mit dem Entwerfen und \u00c4mter viel l\u00e4nger mit dem Genehmigen verbrachten, hatte jeder seinen Spa\u00df.\n\nWer aufmerksam durchs Schulhaus geht, wird wohl auch in den n\u00e4chsten Wochen noch die ein oder andere \u00dcberraschung entdecken k\u00f6nnen. Augen auf!\n\nUnser herzlicher Dank gilt der Landesvereinigung Kulturelle Kinder- und Jugendbildung e.V. und der Stadt Erfurt, ohne deren finanzielle F\u00f6rderung das Projekt nicht h\u00e4tte realisiert werden k\u00f6nnen.\n\nDas sagen Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen dazu\n\nWir finden das Projekt mega cool. Es hat unsere Schule total versch\u00f6nert, besonders der Albert auf der Treppe gef\u00e4llt uns am meisten!\u201d\n\nFlorian und Kaleo, 5a\n\nIch fand das Kunstprojekt sehr toll. Es hat Spa\u00df gemacht, auch wenn es anfangs sehr stressig war.\u201c\n\nLotti, 10a\n\nEs hat die Schule ver\u00e4ndert, gerade die Treppe find ich sehr sch\u00f6n, weil der Namensgeber unserer Schule zu sehen ist.\u201c\n\nLennard, 10c\n\nIch find\u2018s gruselig, dass hinter manchen Ecken einfach Leute sind.\u201c\n\nPauline, 10c\n\nIch danke den K\u00fcnstlern / Sch\u00fclern / Lehrern f\u00fcr diese wertvolle Leistung \u2013 nun kann ich pers\u00f6nlich sagen \u2013 Schule macht Spa\u00df, auch trotz Corona \u2026\u201c\n\nFrau Fraser\n\nEindr\u00fccke vom Paste Up-Projekt\n\npasteup-1-scaled\npasteup-2a\npasteup-4-scaled\npasteup-2-scaled\npasteup-5-scaled\npasteup-3-scaled\npasteup-7-scaled\npasteup-10-scaled"}
{"docno": "-4476015104284466053", "url": "https://www.asg-erfurt.de/macht-mit-beim-albert-schweitzer-schulpreis-2021/", "title": "Macht mit beim Albert-Schweitzer-Schulpreis 2021", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nMacht mit beim Albert-Schweitzer-Schulpreis 2021\n\nTrotz der turbulenten Zeit vergibt das Albert-Schweitzer-Gymnasium auch 2021 den Albert-Schweitzer-Schulpreis. Sch\u00fcler/innen der Klassenstufen 10 bis 12 sind in den Fachbereichen Gesellschaftswissenschaften, Kunst, Mathematik/Informatik, Musik, Naturwissenschaften und Sprachen/Literatur aufgerufen, Seminarfacharbeiten oder andere im oder au\u00dferhalb des Unterrichts entstandene Produkte einzureichen. Die Preistr\u00e4ger erhalten Urkunden und Geldpr\u00e4mien von 100 \u20ac bis 150 \u20ac. Die Preise werden vom Schulf\u00f6rderverein gestiftet. Aus der Ausschreibung k\u00f6nnen die Teilnahmebedingungen entnommen werden. Die Arbeiten sind bis 19. M\u00e4rz 2021, 10.00 Uhr im Sekretariat des Stammhauses einzureichen.\n\nAusschreibung Schulpreis 2021Herunterladen\nAushang Schulpreis 2021Herunterladen"}
{"docno": "-3108515122006168323", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/schulleitung-und-verwaltung/page/3/", "title": "Schulleitung und Verwaltung \u2013 Seite 3", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2024\n\nDie Albert-Schweitzer-Schulpreise werden j\u00e4hrlich an Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 10. bis 12. Klassen des Gymnasiums vergeben. Mit den Preisen werden herausragende Leistungen in verschiedenen Fachgebieten gew\u00fcrdigt. Vergeben werden sie in den Fachbereichen Gesellschaftswissenschaften, Kunst, Mathematik/Informatik, Musik, Naturwissenschaften und Sprachen/Literatur.\n\nAushang f\u00fcr den Schulpreis 2023Herunterladen\nAusschreibung f\u00fcr den Schulpreis 2023Herunterladen\n\nBewirb dich um den Albert-Schweitzer-Schulpreis 2024!\n\nWer kann mitmachen?\n\nSch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Jahrgangsstufen 10, 11 und 12 (sofern in der Kategorie in den vergangenen Jahren kein Preis gewonnen wurde).\n\nWie kann man mitmachen?\n\nEine Arbeit termingerecht einreichen.\n\nWas kann eingereicht werden?\n\nZ.b. erfolgreiche Seminarfacharbeiten, andere Produkte die im oder au\u00dferhalb des Unterrichts entstanden sind.\n\n(Ausschreibung f\u00fcr den jeweiligen Fachbereich beachten! Diese folgt in K\u00fcrze.)\n\nWelche Gruppengr\u00f6\u00dfe?\n\nMan kann allein oder in einer Gruppe arbeiten.\n\nWer kann helfen?\n\nDie Ausschreibung findest Du auf unserer Homepage und in den Schauk\u00e4sten. Deine Lehrerinnen und Lehrer helfen dir sicher auch.\n\nWas kann man erreichen?\n\nDie Preistr\u00e4ger erhalten eine Urkunde und eine Geldpr\u00e4mie (50 \u20ac bis 150 \u20ac). Eine erfolgreiche Teilnahme wird auf den Abiturzeugnissen vermerkt.\n\nWann ist die Abgabe?\n\nBis sp\u00e4testens 25. M\u00e4rz 2023, 10:00 Uhr im Sekretariat des Stammhauses. Hier erh\u00e4lt man auch das Formblatt.\n\nUnterricht endet heute fr\u00fcher\n\nAufgrund der aktuellen Wetterlage wird der Unterricht heute, 17. Januar 2024, bereits um 11.30 Uhr f\u00fcr alle Sch\u00fcler:innen beendet. Das Mittagessen kann noch in der Schule eingenommen werden. Die Ma\u00dfnahme ist notwendig, um allen Sch\u00fcler:innen einen sicheren Heimweg zu erm\u00f6glichen. Den Sch\u00fcler:innen werden gegebenenfalls online Aufgaben zur Bearbeitung zur Verf\u00fcgung gestellt.\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wie folgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 11.07.2023\n    \u2022 Donnerstag 13.07.2023\n    \u2022 Dienstag, 08.08.2023\n    \u2022 Donnerstag, 10.08.2023\n    \u2022 Dienstag, 15.08.2023\n    \u2022 Donnerstag, 17.08.2023\n\nVom 17.07.\u201304.08.2023 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden."}
{"docno": "4190346003525278794", "url": "https://www.asg-erfurt.de/einladung-zum-mint-einstufungstest/", "title": "Einladung zum MINT-Einstufungstest", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nEinladung zum MINT-Einstufungstest\n\nDer MINT-Einstufungstest der zuk\u00fcnftigen 5. Klassen findet am Mittwoch, den 16.06.2021 statt. Treffpunkt ist um 13.45 Uhr vor dem Schulgeb\u00e4ude. Der Test wird ca. 1 Stunde dauern. Daf\u00fcr wird die Federmappe ben\u00f6tigt und f\u00fcr den Zugang zur Schule eine Mund-Nasen-Bedeckung. Eltern haben aufgrund der geltenden Hygienebestimmungen keinen Zutritt zum Schulgeb\u00e4ude.\n\nWir w\u00fcnschen Euch viel Erfolg!"}
{"docno": "7198581477865196995", "url": "https://www.asg-erfurt.de/absage-der-adventsmusik-unserer-chor-und-blaeserklassen-am-16-12-2021/", "title": "Absage der Adventsmusik unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen am 16.12.2021", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAbsage der Adventsmusik unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen am 16.12.2021\n\nAufgrund der aktuellen Corona-Verordnungen und Vorschriften m\u00fcssen wir die f\u00fcr den 16.12.2021 geplante Adventsmusik unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen f\u00fcr ausgew\u00e4hltes Publikum mit Bedauern absagen.\n\nDennoch m\u00f6chten die Chorklassen 5 und 6 euch und Sie mit einer Aufnahme von \u201ePetit Papa No\u00ebl\u201c gr\u00fc\u00dfen und in weihnachtliche Stimmung bringen. Es ist keine Studioaufnahme, aber sie kommt von Herzen.\n\nDie gesamte Musikfachschaft des ASG sendet ebenfalls adventliche Gr\u00fc\u00dfe und w\u00fcnscht frohe Weihnachten und ein gutes und gesundes 2022, in dem wir uns hoffentlich wieder zu unseren traditionellen Adventskonzerten in der Thomaskirche in Erfurt wiedersehen und -h\u00f6ren k\u00f6nnen.\n\nHerzlichst Franziska F\u00f6ldh\u00e1zi (Fachschaftsleitung Musik)"}
{"docno": "-372561540843213680", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/schulforderverein/page/2/", "title": "Schulf\u00f6rderverein \u2013 Seite 2", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nMacht mit beim Albert-Schweitzer-Schulpreis 2021\n\nTrotz der turbulenten Zeit vergibt das Albert-Schweitzer-Gymnasium auch 2021 den Albert-Schweitzer-Schulpreis. Sch\u00fcler/innen der Klassenstufen 10 bis 12 sind in den Fachbereichen Gesellschaftswissenschaften, Kunst, Mathematik/Informatik, Musik, Naturwissenschaften und Sprachen/Literatur aufgerufen, Seminarfacharbeiten oder andere im oder au\u00dferhalb des Unterrichts entstandene Produkte einzureichen. Die Preistr\u00e4ger erhalten Urkunden und Geldpr\u00e4mien von 100 \u20ac bis 150 \u20ac. Die Preise werden vom Schulf\u00f6rderverein gestiftet. Aus der Ausschreibung k\u00f6nnen die Teilnahmebedingungen entnommen werden. Die Arbeiten sind bis 19. M\u00e4rz 2021, 10.00 Uhr im Sekretariat des Stammhauses einzureichen.\n\nAusschreibung Schulpreis 2021Herunterladen\nAushang Schulpreis 2021Herunterladen"}
{"docno": "-2374019314734556925", "url": "https://www.asg-erfurt.de/sekretariat-am-freitag-zeitweise-geschlossen/", "title": "Sekretariat am Freitag zeitweise geschlossen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSekretariat am Freitag zeitweise geschlossen\n\nDas Sekretariat des ASG ist am Freitag, 07.07.23, in der Zeit von 11-12 Uhr geschlossen."}
{"docno": "7923929410233555664", "url": "https://www.asg-erfurt.de/oeffnungszeiten-des-sekretariats-waehrend-der-sommerferien-2/", "title": "\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wie folgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 11.07.2023\n    \u2022 Donnerstag 13.07.2023\n    \u2022 Dienstag, 08.08.2023\n    \u2022 Donnerstag, 10.08.2023\n    \u2022 Dienstag, 15.08.2023\n    \u2022 Donnerstag, 17.08.2023\n\nVom 17.07.\u201304.08.2023 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden."}
{"docno": "-1553784485444446503", "url": "https://www.asg-erfurt.de/verkuerzter-unterricht-am-17-oktober-2023/", "title": "Verk\u00fcrzter Unterricht am 17. Oktober 2023", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nVerk\u00fcrzter Unterricht am 17. Oktober 2023\n\nAm Dienstag, den 17. Oktober 2023, wird es am ASG aufgrund von Dienstberatungen verk\u00fcrzten Unterricht geben. Die Unterrichtszeiten k\u00f6nnen auf unserer Website hier nachgeschlagen werden."}
{"docno": "-3072647500323266321", "url": "https://www.asg-erfurt.de/unterricht-endet-heute-frueher/", "title": "Unterricht endet heute fr\u00fcher", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnterricht endet heute fr\u00fcher\n\nAufgrund der aktuellen Wetterlage wird der Unterricht heute, 17. Januar 2024, bereits um 11.30 Uhr f\u00fcr alle Sch\u00fcler:innen beendet. Das Mittagessen kann noch in der Schule eingenommen werden. Die Ma\u00dfnahme ist notwendig, um allen Sch\u00fcler:innen einen sicheren Heimweg zu erm\u00f6glichen. Den Sch\u00fcler:innen werden gegebenenfalls online Aufgaben zur Bearbeitung zur Verf\u00fcgung gestellt."}
{"docno": "3337346211206819048", "url": "https://www.asg-erfurt.de/albert-schweitzer-schulpreise-2023/", "title": "Albert-Schweitzer-Schulpreise 2024", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2024\n\nDie Albert-Schweitzer-Schulpreise werden j\u00e4hrlich an Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 10. bis 12. Klassen des Gymnasiums vergeben. Mit den Preisen werden herausragende Leistungen in verschiedenen Fachgebieten gew\u00fcrdigt. Vergeben werden sie in den Fachbereichen Gesellschaftswissenschaften, Kunst, Mathematik/Informatik, Musik, Naturwissenschaften und Sprachen/Literatur.\n\nAushang f\u00fcr den Schulpreis 2023Herunterladen\nAusschreibung f\u00fcr den Schulpreis 2023Herunterladen\n\nBewirb dich um den Albert-Schweitzer-Schulpreis 2024!\n\nWer kann mitmachen?\n\nSch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Jahrgangsstufen 10, 11 und 12 (sofern in der Kategorie in den vergangenen Jahren kein Preis gewonnen wurde).\n\nWie kann man mitmachen?\n\nEine Arbeit termingerecht einreichen.\n\nWas kann eingereicht werden?\n\nZ.b. erfolgreiche Seminarfacharbeiten, andere Produkte die im oder au\u00dferhalb des Unterrichts entstanden sind.\n\n(Ausschreibung f\u00fcr den jeweiligen Fachbereich beachten! Diese folgt in K\u00fcrze.)\n\nWelche Gruppengr\u00f6\u00dfe?\n\nMan kann allein oder in einer Gruppe arbeiten.\n\nWer kann helfen?\n\nDie Ausschreibung findest Du auf unserer Homepage und in den Schauk\u00e4sten. Deine Lehrerinnen und Lehrer helfen dir sicher auch.\n\nWas kann man erreichen?\n\nDie Preistr\u00e4ger erhalten eine Urkunde und eine Geldpr\u00e4mie (50 \u20ac bis 150 \u20ac). Eine erfolgreiche Teilnahme wird auf den Abiturzeugnissen vermerkt.\n\nWann ist die Abgabe?\n\nBis sp\u00e4testens 25. M\u00e4rz 2023, 10:00 Uhr im Sekretariat des Stammhauses. Hier erh\u00e4lt man auch das Formblatt."}
{"docno": "-1470059049370920888", "url": "https://www.asg-erfurt.de/informationsveranstaltung-unserer-chor-und-blaeserklassen-wird-verschoben/", "title": "Informationsveranstaltung unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen wird verschoben", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInformationsveranstaltung unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen wird verschoben\n\nLiebe 4.-Kl\u00e4ssler:innen, sehr geehrte Eltern,\n\nmit gro\u00dfem Bedauern und aufgrund der aktuell schwer vorhersehbaren Coronasituation sowie den daraus resultierenden Hygienevorschriften haben wir uns entschlossen, den f\u00fcr den 19.01.2022 um 16.30 Uhr geplanten \u201eSchnuppernachmittag\u201c zur Vorstellung unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen in den Jahrg\u00e4ngen 5 und 6 zu verschieben.\nDer neu angesetzte Termin ist Mittwoch, der 27.04.2022 um 16.30 Uhr in der Aula des ASG.\n\nBitte nutzen Sie jedoch \u2013 auch im Hinblick auf die Zeit vor der Anmeldewoche \u2013 das Informationsangebot auf unserer Website auf der Seite \u201eInformationen f\u00fcr neue 5. Klassen\u201c unter \u201eWeitere Angebote\u201c. Hierunter finden sie allgemeine Hinweise zum Konzept unseres w\u00e4hlbaren Musikunterrichtsprofils sowie zur Organisation und zu m\u00f6glichen Kosten. Ebenfalls m\u00f6chten wir Sie gern dazu ermutigen, sich bei Fragen an die angegeben Kontaktpersonen zu wenden.\n\nF\u00fcr eine erfolgreiche Teilnahme am Profilunterricht Chor- bzw. Bl\u00e4serklasse, der sich \u00fcber zwei Jahre erstreckt, steht f\u00fcr uns die Freude am gemeinsamen Musizieren bzw. Singen an erster Stelle.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n(Fachschaftsleitung Musik)"}
{"docno": "9194509493989209975", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/schulleitung-und-verwaltung/page/2/", "title": "Schulleitung und Verwaltung \u2013 Seite 2", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBesetzung Sekretariat in den Winterferien\n\nWie Sie bereits geh\u00f6rt haben, findet im Rahmen des Digitalpaktes in den Winterferien die Serverumstellung statt. Das hei\u00dft, wir k\u00f6nnen keine Telefonate annehmen und auch nichts am Computer bearbeiten.\nZeugnisse k\u00f6nnen am Mittwoch zwischen 10 \u2013 12 Uhr im Sekretariat abgeholt werden.\n\nSchulpartnerschaft mit Guadeloupe\n\nAm 22. Januar hat das ASG einen Schulpartnerschaftsvertrag mit der Ma\u00eetrise de Massabielle in Pointe-\u00e0-Pitre auf Guadeloupe/Frankreich geschlossen.\n\nGegen 14:20 Uhr deutscher Zeit wurde der Kontakt per Videochat hergestellt. \u00dcber das Mobiltelefon von Herrn Ulonska erfolgte die Kommunikation zwischen der etwa 7500km entfernten Schule und Raum 228 des ASG. Auf Grund der Zeitverschiebung von 5 Stunden konnte den Lehrern und Sch\u00fclern der neuen Partnerschule ein guter Morgen gew\u00fcnscht werden. Die anwesenden Lehrer (Herr St\u00f6tzer, Frau Schrickel, Herr Ulonska) und Sch\u00fclerinnen des ASG (Emma Wolf, Anna Marie Kramer, Elisabeth Debernitz, Amy Frank, Alina Yasmin R\u00f6dger und Dahlia Guzien) gingen da schon dem freien Nachmittag entgegen.\n\nNach der freundlichen Begr\u00fc\u00dfung beider Seiten wurde der Kooperationsvertrag unterschrieben. Zum Abschluss der Kontaktaufnahme stand Smalltalk \u00fcber das Wetter (-10\u00b0C in Erfurt einige Tage zuvor; 32\u00b0C auf Guadeloupe).\n\nDiese erste Verbindung zu unserer neuen Schule war nur ein kleiner Ausblick auf die hoffentlich erfolgreiche Kooperation zwischen der Ma\u00eetrise de Massabielle und dem Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt."}
{"docno": "5047335484369695406", "url": "https://www.asg-erfurt.de/elternbrief-der-thueringer-polizei/", "title": "Elternbrief der Th\u00fcringer Polizei", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nElternbrief der Th\u00fcringer Polizei\n\nZu den Gewaltandrohnungen an Th\u00fcringer Schulen in den vergangenen Wochen und Monaten hat die Landespolizeidirektion einen Brief an Eltern und Erziehnungsberechtigte verfasst, der wichtige Hinweise zu Verhaltensweisen in Notsituationen beinhaltet. Wir bitten um die Wahrnehmung dieses Elternbriefes, den Sie hier herunterladen k\u00f6nnen.\n\nElternbrief der LandespolizeidirektionHerunterladen"}
{"docno": "-3983129325885200638", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/unterrichtszeiten/", "title": "Unterrichtszeiten", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAblauf des ersten Schultages\n\nDer erste Schultag am Donnerstag, den 1. August 2024, beginnt f\u00fcr die Klassen wie folgt:\u00a0\n\n  \u2022 8:00 Uhr: 5. Klasse\n  \u2022 8:15 Uhr: 11. Klasse (in der Aula mit der Zuweisung der Stammkurse)\n  \u2022 8:45 Uhr: 6.-10.Klasse und 12. Klasse\u00a0\n\nEs finden f\u00fcr alle Jahrgangsstufen Klassenleiterstunden bis 11:30 statt!\n\nDie 5. Klassen treffen sich auf dem Schulhof (bei Regen im Foyer der Schule). Dort werden sie von ihren Klassenlehrer:innen begr\u00fc\u00dft. Sie gehen dann gemeinsam in ihre jeweiligen Klassenr\u00e4ume.\n\nAlle anderen Klassen werden von ihren Klassenlehrer:innen bzw. Stammkursleiter:innen informiert.\n\nUnterricht endet heute fr\u00fcher\n\nAufgrund der aktuellen Wetterlage wird der Unterricht heute, 17. Januar 2024, bereits um 11.30 Uhr f\u00fcr alle Sch\u00fcler:innen beendet. Das Mittagessen kann noch in der Schule eingenommen werden. Die Ma\u00dfnahme ist notwendig, um allen Sch\u00fcler:innen einen sicheren Heimweg zu erm\u00f6glichen. Den Sch\u00fcler:innen werden gegebenenfalls online Aufgaben zur Bearbeitung zur Verf\u00fcgung gestellt."}
{"docno": "6893294096162197145", "url": "https://www.asg-erfurt.de/freitag-verkuerzte-unterrichtszeiten/", "title": "Verk\u00fcrzte Unterrichtszeiten", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "-3999348685533060590", "url": "https://www.asg-erfurt.de/besetzung-des-sekretariats-in-den-herbstferien/", "title": "Besetzung des Sekretariats in den Herbstferien", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBesetzung des Sekretariats in den Herbstferien\n\nIn den Herbstferien ist das Sekretariat an beiden Dienstagen (01.10.2024 und 08.10.2024) von 9 bis 12 Uhr besetzt."}
{"docno": "-4503212579019438274", "url": "https://www.asg-erfurt.de/unterricht-am-freitag-planmaessig/", "title": "Unterricht am Freitag planm\u00e4\u00dfig", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnterricht am Freitag planm\u00e4\u00dfig\n\nDie EVAG streikt am Freitag. Der Unterricht findet dennoch planm\u00e4\u00dfig statt. Nutzen Sie bitte Fahrgemeinschaften, das Fahrrad oder die F\u00fc\u00dfe, um zur Schule zu kommen."}
{"docno": "-8474290012747335674", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schulpartnerschaft-mit-guadeloupe/", "title": "Schulpartnerschaft mit Guadeloupe", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchulpartnerschaft mit Guadeloupe\n\nAm 22. Januar hat das ASG einen Schulpartnerschaftsvertrag mit der Ma\u00eetrise de Massabielle in Pointe-\u00e0-Pitre auf Guadeloupe/Frankreich geschlossen.\n\nGegen 14:20 Uhr deutscher Zeit wurde der Kontakt per Videochat hergestellt. \u00dcber das Mobiltelefon von Herrn Ulonska erfolgte die Kommunikation zwischen der etwa 7500km entfernten Schule und Raum 228 des ASG. Auf Grund der Zeitverschiebung von 5 Stunden konnte den Lehrern und Sch\u00fclern der neuen Partnerschule ein guter Morgen gew\u00fcnscht werden. Die anwesenden Lehrer (Herr St\u00f6tzer, Frau Schrickel, Herr Ulonska) und Sch\u00fclerinnen des ASG (Emma Wolf, Anna Marie Kramer, Elisabeth Debernitz, Amy Frank, Alina Yasmin R\u00f6dger und Dahlia Guzien) gingen da schon dem freien Nachmittag entgegen.\n\nNach der freundlichen Begr\u00fc\u00dfung beider Seiten wurde der Kooperationsvertrag unterschrieben. Zum Abschluss der Kontaktaufnahme stand Smalltalk \u00fcber das Wetter (-10\u00b0C in Erfurt einige Tage zuvor; 32\u00b0C auf Guadeloupe).\n\nDiese erste Verbindung zu unserer neuen Schule war nur ein kleiner Ausblick auf die hoffentlich erfolgreiche Kooperation zwischen der Ma\u00eetrise de Massabielle und dem Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt."}
{"docno": "-5801345294209569502", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/unterrichtszeiten/page/2/", "title": "Unterrichtszeiten \u2013 Seite 2", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnterricht am Donnerstag und Freitag\n\nMorgen, am Donnerstag, den 17.06.21,\u00a0findet der Unterricht f\u00fcr die\u00a0Klassen 5 bis 10\u00a0nur bis 13:30 Uhr\u00a0statt. Danach ist\u00a0hitzefrei.\n\nAm Freitag, den 18.06.2021, findet f\u00fcr alle Klassen\u00a0verk\u00fcrzter Unterricht statt.\u00a0Die Unterrichtszeiten f\u00fcr den verk\u00fcrzten Unterricht k\u00f6nnen Sie auf der folgenden Seite einsehen.\n\nInformation zur Schulorganisation ab 25.05.2021\n\nDerzeit befinden wir uns in der Phase GELB II im Wechselmodell (A/B-Gruppen f\u00fcr\u00a0Klassen 5 bis 11).\n\nAktuelle Grundlagen\n\nSchulorganisation an den Pr\u00fcfungstagen\n\nAuf Grund des deutlich erh\u00f6hten Personalaufwandes zu den Abiturpr\u00fcfungen findet am\u00a0\n\n  \u2022 26.05.2021\n  \u2022 28.05.2021\n  \u2022 31.05.2021 sowie am\u00a0\n  \u2022 2.06.2021 und\u00a0\n  \u2022 4.06.2021\u00a0\n\nin der Regel\u00a0kein Pr\u00e4senzunterricht statt. F\u00fcr die Klassenstufen 10 und 11 ist er teilweise m\u00f6glich. Es informiert der Klassen- bzw. Kurslehrer.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nUnterrichtsfreie Tage 2020/21\n\nLiebe Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, liebe Eltern!\n\nWir bitten freundlich um Beachtung:\n\nDie Schulkonferenz hat folgende unterrichtsfreien Tage f\u00fcr das Schuljahr 2020/21 festgelegt:\n\n  \u2022 21.12.2020\n  \u2022 22.12.2020\n  \u2022 11.06.2021\n\nDer letzte Schultag in diesem Kalenderjahr ist damit der Freitag, der 18.12.2020."}
{"docno": "2255154187436636221", "url": "https://www.asg-erfurt.de/ablauf-des-ersten-schultages/", "title": "Ablauf des ersten Schultages", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAblauf des ersten Schultages\n\nDer erste Schultag am Donnerstag, den 1. August 2024, beginnt f\u00fcr die Klassen wie folgt:\u00a0\n\n  \u2022 8:00 Uhr: 5. Klasse\n  \u2022 8:15 Uhr: 11. Klasse (in der Aula mit der Zuweisung der Stammkurse)\n  \u2022 8:45 Uhr: 6.-10.Klasse und 12. Klasse\u00a0\n\nEs finden f\u00fcr alle Jahrgangsstufen Klassenleiterstunden bis 11:30 statt!\n\nDie 5. Klassen treffen sich auf dem Schulhof (bei Regen im Foyer der Schule). Dort werden sie von ihren Klassenlehrer:innen begr\u00fc\u00dft. Sie gehen dann gemeinsam in ihre jeweiligen Klassenr\u00e4ume.\n\nAlle anderen Klassen werden von ihren Klassenlehrer:innen bzw. Stammkursleiter:innen informiert."}
{"docno": "-1105559372785389004", "url": "https://www.asg-erfurt.de/achtung-terminaenderung/", "title": "Achtung Termin\u00e4nderung zur Schulvorstellung", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAchtung Termin\u00e4nderung zur Schulvorstellung\n\nDie Vorstellung des Schulprofils wird nicht wie beabsichtig am 22. Februar 2024 stattfinden, sondern zum Tag der offenen T\u00fcr am 5. M\u00e4rz 2024 jeweils um 17:30 Uhr und 18:30 Uhr in der Aula.\n\nDie Informationsveranstaltung der Chor- und Bl\u00e4serklassen findet wie geplant am 22. Februar, 17 Uhr, statt."}
{"docno": "-498830834654714836", "url": "https://www.asg-erfurt.de/besetzung-sekretariat-in-den-winterferien/", "title": "Besetzung Sekretariat in den Winterferien", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBesetzung Sekretariat in den Winterferien\n\nWie Sie bereits geh\u00f6rt haben, findet im Rahmen des Digitalpaktes in den Winterferien die Serverumstellung statt. Das hei\u00dft, wir k\u00f6nnen keine Telefonate annehmen und auch nichts am Computer bearbeiten.\nZeugnisse k\u00f6nnen am Mittwoch zwischen 10 \u2013 12 Uhr im Sekretariat abgeholt werden."}
{"docno": "4095156972599399903", "url": "https://www.asg-erfurt.de/unterricht-findet-statt/", "title": "Unterricht findet statt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnterricht findet statt\n\nLiebe Sch\u00fcler:innen, liebe Eltern,\n\nder Unterricht findet trotz des Streiks der EVAG statt. Bitte bilden Sie, soweit es m\u00f6glich ist, Fahrgemeinschaften."}
{"docno": "9139231400562295288", "url": "https://www.asg-erfurt.de/information-zur-schulorganisation-ab-25-05-2021/", "title": "Information zur Schulorganisation ab 25.05.2021", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInformation zur Schulorganisation ab 25.05.2021\n\nDerzeit befinden wir uns in der Phase GELB II im Wechselmodell (A/B-Gruppen f\u00fcr\u00a0Klassen 5 bis 11).\n\nAktuelle Grundlagen\n\nSchulorganisation an den Pr\u00fcfungstagen\n\nAuf Grund des deutlich erh\u00f6hten Personalaufwandes zu den Abiturpr\u00fcfungen findet am\u00a0\n\n  \u2022 26.05.2021\n  \u2022 28.05.2021\n  \u2022 31.05.2021 sowie am\u00a0\n  \u2022 2.06.2021 und\u00a0\n  \u2022 4.06.2021\u00a0\n\nin der Regel\u00a0kein Pr\u00e4senzunterricht statt. F\u00fcr die Klassenstufen 10 und 11 ist er teilweise m\u00f6glich. Es informiert der Klassen- bzw. Kurslehrer.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-2270873818606546085", "url": "https://www.asg-erfurt.de/unterricht-am-donnerstag-und-freitag/", "title": "Unterricht am Donnerstag und Freitag", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnterricht am Donnerstag und Freitag\n\nMorgen, am Donnerstag, den 17.06.21,\u00a0findet der Unterricht f\u00fcr die\u00a0Klassen 5 bis 10\u00a0nur bis 13:30 Uhr\u00a0statt. Danach ist\u00a0hitzefrei.\n\nAm Freitag, den 18.06.2021, findet f\u00fcr alle Klassen\u00a0verk\u00fcrzter Unterricht statt.\u00a0Die Unterrichtszeiten f\u00fcr den verk\u00fcrzten Unterricht k\u00f6nnen Sie auf der folgenden Seite einsehen."}
{"docno": "403717525569312022", "url": "https://www.asg-erfurt.de/verkuerzter-unterricht-am-donnerstag/", "title": "Verk\u00fcrzter Unterricht am Donnerstag", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nVerk\u00fcrzter Unterricht am Donnerstag\n\nAm Donnerstag, den 24. August 2023, wird es am ASG verk\u00fcrzten Unterricht geben. Die Unterrichtszeiten k\u00f6nnen auf unserer Website hier nachgeschlagen werden."}
{"docno": "-1723591034713440436", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/erfolge-und-presse/page/2/", "title": "Erfolge und Presse \u2013 Seite 2", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchuljahresende mit Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night eingel\u00e4utet\n\nDie Sommerferien sind nicht mehr weit und die letzten Klassenarbeiten und Tests sind geschrieben. Diesen Moment haben die Musikensembles des ASG genutzt und ihre musikalischen Ergebnisse beim diesj\u00e4hrigen Fr\u00fchlingskonzert am 30.05.2024 pr\u00e4sentiert.\n\nSelbstbewusst sowie mit vollem Klang zeigten sich die Bl\u00e4serklassen 5 und 6 mit Klassikern wie \u201eHard Rock Blues\u201c, \u201eOde an die Freude\u201c und \u201eLa Bamba\u201c. Die Chorklassen 5 und 6 sangen als ein Chor die Popsong \u201eOver the rainbow\u201c in der sommerlichen Version von Israel Kamakawiwo\u2018ole sowie \u201eWenn sie tanzt\u201c von Max Giesinger. Auch der Jugendchor blieb dieses Mal ebenfalls im Popbereich verhaftet und pr\u00e4sentierte in einer kleinen, aber feinen Besetzung die Kulthits \u201eFields of gold\u201c, \u201eCalifornia Dreamin\u2018\u201c und \u201eFor the longest time\u201c. Zwischendurch durfte das Publikum dem virtuosen Klavierspiel von unseren vielseitig begabten Sch\u00fclern Otis und Felix aus der 8b lauschen. Abschlie\u00dfend hei\u00dfte das Nachwuchsorchester zusammen mit Musiker:innen der Stadtharmonie Erfurt die Stimmung noch ein wenig mehr an mit Filmmusiken und dem Gute-Laune-Song \u201eHappy\u201c von Pharrell Williams.\n\nIm Anschluss an das Fr\u00fchlingskonzert trafen sich alle ASG-Musikbegeisterten noch zur traditionellen Open-Mic-Night, die immer wieder aufs Neue ein Erlebnis ist. Zu den Premieren geh\u00f6rten dieses Mal die Beitr\u00e4ge der Klasse 8a sowie einiger Gitarrist:innen und einem Schlagzeuger.\n\nWir danken allen Teilnehmenden herzlich \u2013 vor allem Quentin Winter f\u00fcr die Organisation der Lichttechnik \u2013 und freuen uns auf die zuk\u00fcnftigen Konzerte und Auftritte mit euch.\n\nFachschaft Musik\n\nEin toller \u201eINTERNATIONAL BAZAAR\u201d\n\nAm 28. Februar 2024 veranstaltete die Klasse 6B einen\u00a0\u201cInternational Bazaar\u201d, von dem ich euch gern\u00a0berichten m\u00f6chte.\u00a0\n\nSchon seit l\u00e4ngerer Zeit hatten wir den Wunsch, einen\u00a0Basar zu veranstalten. Gemeinsam mit Frau Kirschstein\u00a0beratschlagten wir, wie wir ihn vorbereiten k\u00f6nnten.\u00a0In der 6B lernen 26 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus vielen\u00a0verschiedenen L\u00e4ndern. Wir sind sozusagen eine\u00a0internationale Klasse. Lag es da nicht nah, Leckereien\u00a0aus anderen L\u00e4ndern zu verkaufen?\n\nIm Vorfeld musste nat\u00fcrlich auch gekl\u00e4rt werden, was\u00a0wir mit dem eingenommenen Geld machen werden. Wir\u00a0haben uns entschieden, den Erl\u00f6s der Kinderkrebshilfe\u00a0und dem Kinderhospiz\u00a0Tambach-Dietharz zukommen zu\u00a0lassen.\n\nAlle fieberten dem gro\u00dfen Tag entgegen. Wir\u00a0bastelten Plakate und Schilder, legten die Preise fest\u00a0und bereiteten das Essen vor.\u00a0Endlich konnte es losgehen. Die Tische im Verkaufsraum\u00a0bogen sich unter der Last des Essens.\u00a0Es gab vegetarische und vegane Snacks und nat\u00fcrlich\u00a0unsere internationalen Leckereien, z.B. Falafel aus\u00a0Pal\u00e4stina, holl\u00e4ndische Kirschmuffins, mit Reis gef\u00fcllte\u00a0Weinbl\u00e4tter aus Syrien, mit K\u00e4se gef\u00fcllten Bl\u00e4tterteig\u00a0aus Griechenland, Kuchen aus Mexiko und\u00a0Deutschland \u2026\u00a0F\u00fcr jeden Geschmack war sicher etwas dabei und so war\u00a0es bestimmt nicht verwunderlich, dass am Ende alles\u00a0verkauft wurde. Es kam die stolze Summe von 300 Euro\u00a0zusammen!!!\n\nWir bedanken uns ganz herzlich bei unseren Eltern und\u00a0bei Frau Kirschstein und nat\u00fcrlich bei allen Sch\u00fclerinnen\u00a0und Sch\u00fclern des ASG, die an unseren St\u00e4nden so\u00a0zahlreich gekauft haben.\u00a0\n\nDer Basar hat uns allen gro\u00dfe Freude bereitet und stolz\u00a0gemacht.\u00a0Wir freuen uns schon auf das n\u00e4chste Mal.\n\nCharlotte Key\u00dfner, 6b\n\nASG bei Jugend forscht erfolgreich\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch allen Preistr\u00e4gern des Regionalwettbewerbs \u201cJugend forscht\u201d Mittelth\u00fcringen 2024! Neun von den zehn vergebenen ersten Preisen, sowie f\u00fcnf zweite und dritte Preise, als auch neun Sonderpreise gingen an Sch\u00fclerinnen bzw. Sch\u00fcler der Spezialklassen am Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt. Wir w\u00fcnschen allen Siegern viel Erfolg beim Landeswettbewerb am 09.04.2024 in Jena! Zur Website der Spezialklassen\n\nSchulpartnerschaft mit Guadeloupe\n\nAm 22. Januar hat das ASG einen Schulpartnerschaftsvertrag mit der Ma\u00eetrise de Massabielle in Pointe-\u00e0-Pitre auf Guadeloupe/Frankreich geschlossen.\n\nGegen 14:20 Uhr deutscher Zeit wurde der Kontakt per Videochat hergestellt. \u00dcber das Mobiltelefon von Herrn Ulonska erfolgte die Kommunikation zwischen der etwa 7500km entfernten Schule und Raum 228 des ASG. Auf Grund der Zeitverschiebung von 5 Stunden konnte den Lehrern und Sch\u00fclern der neuen Partnerschule ein guter Morgen gew\u00fcnscht werden. Die anwesenden Lehrer (Herr St\u00f6tzer, Frau Schrickel, Herr Ulonska) und Sch\u00fclerinnen des ASG (Emma Wolf, Anna Marie Kramer, Elisabeth Debernitz, Amy Frank, Alina Yasmin R\u00f6dger und Dahlia Guzien) gingen da schon dem freien Nachmittag entgegen.\n\nNach der freundlichen Begr\u00fc\u00dfung beider Seiten wurde der Kooperationsvertrag unterschrieben. Zum Abschluss der Kontaktaufnahme stand Smalltalk \u00fcber das Wetter (-10\u00b0C in Erfurt einige Tage zuvor; 32\u00b0C auf Guadeloupe).\n\nDiese erste Verbindung zu unserer neuen Schule war nur ein kleiner Ausblick auf die hoffentlich erfolgreiche Kooperation zwischen der Ma\u00eetrise de Massabielle und dem Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt.\n\nJulius Plehn vom ASG Erfurt im Deutschland-Team des iGeo-Wettbewerbs\n\nAls Sieger im iGeo-Wettbewerb des ASG Erfurt und nach Punkten bester Teilnehmer Th\u00fcringens hatte sich Julius Plehn f\u00fcr das Bundesfinale qualifiziert, welches erstmalig in Erfurt stattfand. Am 17. und 18. November 2023 trafen sich alle Landessieger und der Sieger der deutschen Auslandsschulen, um in vier Wettbewerbsteilen ihre Besten zu ermitteln. Diese bilden im Jahr 2024 das Deutschland-Team f\u00fcr den internationalen iGeo-Wettbewerb in Dublin.\n\nBeim Bundesfinale waren zwei englischsprachige Klausuren zur Stadtentwicklung in Gro\u00dfbritannien und zu Naturrisiken in Australien zu verfassen. Au\u00dferdem mussten ein Multi-Media-Test sowie eine Kartierung im Stadtgebiet Erfurts absolviert werden.\n\nJulius Plehn konnte sich auch bei diesen anspruchsvollen Aufgaben behaupten und schaffte es unter die besten vier Teilnehmer. Damit wird er im kommenden Sommer als Mitglied des Deutschland-Teams nach Irland fahren und neben der Teilnahme am internationalen Wettbewerb auch die Chance auf ein spannendes Begleitprogramm sowie interessante Exkursionen vor Ort haben.\n\nWir gratulieren ihm zu diesem Erfolg und dr\u00fccken ihm die Daumen f\u00fcr ein gutes Abschneiden beim internationalen Wettbewerb in Dublin 2024."}
{"docno": "-5124214607401490739", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/exkursionen/", "title": "Exkursionen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nNie wieder ist jetzt!\n\n25 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums in Erfurt besuchten im Rahmen einer Gedenkst\u00e4ttenfahrt die polnische Stadt Krakau und das ehemalige Konzentrationslager Auschwitz.\n\n79 Jahre oder ganz exakt 29.066 Tage ist die Befreiung des Konzentrations- und Vernichtungslagers Auschwitz nun her \u2013 ein Ort, an dem das Unvorstellbare Wirklichkeit wurde und ein unmissverst\u00e4ndliches Symbol f\u00fcr die Schrecken des Zweiten Weltkrieges. Die Reise der Erfurter Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler verfolgte zum einen das Ziel, die Erinnerungen an den Holocaust aufrechtzuerhalten und dem Vergessen entgegenzuwirken, zum anderen aber auch das ganz pers\u00f6nliche Ziel, eine Antwort auf die Frage zu finden: Was hat der Holocaust mit mir zu tun?\n\nIm Vorfeld m\u00f6chten wir uns bei allen bedanken, die die Fahrt erm\u00f6glicht haben. Zu nennen sind die Bethe-Stiftung, die gemeinsam mit dem TMBJS 200 Euro f\u00fcr jeden Sch\u00fcler finanzierte. Weiterhin wurde unsere Fahrt mit einem Betrag von 1.000 Euro von der Sparkassenstiftung Th\u00fcringen unterst\u00fctzt.\n\nDas erste Ziel unserer Reise war die zweitgr\u00f6\u00dfte polnische Stadt: Krakau. Hier erhielten wir im Rahmen einer Stadtf\u00fchrung einen Einblick in die Stadtgeschichte und das Zusammenleben von Menschen. Vor dem Zweiten Weltkrieg z\u00e4hlte die Stadt, die eine der gr\u00f6\u00dften j\u00fcdischen Gemeinden Europas aufwies, circa 60.000 J\u00fcdinnen und Juden. Heute leben weniger als 200 in der Stadt an der Weichsel. Mit dem Besuch des j\u00fcdischen Viertels \u00abKazimierz\u00bb, das eines der am besten erhaltenen j\u00fcdischen Viertel Europas ist, erhielten wir eine Vorstellung vom friedlichen j\u00fcdischen Leben vor dem Zweiten Weltkrieg. Durch den Besuch von Synagogen, einem j\u00fcdischen Friedhof und dem Essen in einem j\u00fcdischen Restaurant wurde uns der Alltag der Krakauer J\u00fcdinnen und Juden auf authentischste Art und Weise n\u00e4hergebracht. So erfuhren wir auch von Traditionen wie dem Ablegen von Steinen anstelle von Blumen an j\u00fcdischen Gr\u00e4bern und bekamen gezeigt, wie J\u00fcdinnen und Juden sich nach dem Besuch eines Friedhofs mit einer speziell angefertigten Kanne die H\u00e4nde reinwaschen.\n\nDer Besuch der Gedenkst\u00e4tte Auschwitz und Auschwitz-Birkenau war der Kern unserer Reise. Trotz einer umfangreichen Vorbereitung auf den Besuch und ausreichendem Vorwissen war dieser \u00fcberrumpelnd und beklemmend. Der Gang durch ehemalige H\u00e4ftlingsbl\u00f6cke, Baracken und Gaskammern, vorbei an Galgen und der mit Rosen umkreisten sogenannten \u00abTodeswand\u00bb, lie\u00df jeden Einzelnen von uns schwer schlucken. Wir konnten Bilder von H\u00e4ftlingen, ihre Namen und Todesdaten lesen und bekamen so eine Vorstellung von den Menschen und Lebensgeschichten hinter der erschreckend gro\u00dfen Todeszahl von circa 1,5 Millionen Menschen auf dem Gel\u00e4nde von Auschwitz.\n\nAuf dem unendlich scheinenden Gel\u00e4nde Auschwitz-Birkenau standen wir auf der sogenannten \u00abJudenrampe\u00bb, die nicht nur Endstation einer qualvollen Zugreise, sondern auch Endstation des Lebens von \u00fcber einer Million Menschen war. Am Mahnmal auf dem Gel\u00e4nde wird mit einer Inschrift daran erinnert, dass dieser Ort die tiefsten Abgr\u00fcnde der Menschheit symbolisiert.\n\nWir kamen bei unserem Besuch mit unsagbarem Leid in Ber\u00fchrung und erkannten so das Ausma\u00df und die unaussprechliche Realit\u00e4t des Massenmordes.\n\nDie folgende F\u00fchrung durch die Stadt O\u015bwi\u0119cim, der originale polnische Name f\u00fcr Auschwitz, stellte den Kontrast zwischen dem Leben im Konzentrationslager und dem Leben in der Stadt Auschwitz dar. Zu Beginn der F\u00fchrung wurde uns verdeutlicht, dass die Stadt zwar durch die ersch\u00fctternden Ereignisse des 20. Jahrhunderts traurige Ber\u00fchmtheit erlangte, sich jedoch nicht ausschlie\u00dflich dadurch definieren l\u00e4sst. O\u015bwi\u0119cim ist etwa 800 Jahre alt und hat eine faszinierende Stadtgeschichte, die vom Fisch-, Blei-, Salz- und Tuchhandel, der Teilung Polens im 18. Jahrhundert und einer gro\u00dfen j\u00fcdischen Gemeinde gepr\u00e4gt ist. Vor dem Zweiten Weltkrieg waren etwa 6.000 von 12.000 Einwohnern der Stadt j\u00fcdisch. Heute leben keine J\u00fcdinnen und Juden mehr dort.\n\nAuch in O\u015bwi\u0119cim besuchten wir eine Synagoge und das j\u00fcdische Zentrum der Stadt, wo wir Fotos und Lebensgeschichten der ehemals dort ans\u00e4ssigen\u00a0J\u00fcdinnen und Juden vorfanden und uns so in ihre Lebensrealit\u00e4t hineinversetzen konnten.\n\nDer H\u00f6hepunkt unserer Reise war das Gespr\u00e4ch mit der Zeitzeugin Rena Rach, die 2020 mit dem Bundesverdienstkreuz am Bande ausgezeichnet wurde. Seit einigen Jahren trifft sie sich mit Gruppen in Krakau und berichtet von ihrer Lebensgeschichte. Sie wurde 1942 im Krakauer Ghetto geboren und floh mit ihrer Mutter als Baby aus diesem. Um nicht entdeckt zu werden, gab ihre leibliche Mutter Rena als Kleinkind an eine kinderlose, polnische Pflegefamilie und besuchte sie nur einmal im Monat. Nach Kriegsende holten ihre Mutter und ihr Vater, der es schaffte, das Konzentrationslager Auschwitz zu \u00fcberleben, Rena wieder zu sich. Sie studierte sp\u00e4ter, heiratete und hat heute sowohl ein Kind als auch ein Enkelkind. Sie erz\u00e4hlte uns, dass sie sich mit jungen Menschen trifft, weil deren Interesse und Begeisterung f\u00fcr ihre Person sie ber\u00fchren und ihr die Kraft schenken, sich immer wieder aufs Neue ihren schmerzvollen Erinnerungen zu stellen.\n\nZu guter Letzt bleibt die Antwort auf unsere Leitfrage \u201eWas hat der Holocaust mit mir zu tun?\u201c eine pers\u00f6nliche Angelegenheit jedes Einzelnen. Doch wir sehen die Antwort in unserer Verantwortung und Pflicht, als Deutsche, aber auch als Menschen im Allgemeinen, uns mit aller Kraft daf\u00fcr einzusetzen, es nie wieder zu solchen Unmenschlichkeiten kommen zu lassen.\n\nLaura S\u00e4lzer & Helene G\u00f6ttinger"}
{"docno": "-9144125676425672617", "url": "https://www.asg-erfurt.de/nie-wieder-ist-jetzt/", "title": "Nie wieder ist jetzt!", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nNie wieder ist jetzt!\n\n25 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums in Erfurt besuchten im Rahmen einer Gedenkst\u00e4ttenfahrt die polnische Stadt Krakau und das ehemalige Konzentrationslager Auschwitz.\n\n79 Jahre oder ganz exakt 29.066 Tage ist die Befreiung des Konzentrations- und Vernichtungslagers Auschwitz nun her \u2013 ein Ort, an dem das Unvorstellbare Wirklichkeit wurde und ein unmissverst\u00e4ndliches Symbol f\u00fcr die Schrecken des Zweiten Weltkrieges. Die Reise der Erfurter Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler verfolgte zum einen das Ziel, die Erinnerungen an den Holocaust aufrechtzuerhalten und dem Vergessen entgegenzuwirken, zum anderen aber auch das ganz pers\u00f6nliche Ziel, eine Antwort auf die Frage zu finden: Was hat der Holocaust mit mir zu tun?\n\nIm Vorfeld m\u00f6chten wir uns bei allen bedanken, die die Fahrt erm\u00f6glicht haben. Zu nennen sind die Bethe-Stiftung, die gemeinsam mit dem TMBJS 200 Euro f\u00fcr jeden Sch\u00fcler finanzierte. Weiterhin wurde unsere Fahrt mit einem Betrag von 1.000 Euro von der Sparkassenstiftung Th\u00fcringen unterst\u00fctzt.\n\nDas erste Ziel unserer Reise war die zweitgr\u00f6\u00dfte polnische Stadt: Krakau. Hier erhielten wir im Rahmen einer Stadtf\u00fchrung einen Einblick in die Stadtgeschichte und das Zusammenleben von Menschen. Vor dem Zweiten Weltkrieg z\u00e4hlte die Stadt, die eine der gr\u00f6\u00dften j\u00fcdischen Gemeinden Europas aufwies, circa 60.000 J\u00fcdinnen und Juden. Heute leben weniger als 200 in der Stadt an der Weichsel. Mit dem Besuch des j\u00fcdischen Viertels \u00abKazimierz\u00bb, das eines der am besten erhaltenen j\u00fcdischen Viertel Europas ist, erhielten wir eine Vorstellung vom friedlichen j\u00fcdischen Leben vor dem Zweiten Weltkrieg. Durch den Besuch von Synagogen, einem j\u00fcdischen Friedhof und dem Essen in einem j\u00fcdischen Restaurant wurde uns der Alltag der Krakauer J\u00fcdinnen und Juden auf authentischste Art und Weise n\u00e4hergebracht. So erfuhren wir auch von Traditionen wie dem Ablegen von Steinen anstelle von Blumen an j\u00fcdischen Gr\u00e4bern und bekamen gezeigt, wie J\u00fcdinnen und Juden sich nach dem Besuch eines Friedhofs mit einer speziell angefertigten Kanne die H\u00e4nde reinwaschen.\n\nDer Besuch der Gedenkst\u00e4tte Auschwitz und Auschwitz-Birkenau war der Kern unserer Reise. Trotz einer umfangreichen Vorbereitung auf den Besuch und ausreichendem Vorwissen war dieser \u00fcberrumpelnd und beklemmend. Der Gang durch ehemalige H\u00e4ftlingsbl\u00f6cke, Baracken und Gaskammern, vorbei an Galgen und der mit Rosen umkreisten sogenannten \u00abTodeswand\u00bb, lie\u00df jeden Einzelnen von uns schwer schlucken. Wir konnten Bilder von H\u00e4ftlingen, ihre Namen und Todesdaten lesen und bekamen so eine Vorstellung von den Menschen und Lebensgeschichten hinter der erschreckend gro\u00dfen Todeszahl von circa 1,5 Millionen Menschen auf dem Gel\u00e4nde von Auschwitz.\n\nAuf dem unendlich scheinenden Gel\u00e4nde Auschwitz-Birkenau standen wir auf der sogenannten \u00abJudenrampe\u00bb, die nicht nur Endstation einer qualvollen Zugreise, sondern auch Endstation des Lebens von \u00fcber einer Million Menschen war. Am Mahnmal auf dem Gel\u00e4nde wird mit einer Inschrift daran erinnert, dass dieser Ort die tiefsten Abgr\u00fcnde der Menschheit symbolisiert.\n\nWir kamen bei unserem Besuch mit unsagbarem Leid in Ber\u00fchrung und erkannten so das Ausma\u00df und die unaussprechliche Realit\u00e4t des Massenmordes.\n\nDie folgende F\u00fchrung durch die Stadt O\u015bwi\u0119cim, der originale polnische Name f\u00fcr Auschwitz, stellte den Kontrast zwischen dem Leben im Konzentrationslager und dem Leben in der Stadt Auschwitz dar. Zu Beginn der F\u00fchrung wurde uns verdeutlicht, dass die Stadt zwar durch die ersch\u00fctternden Ereignisse des 20. Jahrhunderts traurige Ber\u00fchmtheit erlangte, sich jedoch nicht ausschlie\u00dflich dadurch definieren l\u00e4sst. O\u015bwi\u0119cim ist etwa 800 Jahre alt und hat eine faszinierende Stadtgeschichte, die vom Fisch-, Blei-, Salz- und Tuchhandel, der Teilung Polens im 18. Jahrhundert und einer gro\u00dfen j\u00fcdischen Gemeinde gepr\u00e4gt ist. Vor dem Zweiten Weltkrieg waren etwa 6.000 von 12.000 Einwohnern der Stadt j\u00fcdisch. Heute leben keine J\u00fcdinnen und Juden mehr dort.\n\nAuch in O\u015bwi\u0119cim besuchten wir eine Synagoge und das j\u00fcdische Zentrum der Stadt, wo wir Fotos und Lebensgeschichten der ehemals dort ans\u00e4ssigen\u00a0J\u00fcdinnen und Juden vorfanden und uns so in ihre Lebensrealit\u00e4t hineinversetzen konnten.\n\nDer H\u00f6hepunkt unserer Reise war das Gespr\u00e4ch mit der Zeitzeugin Rena Rach, die 2020 mit dem Bundesverdienstkreuz am Bande ausgezeichnet wurde. Seit einigen Jahren trifft sie sich mit Gruppen in Krakau und berichtet von ihrer Lebensgeschichte. Sie wurde 1942 im Krakauer Ghetto geboren und floh mit ihrer Mutter als Baby aus diesem. Um nicht entdeckt zu werden, gab ihre leibliche Mutter Rena als Kleinkind an eine kinderlose, polnische Pflegefamilie und besuchte sie nur einmal im Monat. Nach Kriegsende holten ihre Mutter und ihr Vater, der es schaffte, das Konzentrationslager Auschwitz zu \u00fcberleben, Rena wieder zu sich. Sie studierte sp\u00e4ter, heiratete und hat heute sowohl ein Kind als auch ein Enkelkind. Sie erz\u00e4hlte uns, dass sie sich mit jungen Menschen trifft, weil deren Interesse und Begeisterung f\u00fcr ihre Person sie ber\u00fchren und ihr die Kraft schenken, sich immer wieder aufs Neue ihren schmerzvollen Erinnerungen zu stellen.\n\nZu guter Letzt bleibt die Antwort auf unsere Leitfrage \u201eWas hat der Holocaust mit mir zu tun?\u201c eine pers\u00f6nliche Angelegenheit jedes Einzelnen. Doch wir sehen die Antwort in unserer Verantwortung und Pflicht, als Deutsche, aber auch als Menschen im Allgemeinen, uns mit aller Kraft daf\u00fcr einzusetzen, es nie wieder zu solchen Unmenschlichkeiten kommen zu lassen.\n\nLaura S\u00e4lzer & Helene G\u00f6ttinger"}
{"docno": "6024797742619699522", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/im-unterricht-entstanden/", "title": "Im Unterricht entstanden", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKlasse 06b gewinnt Sonderpreis des Institut fran\u00e7ais\n\n\u201eAllein geht man schneller, zusammen kommt man weiter!\u201c\u2026dieses Motto hat sich die Klasse 6b unseres Albert-Schweitzer-Gymnasiums eindrucksvoll zu Herzen genommen. Die Klasse hat w\u00e4hrend des Franz\u00f6sischunterrichts mit Herrn Rudloff und Frau M\u00fcller am deutschlandweiten Kamilala-Wettbewerb des Institut fran\u00e7ais teilgenommen und den Sonderpreis gewonnen.\n\nDie Aufgabe bestand darin, ein sogenanntes Kamishibai (japanisches Papiertheater) als Video zu gestalten. Unter oben genanntem Motto sollten Geschichten entstehen, die neben dem Franz\u00f6sischen m\u00f6glichst viele weitere Sprachen verwenden. Hierf\u00fcr bot sich die Klasse 6b mit Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern unterschiedlichster Herkunft und vielf\u00e4ltiger Sprachkenntnisse nat\u00fcrlich bestens an. Sie haben sich den Plot ihrer Geschichte und deren Protagonisten selbstst\u00e4ndig \u00fcberlegt, die Texte der Figuren verfasst und Zeichnungen zu den einzelnen Szenen erstellt. Es war gro\u00dfartig, dass jede Sch\u00fclerin und jeder Sch\u00fcler ihre/seine individuellen F\u00e4higkeiten einbringen konnte und die Klasse als Einheit an einem gemeinsamen Projekt gearbeitet hat.\n\nDas entstandene Kamishibai wurde beim Wettbewerb eingereicht. Nach einige Wochen stand das Ergebnis fest: Die Klasse belegte einen hervorragenden zweiten Platz in der entsprechenden Kategorie\u2026 dachten wir zumindest! Wie sich jedoch herausstellte, fand die Jury das eingereichte Video so humorvoll und qualitativ hochwertig, dass sie eigens daf\u00fcr einen Sonderpreis mit dem Titel \u201eCoup de c\u0153ur\u201c einrichtete. Die intensive Arbeit der Klasse 6b hat somit einen kr\u00f6nenden Abschluss gefunden.\n\nDas Video des erstellten Kamishibai kann unter folgendem Youtube-Link aufgerufen werden: https://www.youtube.com/watch?v=_qL0SpHFA50\n\nBon visionnage!\n\nBastian Rudloff\n\nKunst als Sprachrohr \u2013 Unterrichtsergebnisse\n\nIn unserer Unterrichtsreihe \u201cKunst als Sprachrohr \u2013 Nicht nur Malen, sondern Farbe bekennen!\u201d setzten sich die Sch\u00fcler:innen der 12ten Klasse mit dem Gestaltungsmittel \u201cSchrift\u201d und der Technik des Drucks auseinander. Als Vor\u00fcbung f\u00fcr eine sp\u00e4tere Plakatgestaltung entstanden so verschiedene Statement-Taschen. Herzlichen Dank an die Sch\u00fcler, deren Ergebnisse wir hier teilen d\u00fcrfen!\n\nUnser Bild zeigt ausgew\u00e4hlte Ergebnisse.\n\nSchuleigenes Hausaufgabenheft eingef\u00fchrt\n\nLiebe Schulgemeinschaft, liebe Sch\u00fcler:innen und sehr geehrte Elternschaft, \u00a0\n\nnach einem monatelangen kreativen und organisatorisch anspruchsvollen Prozess m\u00f6chten wir euch und Ihnen mit Stolz unser erstes schuleigenes Hausaufgabenheft am Albert-Schweitzer-Gymnasium vorstellen. \u00dcber die Funktion von Notizen zu Hausaufgaben hinaus hilft es unseren Sch\u00fcler:innen und den Eltern im Schulalltag, sich an unserer immer digitaler werdenden Schule zurecht zu finden. Das Hausaufgabenheft umfasst 166 Seiten, 32 davon mit zus\u00e4tzlichen Informationen. Neben Angaben zu organisatorischen Dingen, wie zum Beispiel dem digitalen Stundenplan, sind auch viele allgemeine Hinweise und Hilfen zum selbstorganisierten Lernen zu finden.\n\nDie Kirsche auf der Sahnetorte \u2013 ebenfalls eine Premiere \u2013 sind die Kunstwerke, die mit fantasievollem Engagement von unseren Sch\u00fcler:innen der ehemaligen 10b und 10d gestaltet wurden. W\u00e4hrend die 10d Schriftbilder mit f\u00fcr das ASG typischen Signalw\u00f6rtern f\u00fcr das Cover entwarfen, lie\u00df sich die 10b durch Zitate von Albert Schweitzer inspirieren. Die in schwarz-wei\u00df verzierten Zitate leiten die neuen Besitzer:innen der Hausaufgabenhefte durch die Kalendermonate. Wir sagen vielen Dank f\u00fcr die Unterst\u00fctzung.\n\nMitgewirkt haben:\n\n  \u2022 10b: Hashir Bilal, Joean Eichhorn, Jule Escher, Theo Hartmann, Matteo Hudl, \u00c9mile Kubitz, Leonardo Marx, Paula Meurer, Diana Roo, Maya Schumann, Sonja Schwarz, Ben Stiebritz.\n  \u2022 10d: Aaron Eberlein, Richard Glatz, Marie Heinrich, Jasmin Leyh, Mi Mai, Melanie Michalowski, Nelly Richter, Lukas Pfistner, Lilly Schmidt, Laura V\u00f6lzke, Fabian Zinn. \u00a0\n\nEin besonderer Dank gilt unserem Schulf\u00f6rderverein, der die Hausaufgabenhefte f\u00fcr unsere neuen 5. Klassen sponsert.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi und Christina Feuerstacke\n\nIMG_9716-scaled-e1694074362120\nIMG_9717-scaled-e1694074578969\nIMG_9714-scaled-e1694074501808\nIMG_9718-scaled\nIMG_9715-scaled\nIMG_9714-1-scaled\n\nN\u00e4chster Halt: ein nachhaltiges Europa \u2013 Reisebericht \u00fcber das European Youth Gathering in Bad Marienberg\n\nBeim 69. Europ\u00e4ischen Wettbewerb, kurz EUW, der im Schuljahr 2021/2022 durchgef\u00fchrt wurde, konnten die Sch\u00fclerinnen Sarah Rehmann vom Stammhaus des ASG und Mandy Sode vom Spezialschulteil Hauptpreise gewinnen. Am 11. Mai wurden beiden Urkunde und Preis von ihrer Kunstlehrerin Elisabeth Apel und dem Schuldirektor Sven St\u00f6tzer \u00fcberreicht. W\u00e4hrend Mandy ein Skizzenbuch und Zeichenmaterialien als Sachpreis erhielt, durfte Sarah f\u00fcr eine Woche ins Europahaus nach Bad Marienberg in Rheinland-Pfalz reisen, um dort am European Youth Gathering der EUW-Gewinner:innen teilzunehmen.\n\n\u00dcber ihre Reise hat Sarah einen kleinen Reisebericht verfasst, den wir im Folgenden teilen wollen:\u00a0\n\nAls ich die Nachricht erhielt, dass ich beim Europ\u00e4ischen Wettbewerb einen Reisepreis gewonnen habe, freute ich mich riesig. Meine Erwartungen an die Woche in Bad Marienberg waren dementsprechend hoch. Schlie\u00dflich erhoffte ich mir, spannende und spa\u00dfige Tage mit einer grandiosen Gruppe Jugendlicher aus verschiedenen L\u00e4ndern Europas zu verbringen. Diese Erwartungen wurden sogar noch \u00fcbertroffen: Unsere Gruppe setzte sich aus Portugiesen, \u00d6sterreichern und Deutschen zusammen, wobei besonders auch die multinational besetzten Zimmer zum Austausch beitrugen.\n\nDie Woche stand wie der 69. Europ\u00e4ische Wettbewerb unter dem Motto \u201eN\u00e4chster Halt: ein nachhaltiges Europa\u201c und hielt viele Highlights bereit. Direkt zu Beginn fand ein internationaler Abend statt, den jede Nation mit typischem Essen oder Gegenst\u00e4nden aus der eigenen Region sehr interessant gestaltete. Es war ein gro\u00dfartiger Abend, an dem wir alle zusammen sangen, tanzten und lachten.\n\nTeilnehmer:innen des European Youth Gathering in Bad Marienberg\nTeilnehmer:innen des European Youth Gathering in Bad Marienberg\n\nIn dieser Woche besuchten wir auch die Braunkohle-Tagebaust\u00e4tten in Garzweiler und erkundeten gemeinsam K\u00f6ln. Nat\u00fcrlich f\u00fchrten wir als Gruppe auch intensive Debatten \u00fcber die Zukunft Europas und unsere eigenen Vorstellungen dazu. Um unsere Vorstellungen zur Zukunft Europas zu visualisieren, stellten wir unsere Utopien bzw. Dystopien mithilfe von K\u00e4sten, Stoff, Papier und vielen weiteren Materialien dar.\n\nNach diesen vielf\u00e4ltigen Aktivit\u00e4ten lie\u00dfen wir unsere Tage gew\u00f6hnlich gemeinsam auf dem Basketballplatz ausklingen. Unser Abschlussabend kam viel zu schnell: er begann auf der Bowlingbahn, bevor geb\u00fchrend gefeiert wurde.\n\nDie Woche in Bad Marienberg hat mir wahnsinnig viel Spa\u00df gemacht. Ich bin sehr froh, dass ich diese Erfahrung machen durfte. Die vielen spannenden und anregenden Diskussionen und der internationale Austausch haben mich sehr bereichert. Ich w\u00fcrde jederzeit wieder eine solch besondere Reise antreten. Von daher kann ich nur allen Sch\u00fcler:innen empfehlen, auch am Europ\u00e4ischen Wettbewerb teilzunehmen!!!\n\nWeil ich ein M\u00e4dchen bin \u2013 Kunstprojekt am ASG umgesetzt\n\nWir, Sarah Rehmann und Kiara Rose, Abiturientinnen des Jahres 2O22, sind stolze Tr\u00e4gerinnen des Albert-Schweitzer-Schulpreises f\u00fcr Kunst, der uns f\u00fcr unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d verliehen wurde. Mit unserer Sozialen Plastik unterst\u00fctzen wir die weibliche Sch\u00fclerschaft durch die Bereitstellung kostenloser Hygieneartikel auf den Schultoiletten.\n\nIn der 11. Klasse bekamen wir von unserer Kunstlehrerin Frau Apel den Projektauftrag, eine Soziale Plastik im Sinne Joseph Beuys zu entwerfen. Diese sollte der ganzen Schule zur Verf\u00fcgung stehen und nachhaltig sein. Unsere Idee stie\u00df bei unseren Mitsch\u00fcler:innen auch gleich auf gro\u00dfe Resonanz. So entstand unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d. Der Projektname verk\u00f6rpert ein Gef\u00fchl von Gemeinschaft und Zusammenhalt. Unsere Idee war es, recycelten Kartons zu gestalten, die mit Binden und Tampons gef\u00fcllt und in den Toiletten angebracht werden sollten. Durch das Prinzip der Gegenseitigkeit k\u00f6nnen alle Sch\u00fclerinnen an unserem Projekt teilnehmen, sie k\u00f6nnen geben und nehmen.\n\nKiara nahm stellvertretend f\u00fcr ihr Team den Schulpreis entgegen, da Sarah an diesem Tag leider nicht dabei sein konnte.\n\nUnser Projekt wurde von unserem Schulleiter, Herrn St\u00f6tzer, genehmigt, erfuhr aber zu diesen Zeitpunkt noch keine finanzielle F\u00f6rderung. Davon lie\u00dfen wir uns jedoch nicht beirren. Nachdem wir Mitte Dezember 2O21 einen ersten Kontakt mit der Organisation \u201eeinhorn\u201c herstellen konnten, nahm unser Projekt in der 12. Klasse weiter an Fahrt auf. Diese gro\u00dfartige Firma stellt u.a. Hygieneartikel nachhaltig und vegan her, setzt sich mit vielen kontroversen sowie politischen Themen auseinander und macht auf gesellschaftliche Probleme aufmerksam. Aus diesem Grund war die Freude gro\u00df, als uns nach mehrmaligem Emailaustausch Produkte zu gesonderten Preisen angeboten wurden.\n\nEnde Januar 2O22 stellte uns der Schulf\u00f6rderverein 250 Euro f\u00fcr die Umsetzung unserer Ideen zur Verf\u00fcgung, und im M\u00e4rz konnten wir schlie\u00dflich unsere erste Bestellung bei \u201eeinhorn\u201c t\u00e4tigen. Wir \u00fcberarbeiteten unser Konzept und stellten dieses im Mai dem Lehrerkollegium vor. Nach diesem letzten Schritt konnten wir die Boxen mit den Hygieneartikeln endlich in den Toiletten aufstellen. Somit stehen den Sch\u00fclerinnen unserer Schule seit Mai kostenlose Hygieneartikel zur Verf\u00fcgung.\n\nWir sind sehr stolz darauf, dass wir unsere Idee in die Tat umsetzen konnten. Unser herzlicher Dank gilt unserer Kunstlehrerin Frau Apel, \u201eeinhorn\u201c sowie dem Schulf\u00f6rderverein. Wir hoffen, dass sich nach unserem Schulabschluss auch andere Sch\u00fcler:innen daf\u00fcr einsetzen, dass dieses Projekt fortgesetzt wird.\n\nKiara Rose\n\nPr\u00e4sentation \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201dHerunterladen"}
{"docno": "8234187861693604455", "url": "https://www.asg-erfurt.de/klasse-06b-gewinnt-sonderpreis-des-institut-francais/", "title": "Klasse 06b gewinnt Sonderpreis des Institut fran\u00e7ais", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKlasse 06b gewinnt Sonderpreis des Institut fran\u00e7ais\n\n\u201eAllein geht man schneller, zusammen kommt man weiter!\u201c\u2026dieses Motto hat sich die Klasse 6b unseres Albert-Schweitzer-Gymnasiums eindrucksvoll zu Herzen genommen. Die Klasse hat w\u00e4hrend des Franz\u00f6sischunterrichts mit Herrn Rudloff und Frau M\u00fcller am deutschlandweiten Kamilala-Wettbewerb des Institut fran\u00e7ais teilgenommen und den Sonderpreis gewonnen.\n\nDie Aufgabe bestand darin, ein sogenanntes Kamishibai (japanisches Papiertheater) als Video zu gestalten. Unter oben genanntem Motto sollten Geschichten entstehen, die neben dem Franz\u00f6sischen m\u00f6glichst viele weitere Sprachen verwenden. Hierf\u00fcr bot sich die Klasse 6b mit Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern unterschiedlichster Herkunft und vielf\u00e4ltiger Sprachkenntnisse nat\u00fcrlich bestens an. Sie haben sich den Plot ihrer Geschichte und deren Protagonisten selbstst\u00e4ndig \u00fcberlegt, die Texte der Figuren verfasst und Zeichnungen zu den einzelnen Szenen erstellt. Es war gro\u00dfartig, dass jede Sch\u00fclerin und jeder Sch\u00fcler ihre/seine individuellen F\u00e4higkeiten einbringen konnte und die Klasse als Einheit an einem gemeinsamen Projekt gearbeitet hat.\n\nDas entstandene Kamishibai wurde beim Wettbewerb eingereicht. Nach einige Wochen stand das Ergebnis fest: Die Klasse belegte einen hervorragenden zweiten Platz in der entsprechenden Kategorie\u2026 dachten wir zumindest! Wie sich jedoch herausstellte, fand die Jury das eingereichte Video so humorvoll und qualitativ hochwertig, dass sie eigens daf\u00fcr einen Sonderpreis mit dem Titel \u201eCoup de c\u0153ur\u201c einrichtete. Die intensive Arbeit der Klasse 6b hat somit einen kr\u00f6nenden Abschluss gefunden.\n\nDas Video des erstellten Kamishibai kann unter folgendem Youtube-Link aufgerufen werden: https://www.youtube.com/watch?v=_qL0SpHFA50\n\nBon visionnage!\n\nBastian Rudloff"}
{"docno": "9205799753534239734", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/bilinguale-ausbildung/", "title": "Bilinguale Ausbildung", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nJulius Plehn vom ASG Erfurt im Deutschland-Team des iGeo-Wettbewerbs\n\nAls Sieger im iGeo-Wettbewerb des ASG Erfurt und nach Punkten bester Teilnehmer Th\u00fcringens hatte sich Julius Plehn f\u00fcr das Bundesfinale qualifiziert, welches erstmalig in Erfurt stattfand. Am 17. und 18. November 2023 trafen sich alle Landessieger und der Sieger der deutschen Auslandsschulen, um in vier Wettbewerbsteilen ihre Besten zu ermitteln. Diese bilden im Jahr 2024 das Deutschland-Team f\u00fcr den internationalen iGeo-Wettbewerb in Dublin.\n\nBeim Bundesfinale waren zwei englischsprachige Klausuren zur Stadtentwicklung in Gro\u00dfbritannien und zu Naturrisiken in Australien zu verfassen. Au\u00dferdem mussten ein Multi-Media-Test sowie eine Kartierung im Stadtgebiet Erfurts absolviert werden.\n\nJulius Plehn konnte sich auch bei diesen anspruchsvollen Aufgaben behaupten und schaffte es unter die besten vier Teilnehmer. Damit wird er im kommenden Sommer als Mitglied des Deutschland-Teams nach Irland fahren und neben der Teilnahme am internationalen Wettbewerb auch die Chance auf ein spannendes Begleitprogramm sowie interessante Exkursionen vor Ort haben.\n\nWir gratulieren ihm zu diesem Erfolg und dr\u00fccken ihm die Daumen f\u00fcr ein gutes Abschneiden beim internationalen Wettbewerb in Dublin 2024."}
{"docno": "4317651803424880091", "url": "https://www.asg-erfurt.de/julius-plehn-vom-asg-erfurt-im-deutschland-team-des-igeo-wettbewerbs/", "title": "Julius Plehn vom ASG Erfurt im Deutschland-Team des iGeo-Wettbewerbs", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nJulius Plehn vom ASG Erfurt im Deutschland-Team des iGeo-Wettbewerbs\n\nAls Sieger im iGeo-Wettbewerb des ASG Erfurt und nach Punkten bester Teilnehmer Th\u00fcringens hatte sich Julius Plehn f\u00fcr das Bundesfinale qualifiziert, welches erstmalig in Erfurt stattfand. Am 17. und 18. November 2023 trafen sich alle Landessieger und der Sieger der deutschen Auslandsschulen, um in vier Wettbewerbsteilen ihre Besten zu ermitteln. Diese bilden im Jahr 2024 das Deutschland-Team f\u00fcr den internationalen iGeo-Wettbewerb in Dublin.\n\nBeim Bundesfinale waren zwei englischsprachige Klausuren zur Stadtentwicklung in Gro\u00dfbritannien und zu Naturrisiken in Australien zu verfassen. Au\u00dferdem mussten ein Multi-Media-Test sowie eine Kartierung im Stadtgebiet Erfurts absolviert werden.\n\nJulius Plehn konnte sich auch bei diesen anspruchsvollen Aufgaben behaupten und schaffte es unter die besten vier Teilnehmer. Damit wird er im kommenden Sommer als Mitglied des Deutschland-Teams nach Irland fahren und neben der Teilnahme am internationalen Wettbewerb auch die Chance auf ein spannendes Begleitprogramm sowie interessante Exkursionen vor Ort haben.\n\nWir gratulieren ihm zu diesem Erfolg und dr\u00fccken ihm die Daumen f\u00fcr ein gutes Abschneiden beim internationalen Wettbewerb in Dublin 2024."}
{"docno": "4448141460746501601", "url": "https://www.asg-erfurt.de/asg-bei-jugend-forscht-erfolgreich/", "title": "ASG bei Jugend forscht erfolgreich", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nASG bei Jugend forscht erfolgreich\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch allen Preistr\u00e4gern des Regionalwettbewerbs \u201cJugend forscht\u201d Mittelth\u00fcringen 2024! Neun von den zehn vergebenen ersten Preisen, sowie f\u00fcnf zweite und dritte Preise, als auch neun Sonderpreise gingen an Sch\u00fclerinnen bzw. Sch\u00fcler der Spezialklassen am Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt. Wir w\u00fcnschen allen Siegern viel Erfolg beim Landeswettbewerb am 09.04.2024 in Jena! Zur Website der Spezialklassen"}
{"docno": "-4902063152592000805", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/im-unterricht-entstanden/page/2/", "title": "Im Unterricht entstanden \u2013 Seite 2", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPaste Up Projekt findet grandiosen Abschluss zum Schuljahresende\n\nAm Donnerstag, den 7. Juli 2022, kam unser Paste Up Projekt zu seinem gro\u00dfartigen Abschluss: Sch\u00fclerin und Projektteilnehmerin Annika aus der 10a ziert nun \u00fcberlebensgro\u00df die Au\u00dfenfassade des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Trotz der widrigen Witterung am letzten Donnerstag tanzt Annika nun neben einem QR-Code an der Wand. Wohin dieser verlinkt ist? Kommt vorbei und probiert es selber aus! \u00a0\n\nBereits im Oktober hatten die Sch\u00fcler:innen der 1Oa viele Ideen entwickelt, was f\u00fcr ein Motiv die Au\u00dfenfassade des ASG zieren k\u00f6nnte. Die Idee hinter diesem Motiv und auch der Paste Ups im Innenraum der Schule ist die\u00a0Sichtbarwerdung der Schulgemeinschaft und die Interaktion und Kommunikation untereinander und mit dem Umfeld im Stadtteil Rieth. \u00a0\n\nPasteup-3\nPasteup-2\nPasteup-1\nPasteup-4\n\nVon der ersten Idee bis zum Projektabschluss ist ein Jahr vergangen. Im Sommer 2021 fand das erste Treffen mit der Kulturagentin Miriam Braunstein statt. Frau Laurenat von der Stadtverwaltung Erfurt hat uns von Beginn an unterst\u00fctzt und die Genehmigungsverfahren f\u00fcr die Anbringung geregelt. Einschlie\u00dflich unserer Sch\u00fcler:innen und Partner:innen haben sich \u00fcber 30 Personen an diesem wunderbaren Kunstprojekt beteiligt. \u00a0\n\nDie K\u00fcnstlerin Maria Vill und ihr Tapezier-Kompagnon Steffen, Projektleiterin Elisabeth Apel und Kunstlehrerin Julia Etzold bedanken sich herzlich bei Werner Alkewitz, der die Hebeb\u00fchne f\u00fcr die Tapezierarbeiten gesponsert hat, und beim F\u00f6rderverein des Albert-Schweitzer-Gymnasiums, ohne dessen finanzielle Unterst\u00fctzung der zweite Teil nicht realisierbar gewesen w\u00e4re! \u00a0\n\nEs w\u00e4re sch\u00f6n, wenn dieses Projekt der Auftakt f\u00fcr eine interdisziplin\u00e4re Gestaltung des Schulhofs werden w\u00fcrde, an der sich alle beteiligen k\u00f6nnen. Wir freuen uns \u00fcber die vielen positiven und nachhaltigen Reaktionen auf eure Bilder. Tanzt sch\u00f6n in die Ferien!\n\nElisabeth Apel und Julia Etzold\nFachschaft Kunst\n\nFotos: Julia Etzold\n\nDer Ukraine-Russland-Konflikt \u2013 Ursachen und Verlauf\n\nViele von euch werden von dem Konflikt zwischen Russland und Ukraine geh\u00f6rt haben. Einige versuchen wahrscheinlich in Form von Spenden oder \u00e4hnliches zu helfen. Aber wie kam es zu diesem Konflikt? Eine Antwort auf die Ursachen sowie eine Erkl\u00e4rung des Konfliktverlaufs soll Euch dieser Blogpost liefern.\n\nUm den gesamten Konflikt verstehen zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen wir in die Vergangenheit Europas schauen. Die Herrschaft der Ukraine wechselte bis ins 20. Jahrhundert mehrfach, sodass die Landesgrenzen sich immer wieder verschoben und die Bev\u00f6lkerung verschiedene politische Ausrichtungen erlebte. Die jeweils angrenzenden M\u00e4chte in den verschiedenen Epochen akzeptierten das Land nicht als eigenst\u00e4ndigen Staat, sondern betrachteten es als Teil ihres eigenen Landes. Der wiederholt aufflammende Kampf um die Unabh\u00e4ngigkeit und die sich stetig \u00e4ndernde politische Herrschaft sorgten f\u00fcr eine tiefe Spaltung in der ukrainischen Bev\u00f6lkerung. Es konnte keine gemeinsame Landesidentit\u00e4t entstehen.\n\nNachdem die heutige Ukraine 1917 in zwei Nationalstaaten unabh\u00e4ngig wurde, schloss sie sich 1922 der Sowjetunion an. 1932 kam es zu einer unter dem Namen \u201eHolodomor\u201c bekannten Hungersnot, welcher um die vier Millionen Menschen zum Opfer fielen. Als Ursache sehen viele die Politik der Sowjetunion. Josef Stalin, Diktator des Staates, enteignete Bauern ihres Besitzes und schloss die Bauernh\u00f6fe zu Gro\u00dfbetrieben zusammen. Angebliche innere Feinde der Sowjetunion lie\u00df er in Arbeitslager schicken oder ermorden. All diesen Zwangsma\u00dfnahmen folgte unter anderem ein gro\u00dfes Leid in der Landwirtschaft. Die damaligen Geschehnisse belasten die russisch-ukrainische Beziehung bis heute.\n\nSowjetunion\n\nDie Sowjetunion, auch UdSSR genannt, war ein Staat von 1922 bis 1991. Neben dem heutigen Russland sowie der Ukraine geh\u00f6rten ihr noch 13 weitere L\u00e4nder an. Somit erstreckte sich ihr Gebiet von Osteuropa bis nach Asien hinein. Die Sowjetunion entwickelte sich schnell zu einer Diktatur und wurde nach dem 2. WK neben der USA zu einer Supermacht. 1991 zerfiel die UdSSR und es entstanden 15 unabh\u00e4ngige Staaten. Russland kann als Nachfolgestaat der UdSSR betrachtet werden.\n\nDennoch blieb die Ukraine weiterhin Mitglied in der Sowjetunion, bis diese 1991 zerfiel. Die ukrainische Regierung gab eine Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung ab, welcher 90% der Bev\u00f6lkerung zustimmten, u.a. die Mehrheit der russischen Ukrainer. Die heute bekannte Ukraine existiert also erst seit knapp 30 Jahren.\n\nDurch die verschiedenen historischen Erfahrungen gestaltet sich die Suche nach einer geeinten Identit\u00e4t schwierig. W\u00e4hrend der Westen des Landes sich eher an der westlichen Welt orientiert, richtet sich der \u00f6stliche Teil mehr nach Russland aus.\n\nAu\u00dfenpolitisch wird versucht, beide Richtungen zu verfolgen. Dass dieser Spagat nicht lange gut gehen kann, ist offensichtlich. Sowohl West-Ukraine mit der EU und den USA, als auch Ost-Ukraine mit Russland haben m\u00e4chtige Verb\u00fcndete, welche versuchen, wirtschaftlichen und politischen Einfluss zu nehmen.\n\nEU\n\nDie EU, kurz f\u00fcr Europ\u00e4ische Union, ist ein Zusammenschluss von 27 europ\u00e4ischen Staaten. Mit zun\u00e4chst 12 Mitgliedern gr\u00fcndete sie sich 1993. Ziele der EU sind Wohlstand, Frieden sowie ein demokratisches Miteinander.\n\n2013 wird diese Zerrissenheit erneut deutlich, als die EU mit der Ukraine ein Assoziierungsprogramm unterzeichnen m\u00f6chte. Damit soll eine engere Zusammenarbeit mit den westlichen L\u00e4ndern erreicht werden. Der russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin schafft es durch Druck und Bestechung den ukrainischen Pr\u00e4sidenten Wiktor Janukowytsch von der Unterzeichnung abzubringen und stattdessen ein Abkommen mit Russland zu schlie\u00dfen. Dies f\u00fchrte zu gro\u00dfen Protesten in der ukrainischen Bev\u00f6lkerung. Sie schafft es, dass Janukowytsch zur\u00fccktreten muss und das Assoziierungsabkommen mit der EU unterzeichnet wird. Der aktuelle Pr\u00e4sident und Nachfolger von Janukowytsch, Wolodymyr Selenskyi, gilt als pro-europ\u00e4isch und pro-westlich eingestellt.\n\nMit der Unterzeichnung des Abkommens wurde, laut Politikexperten, f\u00fcr Russland eine Grenze \u00fcberschritten. Das Land nutzt die entstandenen Unruhen in der Ukraine, um 2014 die Krim milit\u00e4risch einzunehmen und an Russland anzuschlie\u00dfen. Dies wird von mehreren Staaten der Welt jedoch als v\u00f6lker-rechtswidriger Akt verurteilt.\n\nDer Donbass, ein weiteres Gebiet von russischem Interesse, ist ebenfalls umk\u00e4mpft. Es kommt immer wieder zu Gefechten zwischen den ukrainischen Soldaten und Separatisten, den ukrainischen Einwohner mit pro-russischer Einstellung. Sie sind f\u00fcr die Trennung der umk\u00e4mpften Gebiete von der Ukraine.\n\nKrim und Donbass\n\nDie Krim ist eine Halbinsel im Schwarzen Meer. 1954 war sie ein Geschenk der Sowjetunion an die Ukraine. Nach der Aufl\u00f6sung der UdSSR blieb die Halbinsel ukrainisches Territorium.\n\nDer Donbass ist eine Region im S\u00fcdosten der Ukraine mit einer Grenze zu Russland. Dort gibt es einen gro\u00dfen Anteil an russischsprachigen Einwohnern.\n\nIn den n\u00e4chsten Jahren kommt es immer wieder zu diplomatischen Bem\u00fchungen, um eine friedliche L\u00f6sung zu schaffen. Bald ist eine Festgefahrenheit zu finden. Die jeweiligen Konfliktparteien, der ukrainische Westen mit der EU und der NATO sowie der ukrainische Osten mit Russland als Unterst\u00fctzung, schieben sich gegenseitig den Vorwurf zu, jeweils nur die Macht ausbauen zu wollen.\n\nNATO\n\nDie NATO, deutsch Nordatlantikpakt, ist ein politisch-milit\u00e4risches B\u00fcndnis. 1949 mit zw\u00f6lf Staaten gegr\u00fcndet, hat es heute 30 Mitglieder. Die wichtigsten Ziele sind der Einsatz f\u00fcr Frieden und Freiheit. Im Falle einer milit\u00e4rischen Bedrohung gibt es die Verpflichtung zur gegenseitigen Hilfe.\n\n2021 flammt der Konflikt zwischen Russland und Ukraine erneut auf, als Russland einen massiven Truppenaufmarsch des Milit\u00e4rs startete. Angestrebte Verhandlungen f\u00fchrten zu keinem Ergebnis, und wurden im Februar 2022 abgebrochen. Am 21. Februar ernennt Putin in einer TV-Ansprache die beiden Separatistengebiete Luhansk und Donezk zu unabh\u00e4ngigen Volksrepubliken und schlie\u00dft mit diesen einen \u201eFreundschaft und Beistands\u201c-Vertrag. Dieses Vorgehen erm\u00f6glicht dem russischen Milit\u00e4r die Stationierung ihrer Soldaten dort.\n\nNeben der Anerkennung der Separatisten-gebiete erhebt Putin auch schwere Vorw\u00fcrfe gegen die NATO. Sie h\u00e4tten die Ukraine zu einem Kriegsschauplatz gemacht und US-Drohnen w\u00fcrden die russische Bev\u00f6lkerung ausspionieren. Des Weiteren w\u00fcrde die milit\u00e4rische Infrastruktur immer n\u00e4her an Russland heranr\u00fccken. Ein Beitritt der Ukraine in die NATO w\u00fcrde eine massive Sicherheitsbedrohung f\u00fcr den Staat bedeuten. Die dahingehenden russischen Besorgnisse \u00fcber das immer gr\u00f6\u00dfer werdende westliche B\u00fcndnis, welches durch die Osterweiterungen der NATO entstanden ist, seien in den letzten Jahren nicht ernst genommen wurden.\n\nLaut Putin sei Russland unter bestimmten Bedingungen zum Dialog mit dem Westen bereit. Zum einen sollen die westlichen Staaten darauf verzichten Raketenabwehrsysteme zu stationieren. Weiterhin soll die NATO sich von ihren Osterweiterungen zur\u00fcckziehen, sodass man wieder auf dem Stand von 1997 w\u00e4re.\n\nDie Reaktion der EU und USA auf Putins Aktion war die Durchf\u00fchrung mehrerer Strafma\u00dfnahmen gegen\u00fcber der russischen Wirtschaft. Die NATO verk\u00fcndete, dass es kein Milit\u00e4reingriff gibt, solange kein Mitgliedsstaat betroffen sei. Ein Beitritt der Ukraine sei in n\u00e4chster Zeit auch nicht m\u00f6glich, da das Land noch ungel\u00f6ste Territorialkonflikte habe. Des Weiteren gebe es in der NATO keinen gemeinsamen Konsens dar\u00fcber.\n\nAm 24. Februar marschieren russische Soldaten in die Ukraine ein und ein Krieg in Europa beginnt. Angriffe erfolgten an mehreren Fronten und bald werden die ersten Todesopfer beklagt. Der ukrainische Pr\u00e4sident Selenskyi rief das Kriegsrecht f\u00fcr sein Land aus. Putins Begr\u00fcndung f\u00fcr die \u201eMilit\u00e4roperation\u201c ist der Schutz der Menschen, die seit acht\nJahren einem V\u00f6lkermord durch das ukrainische Regime ausgesetzt seien. Er strebe die Demilitarisierung und Entnazifizierung an. Weiterhin warnt er davor, dass ein Angriff auf Russland fatale Konsequenzen haben w\u00fcrde.\nImmer mehr Menschen fl\u00fcchten in die angrenzenden L\u00e4nder der Ukraine, die meisten von ihnen \u00fcber die polnische Grenze. Des Weiteren wird die Gefahr einer nuklearen Katastrophe immer wahrscheinlicher. Sollte es zu Explosionen von Atomkraftwerken kommen, h\u00e4tte dies nicht nur Auswirkungen auf die umliegenden L\u00e4nder, sondern auf ganz Europa.\n\nKriegsrecht, Demilitarisierung und Entnazifizierung\n\nDas Kriegsrecht ist Teil des V\u00f6lkerrechtes. Darin wird beschrieben, unter welchen Umst\u00e4nden Krieg gef\u00fchrt werden darf sowie welche Regeln im Kriegsfall gelten.\n\nUnter der Demilitarisierung versteht man den Abbau der Armee eines Landes sowie deren Waffenlager, sodass von diesem Land keine milit\u00e4rische Gefahr mehr ausgeht.\n\nMit der Entnazifizierung wird der Prozess beschrieben, in dem die Bev\u00f6lkerung von den Einfl\u00fcssen des Nationalsozialismus befreit wird. Der Begriff kam nach Ende des 2. Weltkrieges auf.\n\nWie ihr es bereits herauslesen k\u00f6nnt, gibt es in diesem Konflikt mehrere Akteure. Auf der einen Seite steht die ukrainische Regierung mit Unterst\u00fctzung der EU und NATO. Die andere Seite stellt die Separatisten mit einer pro-russische Einstellung dar. Auch wenn es in dem Konflikt vordergr\u00fcndig um die Ukraine geht, reicht er weit \u00fcber ihre Grenzen hinaus und kann sich zu einem Konflikt zwischen dem Westen und Russland entwickeln.\n\nZusammengefasst l\u00e4sst sich sagen, dass die Ursachen f\u00fcr diesen Konflikt weit in die Geschichte zur\u00fcckreichen. Durch die sich immer wieder \u00e4ndernden Herrschaften, gibt es in der Ukraine eine ungekl\u00e4rte Identit\u00e4tsfrage. Land und Bev\u00f6lkerung spalten sich in zwei Lager. An diese unterschiedlichen Auffassungen kn\u00fcpft auch die Frage nach der Eigenst\u00e4ndigkeit des Staates an. Laut Putin ist die Ukraine kein souver\u00e4ner Staat, sondern ein Teil von Russland ohne Existenzrecht in ihrer heutigen Form. Zudem f\u00fchlt sich Russland in seiner Sicherheit bedroht. Durch die immer wieder aufkommenden milit\u00e4rischen Konflikte in den letzten Jahren bekam die Ukraine mehrfach die Hilfe des Westens. Dazu kommt, dass viele ehemalige Sowjetstaaten Mitglieder der NATO sowie EU sind und somit eine pro-westliche Einstellung verfolgen.\n\nDer Ukraine-Russland-Konflikt hat sich \u00fcber mehrere Jahrzehnte entwickelt, ehe es schlie\u00dflich zur Eskalation kam. Wenn ihr euch noch genauer mit dem Konflikt besch\u00e4ftigen m\u00f6chtet, verlinke ich am Ende des Blogposts meine Informationsquellen. F\u00fcr aktuelle Informationen verfolgt bitte die Artikel und Sendungen von seri\u00f6sen Nachrichtensendern.\n\nLea G\u00f6bel\n\nDieser umfassend recherchierte Beitrag ist im Geschichtsunterricht des ASG entstanden.\n\nSarahs Torte \u00fcberzeugt Bundesjury\n\nSarah Rehmann aus der 12. Klassenstufe hat beim 69. Europ\u00e4ischen Wettbewerb 2022 einen der begehrten Hauptpreise gewonnen. Die Sch\u00fclerin des Albert-Schweitzer-Gymnasiums hat mit ihrem im Kunstunterricht entstandenen Beitrag mit dem Titel \u201eUns schmeckt das nicht\u201c sowohl die Landes- als auch die Bundesjury \u00fcberzeugt. Ihre Arbeit zum Thema Greenwashing geh\u00f6rt zu den besten eingereichten Werken. Sie darf nun im Juni ins Europahaus nach Bad Marienberg reisen und am European Youth Gathering teilnehmen. Dabei handelt es sich um einen einw\u00f6chigen kulturellen Austausch zwischen allen Gewinner:innen des Wettbewerb aus verschiedenen L\u00e4ndern Europas.\n\nAn der 69. Ausgabe des Europ\u00e4ischen Wettbewerbs beteiligten sich \u00fcber 58.000 Teilnehmer:innen. Es ist der \u00e4lteste Sch\u00fcler:innen-Wettbewerb in Deutschland und wird vom Verein \u201eEurop\u00e4ische Bewegung Deutschland\u201c ausgerichtet. Der diesj\u00e4hrige Wettbewerb fragte nach unserem \u00f6kologischen Fu\u00dfabdruck in Europa und lud Kinder und Jugendliche jeden Alters und aus allen Schulformen dazu ein, eigene, kreative Antworten auf die vielen Fragen rund um Klimaschutz, Umweltzerst\u00f6rung und Nachhaltigkeit zu pr\u00e4sentieren. Auch andere ASG-Sch\u00fcler:innen haben Beitr\u00e4ge zu den unterschiedlichen Themenkomplexen eingereicht.\n\nWir sagen Sarah herzlichen Gl\u00fcckwunsch und freuen uns auf deinen Reisebericht.\u00a0\n\nElisabeth Apel\n\nArtist Statement von Sarah RehmannHerunterladen"}
{"docno": "-2031644333933302194", "url": "https://www.asg-erfurt.de/kunst-als-sprachrohr-unterrichtsergebnisse/", "title": "Kunst als Sprachrohr \u2013 Unterrichtsergebnisse", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKunst als Sprachrohr \u2013 Unterrichtsergebnisse\n\nIn unserer Unterrichtsreihe \u201cKunst als Sprachrohr \u2013 Nicht nur Malen, sondern Farbe bekennen!\u201d setzten sich die Sch\u00fcler:innen der 12ten Klasse mit dem Gestaltungsmittel \u201cSchrift\u201d und der Technik des Drucks auseinander. Als Vor\u00fcbung f\u00fcr eine sp\u00e4tere Plakatgestaltung entstanden so verschiedene Statement-Taschen. Herzlichen Dank an die Sch\u00fcler, deren Ergebnisse wir hier teilen d\u00fcrfen!\n\nUnser Bild zeigt ausgew\u00e4hlte Ergebnisse."}
{"docno": "-5735609955922456916", "url": "https://www.asg-erfurt.de/ein-toller-international-bazaar/", "title": "Ein toller \u201eINTERNATIONAL BAZAAR\u201d", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nEin toller \u201eINTERNATIONAL BAZAAR\u201d\n\nAm 28. Februar 2024 veranstaltete die Klasse 6B einen\u00a0\u201cInternational Bazaar\u201d, von dem ich euch gern\u00a0berichten m\u00f6chte.\u00a0\n\nSchon seit l\u00e4ngerer Zeit hatten wir den Wunsch, einen\u00a0Basar zu veranstalten. Gemeinsam mit Frau Kirschstein\u00a0beratschlagten wir, wie wir ihn vorbereiten k\u00f6nnten.\u00a0In der 6B lernen 26 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus vielen\u00a0verschiedenen L\u00e4ndern. Wir sind sozusagen eine\u00a0internationale Klasse. Lag es da nicht nah, Leckereien\u00a0aus anderen L\u00e4ndern zu verkaufen?\n\nIm Vorfeld musste nat\u00fcrlich auch gekl\u00e4rt werden, was\u00a0wir mit dem eingenommenen Geld machen werden. Wir\u00a0haben uns entschieden, den Erl\u00f6s der Kinderkrebshilfe\u00a0und dem Kinderhospiz\u00a0Tambach-Dietharz zukommen zu\u00a0lassen.\n\nAlle fieberten dem gro\u00dfen Tag entgegen. Wir\u00a0bastelten Plakate und Schilder, legten die Preise fest\u00a0und bereiteten das Essen vor.\u00a0Endlich konnte es losgehen. Die Tische im Verkaufsraum\u00a0bogen sich unter der Last des Essens.\u00a0Es gab vegetarische und vegane Snacks und nat\u00fcrlich\u00a0unsere internationalen Leckereien, z.B. Falafel aus\u00a0Pal\u00e4stina, holl\u00e4ndische Kirschmuffins, mit Reis gef\u00fcllte\u00a0Weinbl\u00e4tter aus Syrien, mit K\u00e4se gef\u00fcllten Bl\u00e4tterteig\u00a0aus Griechenland, Kuchen aus Mexiko und\u00a0Deutschland \u2026\u00a0F\u00fcr jeden Geschmack war sicher etwas dabei und so war\u00a0es bestimmt nicht verwunderlich, dass am Ende alles\u00a0verkauft wurde. Es kam die stolze Summe von 300 Euro\u00a0zusammen!!!\n\nWir bedanken uns ganz herzlich bei unseren Eltern und\u00a0bei Frau Kirschstein und nat\u00fcrlich bei allen Sch\u00fclerinnen\u00a0und Sch\u00fclern des ASG, die an unseren St\u00e4nden so\u00a0zahlreich gekauft haben.\u00a0\n\nDer Basar hat uns allen gro\u00dfe Freude bereitet und stolz\u00a0gemacht.\u00a0Wir freuen uns schon auf das n\u00e4chste Mal.\n\nCharlotte Key\u00dfner, 6b"}
{"docno": "3849427948204748014", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schuljahresende-mit-fruehlingskonzert-und-open-mic-night-eingelaeutet/", "title": "Schuljahresende mit Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night eingel\u00e4utet", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchuljahresende mit Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night eingel\u00e4utet\n\nDie Sommerferien sind nicht mehr weit und die letzten Klassenarbeiten und Tests sind geschrieben. Diesen Moment haben die Musikensembles des ASG genutzt und ihre musikalischen Ergebnisse beim diesj\u00e4hrigen Fr\u00fchlingskonzert am 30.05.2024 pr\u00e4sentiert.\n\nSelbstbewusst sowie mit vollem Klang zeigten sich die Bl\u00e4serklassen 5 und 6 mit Klassikern wie \u201eHard Rock Blues\u201c, \u201eOde an die Freude\u201c und \u201eLa Bamba\u201c. Die Chorklassen 5 und 6 sangen als ein Chor die Popsong \u201eOver the rainbow\u201c in der sommerlichen Version von Israel Kamakawiwo\u2018ole sowie \u201eWenn sie tanzt\u201c von Max Giesinger. Auch der Jugendchor blieb dieses Mal ebenfalls im Popbereich verhaftet und pr\u00e4sentierte in einer kleinen, aber feinen Besetzung die Kulthits \u201eFields of gold\u201c, \u201eCalifornia Dreamin\u2018\u201c und \u201eFor the longest time\u201c. Zwischendurch durfte das Publikum dem virtuosen Klavierspiel von unseren vielseitig begabten Sch\u00fclern Otis und Felix aus der 8b lauschen. Abschlie\u00dfend hei\u00dfte das Nachwuchsorchester zusammen mit Musiker:innen der Stadtharmonie Erfurt die Stimmung noch ein wenig mehr an mit Filmmusiken und dem Gute-Laune-Song \u201eHappy\u201c von Pharrell Williams.\n\nIm Anschluss an das Fr\u00fchlingskonzert trafen sich alle ASG-Musikbegeisterten noch zur traditionellen Open-Mic-Night, die immer wieder aufs Neue ein Erlebnis ist. Zu den Premieren geh\u00f6rten dieses Mal die Beitr\u00e4ge der Klasse 8a sowie einiger Gitarrist:innen und einem Schlagzeuger.\n\nWir danken allen Teilnehmenden herzlich \u2013 vor allem Quentin Winter f\u00fcr die Organisation der Lichttechnik \u2013 und freuen uns auf die zuk\u00fcnftigen Konzerte und Auftritte mit euch.\n\nFachschaft Musik"}
{"docno": "1421759573362159403", "url": "https://www.asg-erfurt.de/welch-ein-musikalischer-jahresabschluss/", "title": "Welch ein musikalischer Jahresabschluss", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nWelch ein musikalischer Jahresabschluss\n\nNach zwei mitrei\u00dfenden und ausverkauften Adventskonzerten in der Erfurter Thomaskirche und der weihnachtlichen Open Mic Night m\u00f6chten wir uns bei allen Musiker:innen und Helfern f\u00fcr ihre Leistungen und ihr Engagement bedanken. Mit euch haben wir die Adventszeit erhellt. Ein letztes Mal im vergangenen Jahr waren unsere Sch\u00fcler:innen \u2013 vertreten durch das Nachwuchsorchester \u2013 am Donnerstag, den 19.12.2024, auf dem Weihnachtsmarkt zu h\u00f6ren.\u00a0Wir w\u00fcnschen allen ein gesundes neues Jahr. \u00a0\n\nEure mit Dankbarkeit und Stolz erf\u00fcllte Fachschaft Musik"}
{"docno": "-3420173728374295423", "url": "https://www.asg-erfurt.de/der-ukraine-russland-konflikt-ursachen-und-verlauf/", "title": "Der Ukraine-Russland-Konflikt \u2013 Ursachen und Verlauf", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDer Ukraine-Russland-Konflikt \u2013 Ursachen und Verlauf\n\nViele von euch werden von dem Konflikt zwischen Russland und Ukraine geh\u00f6rt haben. Einige versuchen wahrscheinlich in Form von Spenden oder \u00e4hnliches zu helfen. Aber wie kam es zu diesem Konflikt? Eine Antwort auf die Ursachen sowie eine Erkl\u00e4rung des Konfliktverlaufs soll Euch dieser Blogpost liefern.\n\nUm den gesamten Konflikt verstehen zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen wir in die Vergangenheit Europas schauen. Die Herrschaft der Ukraine wechselte bis ins 20. Jahrhundert mehrfach, sodass die Landesgrenzen sich immer wieder verschoben und die Bev\u00f6lkerung verschiedene politische Ausrichtungen erlebte. Die jeweils angrenzenden M\u00e4chte in den verschiedenen Epochen akzeptierten das Land nicht als eigenst\u00e4ndigen Staat, sondern betrachteten es als Teil ihres eigenen Landes. Der wiederholt aufflammende Kampf um die Unabh\u00e4ngigkeit und die sich stetig \u00e4ndernde politische Herrschaft sorgten f\u00fcr eine tiefe Spaltung in der ukrainischen Bev\u00f6lkerung. Es konnte keine gemeinsame Landesidentit\u00e4t entstehen.\n\nNachdem die heutige Ukraine 1917 in zwei Nationalstaaten unabh\u00e4ngig wurde, schloss sie sich 1922 der Sowjetunion an. 1932 kam es zu einer unter dem Namen \u201eHolodomor\u201c bekannten Hungersnot, welcher um die vier Millionen Menschen zum Opfer fielen. Als Ursache sehen viele die Politik der Sowjetunion. Josef Stalin, Diktator des Staates, enteignete Bauern ihres Besitzes und schloss die Bauernh\u00f6fe zu Gro\u00dfbetrieben zusammen. Angebliche innere Feinde der Sowjetunion lie\u00df er in Arbeitslager schicken oder ermorden. All diesen Zwangsma\u00dfnahmen folgte unter anderem ein gro\u00dfes Leid in der Landwirtschaft. Die damaligen Geschehnisse belasten die russisch-ukrainische Beziehung bis heute.\n\nSowjetunion\n\nDie Sowjetunion, auch UdSSR genannt, war ein Staat von 1922 bis 1991. Neben dem heutigen Russland sowie der Ukraine geh\u00f6rten ihr noch 13 weitere L\u00e4nder an. Somit erstreckte sich ihr Gebiet von Osteuropa bis nach Asien hinein. Die Sowjetunion entwickelte sich schnell zu einer Diktatur und wurde nach dem 2. WK neben der USA zu einer Supermacht. 1991 zerfiel die UdSSR und es entstanden 15 unabh\u00e4ngige Staaten. Russland kann als Nachfolgestaat der UdSSR betrachtet werden.\n\nDennoch blieb die Ukraine weiterhin Mitglied in der Sowjetunion, bis diese 1991 zerfiel. Die ukrainische Regierung gab eine Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung ab, welcher 90% der Bev\u00f6lkerung zustimmten, u.a. die Mehrheit der russischen Ukrainer. Die heute bekannte Ukraine existiert also erst seit knapp 30 Jahren.\n\nDurch die verschiedenen historischen Erfahrungen gestaltet sich die Suche nach einer geeinten Identit\u00e4t schwierig. W\u00e4hrend der Westen des Landes sich eher an der westlichen Welt orientiert, richtet sich der \u00f6stliche Teil mehr nach Russland aus.\n\nAu\u00dfenpolitisch wird versucht, beide Richtungen zu verfolgen. Dass dieser Spagat nicht lange gut gehen kann, ist offensichtlich. Sowohl West-Ukraine mit der EU und den USA, als auch Ost-Ukraine mit Russland haben m\u00e4chtige Verb\u00fcndete, welche versuchen, wirtschaftlichen und politischen Einfluss zu nehmen.\n\nEU\n\nDie EU, kurz f\u00fcr Europ\u00e4ische Union, ist ein Zusammenschluss von 27 europ\u00e4ischen Staaten. Mit zun\u00e4chst 12 Mitgliedern gr\u00fcndete sie sich 1993. Ziele der EU sind Wohlstand, Frieden sowie ein demokratisches Miteinander.\n\n2013 wird diese Zerrissenheit erneut deutlich, als die EU mit der Ukraine ein Assoziierungsprogramm unterzeichnen m\u00f6chte. Damit soll eine engere Zusammenarbeit mit den westlichen L\u00e4ndern erreicht werden. Der russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin schafft es durch Druck und Bestechung den ukrainischen Pr\u00e4sidenten Wiktor Janukowytsch von der Unterzeichnung abzubringen und stattdessen ein Abkommen mit Russland zu schlie\u00dfen. Dies f\u00fchrte zu gro\u00dfen Protesten in der ukrainischen Bev\u00f6lkerung. Sie schafft es, dass Janukowytsch zur\u00fccktreten muss und das Assoziierungsabkommen mit der EU unterzeichnet wird. Der aktuelle Pr\u00e4sident und Nachfolger von Janukowytsch, Wolodymyr Selenskyi, gilt als pro-europ\u00e4isch und pro-westlich eingestellt.\n\nMit der Unterzeichnung des Abkommens wurde, laut Politikexperten, f\u00fcr Russland eine Grenze \u00fcberschritten. Das Land nutzt die entstandenen Unruhen in der Ukraine, um 2014 die Krim milit\u00e4risch einzunehmen und an Russland anzuschlie\u00dfen. Dies wird von mehreren Staaten der Welt jedoch als v\u00f6lker-rechtswidriger Akt verurteilt.\n\nDer Donbass, ein weiteres Gebiet von russischem Interesse, ist ebenfalls umk\u00e4mpft. Es kommt immer wieder zu Gefechten zwischen den ukrainischen Soldaten und Separatisten, den ukrainischen Einwohner mit pro-russischer Einstellung. Sie sind f\u00fcr die Trennung der umk\u00e4mpften Gebiete von der Ukraine.\n\nKrim und Donbass\n\nDie Krim ist eine Halbinsel im Schwarzen Meer. 1954 war sie ein Geschenk der Sowjetunion an die Ukraine. Nach der Aufl\u00f6sung der UdSSR blieb die Halbinsel ukrainisches Territorium.\n\nDer Donbass ist eine Region im S\u00fcdosten der Ukraine mit einer Grenze zu Russland. Dort gibt es einen gro\u00dfen Anteil an russischsprachigen Einwohnern.\n\nIn den n\u00e4chsten Jahren kommt es immer wieder zu diplomatischen Bem\u00fchungen, um eine friedliche L\u00f6sung zu schaffen. Bald ist eine Festgefahrenheit zu finden. Die jeweiligen Konfliktparteien, der ukrainische Westen mit der EU und der NATO sowie der ukrainische Osten mit Russland als Unterst\u00fctzung, schieben sich gegenseitig den Vorwurf zu, jeweils nur die Macht ausbauen zu wollen.\n\nNATO\n\nDie NATO, deutsch Nordatlantikpakt, ist ein politisch-milit\u00e4risches B\u00fcndnis. 1949 mit zw\u00f6lf Staaten gegr\u00fcndet, hat es heute 30 Mitglieder. Die wichtigsten Ziele sind der Einsatz f\u00fcr Frieden und Freiheit. Im Falle einer milit\u00e4rischen Bedrohung gibt es die Verpflichtung zur gegenseitigen Hilfe.\n\n2021 flammt der Konflikt zwischen Russland und Ukraine erneut auf, als Russland einen massiven Truppenaufmarsch des Milit\u00e4rs startete. Angestrebte Verhandlungen f\u00fchrten zu keinem Ergebnis, und wurden im Februar 2022 abgebrochen. Am 21. Februar ernennt Putin in einer TV-Ansprache die beiden Separatistengebiete Luhansk und Donezk zu unabh\u00e4ngigen Volksrepubliken und schlie\u00dft mit diesen einen \u201eFreundschaft und Beistands\u201c-Vertrag. Dieses Vorgehen erm\u00f6glicht dem russischen Milit\u00e4r die Stationierung ihrer Soldaten dort.\n\nNeben der Anerkennung der Separatisten-gebiete erhebt Putin auch schwere Vorw\u00fcrfe gegen die NATO. Sie h\u00e4tten die Ukraine zu einem Kriegsschauplatz gemacht und US-Drohnen w\u00fcrden die russische Bev\u00f6lkerung ausspionieren. Des Weiteren w\u00fcrde die milit\u00e4rische Infrastruktur immer n\u00e4her an Russland heranr\u00fccken. Ein Beitritt der Ukraine in die NATO w\u00fcrde eine massive Sicherheitsbedrohung f\u00fcr den Staat bedeuten. Die dahingehenden russischen Besorgnisse \u00fcber das immer gr\u00f6\u00dfer werdende westliche B\u00fcndnis, welches durch die Osterweiterungen der NATO entstanden ist, seien in den letzten Jahren nicht ernst genommen wurden.\n\nLaut Putin sei Russland unter bestimmten Bedingungen zum Dialog mit dem Westen bereit. Zum einen sollen die westlichen Staaten darauf verzichten Raketenabwehrsysteme zu stationieren. Weiterhin soll die NATO sich von ihren Osterweiterungen zur\u00fcckziehen, sodass man wieder auf dem Stand von 1997 w\u00e4re.\n\nDie Reaktion der EU und USA auf Putins Aktion war die Durchf\u00fchrung mehrerer Strafma\u00dfnahmen gegen\u00fcber der russischen Wirtschaft. Die NATO verk\u00fcndete, dass es kein Milit\u00e4reingriff gibt, solange kein Mitgliedsstaat betroffen sei. Ein Beitritt der Ukraine sei in n\u00e4chster Zeit auch nicht m\u00f6glich, da das Land noch ungel\u00f6ste Territorialkonflikte habe. Des Weiteren gebe es in der NATO keinen gemeinsamen Konsens dar\u00fcber.\n\nAm 24. Februar marschieren russische Soldaten in die Ukraine ein und ein Krieg in Europa beginnt. Angriffe erfolgten an mehreren Fronten und bald werden die ersten Todesopfer beklagt. Der ukrainische Pr\u00e4sident Selenskyi rief das Kriegsrecht f\u00fcr sein Land aus. Putins Begr\u00fcndung f\u00fcr die \u201eMilit\u00e4roperation\u201c ist der Schutz der Menschen, die seit acht\nJahren einem V\u00f6lkermord durch das ukrainische Regime ausgesetzt seien. Er strebe die Demilitarisierung und Entnazifizierung an. Weiterhin warnt er davor, dass ein Angriff auf Russland fatale Konsequenzen haben w\u00fcrde.\nImmer mehr Menschen fl\u00fcchten in die angrenzenden L\u00e4nder der Ukraine, die meisten von ihnen \u00fcber die polnische Grenze. Des Weiteren wird die Gefahr einer nuklearen Katastrophe immer wahrscheinlicher. Sollte es zu Explosionen von Atomkraftwerken kommen, h\u00e4tte dies nicht nur Auswirkungen auf die umliegenden L\u00e4nder, sondern auf ganz Europa.\n\nKriegsrecht, Demilitarisierung und Entnazifizierung\n\nDas Kriegsrecht ist Teil des V\u00f6lkerrechtes. Darin wird beschrieben, unter welchen Umst\u00e4nden Krieg gef\u00fchrt werden darf sowie welche Regeln im Kriegsfall gelten.\n\nUnter der Demilitarisierung versteht man den Abbau der Armee eines Landes sowie deren Waffenlager, sodass von diesem Land keine milit\u00e4rische Gefahr mehr ausgeht.\n\nMit der Entnazifizierung wird der Prozess beschrieben, in dem die Bev\u00f6lkerung von den Einfl\u00fcssen des Nationalsozialismus befreit wird. Der Begriff kam nach Ende des 2. Weltkrieges auf.\n\nWie ihr es bereits herauslesen k\u00f6nnt, gibt es in diesem Konflikt mehrere Akteure. Auf der einen Seite steht die ukrainische Regierung mit Unterst\u00fctzung der EU und NATO. Die andere Seite stellt die Separatisten mit einer pro-russische Einstellung dar. Auch wenn es in dem Konflikt vordergr\u00fcndig um die Ukraine geht, reicht er weit \u00fcber ihre Grenzen hinaus und kann sich zu einem Konflikt zwischen dem Westen und Russland entwickeln.\n\nZusammengefasst l\u00e4sst sich sagen, dass die Ursachen f\u00fcr diesen Konflikt weit in die Geschichte zur\u00fcckreichen. Durch die sich immer wieder \u00e4ndernden Herrschaften, gibt es in der Ukraine eine ungekl\u00e4rte Identit\u00e4tsfrage. Land und Bev\u00f6lkerung spalten sich in zwei Lager. An diese unterschiedlichen Auffassungen kn\u00fcpft auch die Frage nach der Eigenst\u00e4ndigkeit des Staates an. Laut Putin ist die Ukraine kein souver\u00e4ner Staat, sondern ein Teil von Russland ohne Existenzrecht in ihrer heutigen Form. Zudem f\u00fchlt sich Russland in seiner Sicherheit bedroht. Durch die immer wieder aufkommenden milit\u00e4rischen Konflikte in den letzten Jahren bekam die Ukraine mehrfach die Hilfe des Westens. Dazu kommt, dass viele ehemalige Sowjetstaaten Mitglieder der NATO sowie EU sind und somit eine pro-westliche Einstellung verfolgen.\n\nDer Ukraine-Russland-Konflikt hat sich \u00fcber mehrere Jahrzehnte entwickelt, ehe es schlie\u00dflich zur Eskalation kam. Wenn ihr euch noch genauer mit dem Konflikt besch\u00e4ftigen m\u00f6chtet, verlinke ich am Ende des Blogposts meine Informationsquellen. F\u00fcr aktuelle Informationen verfolgt bitte die Artikel und Sendungen von seri\u00f6sen Nachrichtensendern.\n\nLea G\u00f6bel\n\nDieser umfassend recherchierte Beitrag ist im Geschichtsunterricht des ASG entstanden."}
{"docno": "4845453263791648394", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/veranstaltungen/page/2/", "title": "Veranstaltungen \u2013 Seite 2", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchuljahresende mit Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night eingel\u00e4utet\n\nDie Sommerferien sind nicht mehr weit und die letzten Klassenarbeiten und Tests sind geschrieben. Diesen Moment haben die Musikensembles des ASG genutzt und ihre musikalischen Ergebnisse beim diesj\u00e4hrigen Fr\u00fchlingskonzert am 30.05.2024 pr\u00e4sentiert.\n\nSelbstbewusst sowie mit vollem Klang zeigten sich die Bl\u00e4serklassen 5 und 6 mit Klassikern wie \u201eHard Rock Blues\u201c, \u201eOde an die Freude\u201c und \u201eLa Bamba\u201c. Die Chorklassen 5 und 6 sangen als ein Chor die Popsong \u201eOver the rainbow\u201c in der sommerlichen Version von Israel Kamakawiwo\u2018ole sowie \u201eWenn sie tanzt\u201c von Max Giesinger. Auch der Jugendchor blieb dieses Mal ebenfalls im Popbereich verhaftet und pr\u00e4sentierte in einer kleinen, aber feinen Besetzung die Kulthits \u201eFields of gold\u201c, \u201eCalifornia Dreamin\u2018\u201c und \u201eFor the longest time\u201c. Zwischendurch durfte das Publikum dem virtuosen Klavierspiel von unseren vielseitig begabten Sch\u00fclern Otis und Felix aus der 8b lauschen. Abschlie\u00dfend hei\u00dfte das Nachwuchsorchester zusammen mit Musiker:innen der Stadtharmonie Erfurt die Stimmung noch ein wenig mehr an mit Filmmusiken und dem Gute-Laune-Song \u201eHappy\u201c von Pharrell Williams.\n\nIm Anschluss an das Fr\u00fchlingskonzert trafen sich alle ASG-Musikbegeisterten noch zur traditionellen Open-Mic-Night, die immer wieder aufs Neue ein Erlebnis ist. Zu den Premieren geh\u00f6rten dieses Mal die Beitr\u00e4ge der Klasse 8a sowie einiger Gitarrist:innen und einem Schlagzeuger.\n\nWir danken allen Teilnehmenden herzlich \u2013 vor allem Quentin Winter f\u00fcr die Organisation der Lichttechnik \u2013 und freuen uns auf die zuk\u00fcnftigen Konzerte und Auftritte mit euch.\n\nFachschaft Musik\n\nStimmungsvoller Beginn der Adventszeit\n\n\u201eLast Christmas I gave you my heart\u201c \u2013 mit dieser Zeile wurden die diesj\u00e4hrigen Adventskonzerte am 27. und 28. November 2023 in der Erfurter Thomaskirche er\u00f6ffnet. Und nicht nur letztes Jahr haben wir unser Herz verschenkt, sondern auch in diesem haben alle Beteiligten ihr Herzblut ins gemeinsame Musizieren gesteckt und mit traditionellen als auch moderneren Weihnachtsst\u00fccken und -liedern verzaubert. \u00a0\n\nWir bedanken uns herzlich bei den Chorklassen 5 und 6 sowie dem Jugend- und Ehemaligenchor, der Bl\u00e4serklasse 6 und dem Nachwuchsorchester sowie der Stadtharmonie Erfurt f\u00fcr zwei stimmungsvolle Adventskonzerte. \u00a0 \u00a0\n\nFachschaft Musik\n\nVeranstaltungshinweis: Adventskonzerte des ASG\n\nAuch in diesem Jahr m\u00f6chten wir Sie wieder herzlich zu unseren traditionellen Adventskonzerten in der Thomaskirche in Erfurt einladen. In festlicher Atmosph\u00e4re pr\u00e4sentieren Ihnen unser Jugend- und Ehemaligenchor, unsere Chorklassen sowie unser Nachwuchsorchester mit der Bl\u00e4serklasse 6 und nat\u00fcrlich die Stadtharmonie Erfurt ein weihnachtliches Musikprogramm.\n\nDie Konzerte finden am 27. und 28.11.2023 um jeweils 19 Uhr statt. Um Spenden wird herzlich gebeten.\n\nEinladung zu Fr\u00fchlingskonzert und F\u00eate de la musique\n\nWir freuen uns, euch wieder zum Fr\u00fchlingskonzert mit anschlie\u00dfender Open-Mic-Night einladen zu k\u00f6nnen. Ein launiger Fr\u00fchlingsnachmittag wird eingeleitet durch unsere Bl\u00e4ser- und Chorklassen 5 und 6, unserem Jugendchor sowie dem Nachwuchsorchester. Anschlie\u00dfend zeigt jede/r Musik- und auch Poetry-Slam-Begeisterte, was f\u00fcr (vielleicht auch bisher unbekannte) Talente in ihr/ihm stecken.\n\nDatum: \u00a0\u00a0\u00a015. Juni 2023\nBeginn: \u00a0\u00a0 17 Uhr (ab 19 Uhr Open-Mic-Night)\nOrt: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Aula des ASG\nEintritt: \u00a0\u00a0\u00a0 frei\n\nDar\u00fcber hinaus freuen wir uns sehr, in diesem Jahr mit mehreren Schulensembles beim F\u00eate de la musique am 21. Juni 2023 in Erfurt teilnehmen zu k\u00f6nnen.\n\nAuftritte des Ensembles sind an den folgenden Orten:\n\n  \u2022 Kaufmannskirche: 17.45\u201318.30 Uhr (mit den Chorklasse 5/6 und dem Jugendchor des ASG)\n  \u2022 Br\u00fchler Garten: 18.00\u201318.30 Uhr (mit dem Nachwuchsorchester des ASG)\n\nEintritt ist frei. Wir freuen uns auf euer Kommen.\n\nFachschaft Musik\n\nInformationsnachmittag am Albert-Schweitzer-Gymnasium\n\nAm Donnerstag, den 23.02.2023, l\u00e4dt das Albert-Schweitzer-Gymnasium herzlich ein:\n\num 17 Uhr zur Informationsveranstaltung zu unserem fakultativen Musik-Unterrichtsprofil \u201eChor- und Bl\u00e4serklasse\u201c in den Jahrg\u00e4ngen 5 und 6. W\u00e4hrend Eltern \u00fcber die musikalischen Angebote informiert werden, k\u00f6nnen die Kinder sich beim Singen oder an den Blasinstrumenten ausprobieren.\n\nund\n\num 18.30 Uhr zu einer allgemeinen Informationsveranstaltung, in der unsere Schule sowie ihre p\u00e4dagogischen Schwerpunkte wie z.B. unser MINT- und bilinguales Konzept vorgestellt werden."}
{"docno": "4293066308315201208", "url": "https://www.asg-erfurt.de/kartenverkauf-fuer-adventskonzerte-des-asg-startet/", "title": "Kartenverkauf f\u00fcr Adventskonzerte des ASG startet", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKartenverkauf f\u00fcr Adventskonzerte des ASG startet\n\nLiebe Sch\u00fcler:innen, sehr geehrte Elternschaft, werte Ehemalige, Freunde und G\u00e4ste,\n\ndas Albert-Schweitzer-Gymnasium l\u00e4dt herzlich zu seinen traditionellen Adventskonzerten ein. Diese finden am 28. und 29. November 2024 jeweils um 19 Uhr in der Thomaskirche Erfurt (Schillerstra\u00dfe) statt. Der Einlass ist jeweils 18.30 Uhr.\n\nKonzertkarten k\u00f6nnen folgenderma\u00dfen zu den angegebenen Preisen erworben werden:\n\n  \u2022 Kartenvorverkauf (nur online m\u00f6glich) ab Anfang November bis 27.11.2024: 8\u20ac Erwachsene/ 5\u20ac Sch\u00fcler:innen*\n    Link zum Kartenvorverkauf\n  \u2022 Barverkauf am 18./19.11.2024 jeweils in der 1. und 2. Pause (9.35 \u2013 9.55 Uhr/ 11.35 \u2013 11.55 Uhr) im Foyer des ASG: 9\u20ac Erwachsene/ 6\u20ac Sch\u00fcler:innen*\n  \u2022 Abendkasse (Restkarten) am 28./29.11.2024 am Eingang der Thomaskirche: 10\u20ac Erwachsene/ 7\u20ac Sch\u00fcler:innen*\n\n* Kinder, die noch nicht schulpflichtig sind, erhalten freien Eintritt.\n\nDie Adventskonzerte werden mit freundlicher Unterst\u00fctzung des Albert-Schweitzer-Gymnasiums durch die Fachschaft Musik organisiert und in Tr\u00e4gerschaft des Schulclubs des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt e.V. ausgerichtet. Wir weisen ausdr\u00fccklich darauf hin, dass es sich bei den Konzerten nicht um eine Schulveranstaltung handelt.\n\nWir freuen uns auf euer und Ihr Kommen, um gemeinsam die Advents- und Weihnachtszeit feierlich einzul\u00e4uten.\n\nFachschaft Musik"}
{"docno": "-7269206669382935817", "url": "https://www.asg-erfurt.de/tag-der-offenen-tuer-am-spezialschulteil-2/", "title": "Tag der offenen T\u00fcr am Spezialschulteil", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nTag der offenen T\u00fcr am Spezialschulteil\n\nLiebe Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, liebe Eltern!\n\nWir laden Euch und Sie zu unserem Tag der offenen T\u00fcr der MINT-Spezialklassen am Samstag den 18.01.2025 in der Zeit von 10 Uhr bis ca. 13 Uhr in das Spezi herzlich ein. Wir stellen unser Konzept und die Fachkonferenzen vor und du erh\u00e4ltst alle wichtigen Informationen zum Aufnahmeverfahren.\nWir freuen uns auf Euch und Sie!"}
{"docno": "689624579123356713", "url": "https://www.asg-erfurt.de/einladung-zum-nachmittag-der-offenen-tuer/", "title": "Einladung zum Nachmittag der offenen T\u00fcr", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nEinladung zum Nachmittag der offenen T\u00fcr\n\nAnsicht des Schulgeb\u00e4udes\n\nWir m\u00f6chten alle Interessierten, unsere Sch\u00fcler und Ehemaligen herzlich zum Nachmittag der offenen T\u00fcr am 27. Februar 2025 von 17 bis 19 Uhr einladen. Im Programm des Nachmittags stehen:\n\n  \u2022 Schulvorstellung f\u00fcr die neuen 5. Klassen jeweils 17 Uhr und 18 Uhr in der Aula\n  \u2022 Vorstellung aller Fachbereiche und Fachr\u00e4ume\n  \u2022 Sport- und Geschicklichkeitsspiele\n  \u2022 Naturwissenschaftliche Experimente und Vorf\u00fchrungen in Physik, Chemie und Bio\n  \u2022 Vorstellung von Nachmittagsangeboten im Sch\u00fclerforschungszentrum RZB\n\nWir freuen uns \u00fcber Euren/Ihren Besuch!"}
{"docno": "8002250999697005125", "url": "https://www.asg-erfurt.de/foerderverein/", "title": "F\u00f6rderverein", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nF\u00f6rderverein\n\nWir sind der F\u00f6rderverein des Albert-Schweitzer-Gymnasiums mit Spezialschulteil e.V. und wir bem\u00fchen uns m\u00e4chtig, zusammen mit Ihrer Hilfe dort zu helfen, wo Schule bzw. Eltern an ihre Grenzen sto\u00dfen. Das sind, um nur einige Beispiele zu nennen:\n\n  \u2022 Projekte und Projektarbeiten\n  \u2022 Sch\u00fclerzeitung\n  \u2022 Weihnachtskonzerte\n  \u2022 Projektwochen\n  \u2022 Begabungsf\u00f6rderung\n  \u2022 Ausstattung der Schule\n  \u2022 Unterst\u00fctzung bei Kurs- und Klassenfahrten\n  \u2022 Albert-Schweitzer-Schulpreis\n\nDamit diese Unterst\u00fctzung erfolgen kann, brauchen wir Mitglieder, die sich finanziell und/oder organisatorisch engagieren. Kurz gesagt: Wir brauchen\u00a0Sie!\n\nWerden Sie Mitglied!\n\nUm Mitglied zu werden, laden Sie sich den Aufnahmeantrag herunter und geben Sie ihn ausgef\u00fcllt und unterschrieben in einem der Sekretariate ab.\n\nAufnahmeantragHerunterladen\nSatzung des Fo\u0308rdervereinsHerunterladen\nKostenabrechnungHerunterladen\nAntrag iPad-VersicherungHerunterladen\niPad-Versicherung InanspruchnahmeHerunterladen"}
{"docno": "-1432376668961478673", "url": "https://www.asg-erfurt.de/einladung-zu-fruehlingskonzert-und-fete-de-la-musique/", "title": "Einladung zu Fr\u00fchlingskonzert und F\u00eate de la musique", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nEinladung zu Fr\u00fchlingskonzert und F\u00eate de la musique\n\nWir freuen uns, euch wieder zum Fr\u00fchlingskonzert mit anschlie\u00dfender Open-Mic-Night einladen zu k\u00f6nnen. Ein launiger Fr\u00fchlingsnachmittag wird eingeleitet durch unsere Bl\u00e4ser- und Chorklassen 5 und 6, unserem Jugendchor sowie dem Nachwuchsorchester. Anschlie\u00dfend zeigt jede/r Musik- und auch Poetry-Slam-Begeisterte, was f\u00fcr (vielleicht auch bisher unbekannte) Talente in ihr/ihm stecken.\n\nDatum: \u00a0\u00a0\u00a015. Juni 2023\nBeginn: \u00a0\u00a0 17 Uhr (ab 19 Uhr Open-Mic-Night)\nOrt: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Aula des ASG\nEintritt: \u00a0\u00a0\u00a0 frei\n\nDar\u00fcber hinaus freuen wir uns sehr, in diesem Jahr mit mehreren Schulensembles beim F\u00eate de la musique am 21. Juni 2023 in Erfurt teilnehmen zu k\u00f6nnen.\n\nAuftritte des Ensembles sind an den folgenden Orten:\n\n  \u2022 Kaufmannskirche: 17.45\u201318.30 Uhr (mit den Chorklasse 5/6 und dem Jugendchor des ASG)\n  \u2022 Br\u00fchler Garten: 18.00\u201318.30 Uhr (mit dem Nachwuchsorchester des ASG)\n\nEintritt ist frei. Wir freuen uns auf euer Kommen.\n\nFachschaft Musik"}
{"docno": "-7510763880704746469", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/startseite/", "title": "Startseite", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nVeranstaltungshinweis: Adventskonzerte des ASG\n\nAuch in diesem Jahr m\u00f6chten wir Sie wieder herzlich zu unseren traditionellen Adventskonzerten in der Thomaskirche in Erfurt einladen. In festlicher Atmosph\u00e4re pr\u00e4sentieren Ihnen unser Jugend- und Ehemaligenchor, unsere Chorklassen sowie unser Nachwuchsorchester mit der Bl\u00e4serklasse 6 und nat\u00fcrlich die Stadtharmonie Erfurt ein weihnachtliches Musikprogramm.\n\nDie Konzerte finden am 27. und 28.11.2023 um jeweils 19 Uhr statt. Um Spenden wird herzlich gebeten."}
{"docno": "1833701707504508810", "url": "https://www.asg-erfurt.de/veranstaltungshinweis-adventskonzerte-des-asg/", "title": "Veranstaltungshinweis: Adventskonzerte des ASG", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nVeranstaltungshinweis: Adventskonzerte des ASG\n\nAuch in diesem Jahr m\u00f6chten wir Sie wieder herzlich zu unseren traditionellen Adventskonzerten in der Thomaskirche in Erfurt einladen. In festlicher Atmosph\u00e4re pr\u00e4sentieren Ihnen unser Jugend- und Ehemaligenchor, unsere Chorklassen sowie unser Nachwuchsorchester mit der Bl\u00e4serklasse 6 und nat\u00fcrlich die Stadtharmonie Erfurt ein weihnachtliches Musikprogramm.\n\nDie Konzerte finden am 27. und 28.11.2023 um jeweils 19 Uhr statt. Um Spenden wird herzlich gebeten."}
{"docno": "-3523004676757152351", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schulpreis/ausschreibung-albert-schweitzer-schulpreise-2020/", "title": "Ausschreibung: Albert-Schweitzer-Schulpreise", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAusschreibung: Albert-Schweitzer-Schulpreise\n\n  1. Die Albert-Schweitzer-Schulpreise werden an Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 10. bis 12. Klas\u00adsen des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt verliehen, die sich an dem Wettbewerb ent\u00adsprechend dieser Ausschreibung am erfolgreichsten beteiligt haben. Sie werden f\u00fcr herausra\u00adgende Leistun\u00adgen vergeben.\n  2. Es kann je ein Schulpreis in den folgenden sechs Fachgebieten verliehen werden: Gesell\u00adschafts\u00adwissenschaften, Kunst, Mathematik/Informatik, Musik, Naturwissenschaften und Spra\u00adchen/Literatur.\n  3. Es ist m\u00f6glich, in einem Fachgebiet keinen Schulpreis und daf\u00fcr in einem anderen Fachgebiet zwei Schulpreise zu verleihen. Ein Schulpreis kann an einzelne Sch\u00fcler oder an Sch\u00fclergrup\u00adpen vergeben werden.\n  4. Die Anlage zu dieser Ausschreibung enth\u00e4lt spezielle Festlegungen f\u00fcr die einzelnen Fachge\u00adbiete, die von den Teilnehmern des Wettbewerbes zu beachten sind. Die eingereichten Ar\u00adbeiten k\u00f6nnen im Unterricht, als Projektarbeit, in der au\u00dferunterrichtlichen T\u00e4tigkeit oder im Freizeitbereich entstanden sein.\n  5. Die Arbeiten (einschl. Videos, Datentr\u00e4gern etc.) sind bis 7. M\u00e4rz 2025, 14.00 Uhr, im Sekretariat des Stammhauses des \u201eAlbert-Schweitzer-Gymnasiums\u201c einzurei\u00adchen. Der Eingang der Arbeiten wird im Sekretariat best\u00e4tigt. Arbeiten bzw. Teilnahmemel\u00addungen, die nach dem genannten Termin eingehen, m\u00fcssen unber\u00fccksichtigt bleiben.\n  6. Die Arbeiten sind mit dem Deckblatt zu versehen (im Sekretariat erh\u00e4ltlich). Die Teilnehmer erkl\u00e4ren, dass sie die Arbeit selbstst\u00e4ndig angefertigt haben. Zu einer schriftlichen Arbeit geh\u00f6ren ein Inhaltsver\u00adzeichnis und ein Verzeichnis der verwendeten Literatur.\n  7. Arbeiten d\u00fcrfen in einem Fachgebiet nur eingereicht werden, wenn man in diesem Fachgebiet in den Vorjahren noch keinen Preis gewonnen hat.\n  8. F\u00fcr jedes Fachgebiet wird eine Fachjury gebildet. Ihr geh\u00f6ren mindestens drei Mit\u00adglieder an, die vom Sprecher der Fachjury benannt werden. Der Vorsitzende der Jury und die Sprecher der jeweiligen Fachjury werden j\u00e4hr\u00adlich vom Schulleiter beru\u00adfen.\n  9. Jeder Preistr\u00e4ger erh\u00e4lt eine Urkunde. Ein Schulpreis ist mit einem Preisgeld von 100,00 bis zu 150,00 Euro verbun\u00adden. Die Gesamtsumme wird vom Schulf\u00f6rderverein des Albert-Schweitzer-Gymnasi\u00adums Erfurt gestiftet. Bei einer Sch\u00fclergruppe wird das Preisgeld gleichm\u00e4\u00dfig unter deren Mit\u00adgliedern aufge\u00adteilt.\n  10. Die Auszeichnung der Preistr\u00e4ger erfolgt \u00f6ffentlich am Ende des Schuljahres, voraussichtlich am 24. Juni 2022. Sie wird vom Schulleiter, dem Vorsitzenden des Schulf\u00f6rdervereins und dem Sprecher der Jury vorge\u00adnommen.\n  11. Die Arbeiten der Preistr\u00e4ger verbleiben in der Schule. Die anderen Arbeiten werden an die Teil\u00adnehmer zur\u00fcck gegeben.\n  12. In einzelnen F\u00e4llen kann die Jury dem Schulleiter und dem Schulf\u00f6rderverein vorschlagen, einen zus\u00e4tzlichen Sachpreis zu stiften.\n  13. Der Rechtsweg ist ausgeschlossen.\n\nSchulleiter\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vors. des Schulf\u00f6rdervereins\n\nFestlegungen der Fachgebiete\n\n(a) Festlegungen f\u00fcr das Fachgebiet Gesellschaftswissenschaften:\n\nEs k\u00f6nnen sich einzelne Sch\u00fcler oder Sch\u00fclergruppen beteiligen. Das Thema stammt aus den Bereichen Geschichte, Gesellschaft oder Wirtschaft. Das Thema w\u00e4hlen die Teilnehmer selbst.\n\n  1. M\u00f6glichkeit: Die Teilnehmer reichen eine schriftliche Arbeit ein. Der Umfang der Arbeit sollte ohne Anhang nicht mehr als 15 DIN A4 Seiten umfassen. Im Anhang kann eine Materialsammlung beigef\u00fcgt werden.\n  2. M\u00f6glichkeit: Die Teilnehmer reichen ein Video oder eine computergest\u00fctzte Dokumentation ein. Dazu geh\u00f6rt eine Beschreibung von Ziel, Entstehung, Inhalt und Ergebnis des Videos bzw. der Dokumentation und die Nennung der genutzten Quellen. Der Umfang der Arbeit sollte 15 Seiten nicht \u00fcberschreiten.\n\n(b) Festlegungen f\u00fcr das Fachgebiet Kunst:\n\nEs k\u00f6nnen sich einzelne Sch\u00fcler oder Sch\u00fclergruppen mit maximal drei Mitgliedern beteiligen. Als Rahmenthema ist vorgegeben: \u201eSch\u00fcler gestalten f\u00fcr Sch\u00fcler\u201c. Das Ziel der Arbeit ist eine k\u00fcnstlerisch-\u00e4sthetische Bereicherung unserer Schulumwelt.\n\n1. M\u00f6glichkeit: Die Teilnehmer reichen eine k\u00fcnstlerische Arbeit ein. Die eingesetzte Technik und das konkrete Thema w\u00e4hlen sie selbst. Es werden alle Formate bis 100 x 70 cm angenommen.\n\n2. M\u00f6glichkeit: Bei gro\u00dfformatigen Bildern, bei Plastiken oder bei Objekten, die gesprayt werden, kann auch ein detaillierter Entwurf eingereicht werden. Dem Entwurf ist ein Kostenvoranschlag beizuf\u00fcgen. Der Teilnehmer erkl\u00e4rt, dass er als Preistr\u00e4ger bereit ist, den vorgestellten Entwurf auszuf\u00fchren und dem Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt zu \u00fcbergeben. Das Gymnasium unterst\u00fctzt bei der Bereitstellung der Materialien. Die Fachjury kann f\u00fcr die Ausf\u00fchrung Auflagen erteilen. Die Arbeit darf das Format DIN A 2 nicht berschreiten.\n\nDie Teilnehmer reichen zu ihrer k\u00fcnstlerischen Arbeit oder dem Entwurf eine schriftliche Erl\u00e4uterung ein. Diese Erl\u00e4uterung umfasst eine tiefgreifende Reflexion (keine Beschreibung) \u00fcber die abgegebene praktische Arbeit. Sie soll etwa eine DIN A4-Seite lang sein mit der Schriftgr\u00f6\u00dfe 11 in der Schriftart Verdana verfasst werden.\n\n(c) Festlegungen f\u00fcr das Fachgebiet Mathematik/Informatik:\n\nEs k\u00f6nnen sich einzelne Sch\u00fcler oder Sch\u00fclergruppen mit maximal drei Mitgliedern beteiligen.\n\n1. M\u00f6glichkeit: Die Teilnehmer reichen eine schriftliche Arbeit zu einem Mathematik- oder Informatikthema ein. Das Thema w\u00e4hlen sie selbst. Die Arbeit sollte nicht mehr als 15 DIN A4 Seiten umfassen.\n\n2. M\u00f6glichkeit: Die Teilnehmer reichen ein Computerprogramm in einer g\u00e4ngigen h\u00f6heren Programmiersprache auf einem Datentr\u00e4ger ein. Es ist aussagef\u00e4hig zu dokumentieren: Vor\u00fcberlegungen und L\u00f6sungsidee, L\u00f6sung (Gesamtstruktur, wesentliche Algorithmen und Datenstrukturen sowie deren Beziehungen untereinander), Wertung der L\u00f6sung (z B. Vergleich mit alternativen L\u00f6sungsans\u00e4tzen, Einschr\u00e4nkungen), Anhang (Listing, Benutzeranleitung). Die Dokumentation sollte ohne den Anhang nicht mehr als 15 DIN A4 Seiten umfassen. Die Fachjury kann Teilnehmer zu einer Pr\u00e4sentation ihres Computerprogramms einladen.\n\n(d) Festlegungen f\u00fcr das Fachgebiet Musik:\n\nDie Teilnehmer tragen ein Instrumental- oder Gesangsst\u00fcck vor. Klavier oder andere Begleitung sind zul\u00e4ssig. Erw\u00fcnscht sind Auff\u00fchrungen von Werken aus den mehr zum klassischen z\u00e4hlenden Genres. Es k\u00f6nnen sich einzelne Sch\u00fcler oder Sch\u00fclergruppen mit maximal vier Mitgliedern beteiligen. Mit der Teilnahmemeldung ist ein Notenexemplar des Vortragsst\u00fcckes abzugeben. Die Vortr\u00e4ge finden \u00f6ffentlich statt.\n\n(e) Festlegungen f\u00fcr das Fachgebiet Naturwissenschaften:\n\nEs k\u00f6nnen sich einzelne Sch\u00fcler oder Sch\u00fclergruppen mit maximal drei Mitgliedern beteiligen.\n\nDie Teilnehmer reichen eine schriftliche Arbeit zu einem naturwissenschaftlichen Thema ein. Das Thema w\u00e4hlen sie selbst. Die Arbeit soll einen experimentellen bzw. modellhaften Hintergrund besitzen. Es darf sich nicht um eine reine Literaturarbeit handeln.\n\nZu Fragen der Sicherheit bei Experimenten wenden sich die Teilnehmer an einen Biologie-, Chemie- oder Physiklehrer.\n\nDie Arbeit sollte ohne den Anhang (mit experimentellen Ergebnissen, Untersuchungsreihen u.\u00e4.) nicht mehr als 15 DIN A4 Seiten umfassen.\n\n(f) Festlegungen f\u00fcr das Fachgebiet Sprachen/Literatur:\n\nDas Thema w\u00e4hlen die Teilnehmer selbst (unter Beachtung der f\u00fcnf M\u00f6glichkeiten).M\u00f6glichkeit: Kreatives Schreiben\nDie Teilnehmer reichen eine schriftliche Arbeit ein. Als Sprachen sind zul\u00e4ssig: Deutsch, Englisch, Franz\u00f6sisch, Russisch.\n\n1. M\u00f6glichkeit: Medien\nDie Teilnehmer reichen ein Video oder einen Datentr\u00e4ger (mit einem H\u00f6rspiel) ein. Zu dem Video bzw. dem Datentr\u00e4ger geh\u00f6rt eine schriftliche Dokumentation, die nicht mehr als 15 DIN A4 Seiten umfassen sollte.\n\n2. M\u00f6glichkeit: Bildbiografie\nDie Teilnehmer reichen eine Bildbiografie ein. Das Thema ist so zu w\u00e4hlen, dass ein Einsatz der Bildbiografie im Deutschunterricht m\u00f6glich ist.\n\n3. M\u00f6glichkeit: Szenisches Darstellen\nDie Teilnehmer reichen ein Szenarium bzw. Erl\u00e4uterungen ein. Die Fachjury trifft eine Vorauswahl. Die vorausgew\u00e4hlten Szenen werden \u00f6ffentlich aufgef\u00fchrt.\n\n4. M\u00f6glichkeit: Programm\nEs handelt sich um ein musikalisch-literarisches Programm zu einer Dichterpers\u00f6nlichkeit. Die Teilnehmer reichen ein Szenarium bzw. Erl\u00e4uterungen ein. Die Fachjury trifft eine Vorauswahl. Die vorausgew\u00e4hlten Programme werden \u00f6ffentlich aufgef\u00fchrt.\n\nErg\u00e4nzende Regelung f\u00fcr schul\u00fcbergreifende Sch\u00fclergruppen in den Fachgebieten Sprachen/Literatur und Musik:\n\nIn der begr\u00fcndeten Ausnahme darf ein Mitglied einer Sch\u00fclergruppe Sch\u00fcler einer anderen Schule sein. Die betroffenen Sch\u00fclergruppen stellen rechtzeitig einen schriftlichen Antrag auf Ausnahmegenehmigung mit einer Begr\u00fcndung. \u00dcber den Antrag entscheidet die entsprechende Fachjury."}
{"docno": "6225959975080819", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schulpreis/", "title": "Albert-Schweitzer-Schulpreise 2025", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2025\n\nDie Albert-Schweitzer-Schulpreise werden j\u00e4hrlich an Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 10. bis 12. Klassen des Gymnasiums vergeben. Mit den Preisen werden herausragende Leistungen in verschiedenen Fachgebieten gew\u00fcrdigt. Vergeben werden sie in den Fachbereichen Gesellschaftswissenschaften, Kunst, Mathematik/Informatik, Musik, Naturwissenschaften und Sprachen/Literatur.\n\nSchulpreis Aushang 2025Herunterladen\nSchulpreis Ausschreibung 2025Herunterladen\n\nBewirb dich um den Albert-Schweitzer-Schulpreis 2025!\n\nWer kann mitmachen?\n\nSch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Jahrgangsstufen 10, 11 und 12 (sofern in der Kategorie in den vergangenen Jahren kein Preis gewonnen wurde).\n\nWie kann man mitmachen?\n\nEine Arbeit termingerecht einreichen.\n\nWas kann eingereicht werden?\n\nZ.b. erfolgreiche Seminarfacharbeiten, andere Produkte die im oder au\u00dferhalb des Unterrichts entstanden sind. (Ausschreibung f\u00fcr den jeweiligen Fachbereich beachten! Diese folgt in K\u00fcrze.)\n\nWelche Gruppengr\u00f6\u00dfe?\n\nMan kann allein oder in einer Gruppe arbeiten.\n\nWer kann helfen?\n\nDie Ausschreibung findest Du auf unserer Homepage und in den Schauk\u00e4sten. Deine Lehrerinnen und Lehrer helfen dir sicher auch.\n\nWas kann man erreichen?\n\nDie Preistr\u00e4ger erhalten eine Urkunde und eine Geldpr\u00e4mie (50 \u20ac bis 150 \u20ac). Eine erfolgreiche Teilnahme wird auf den Abiturzeugnissen vermerkt.\n\nWann ist die Abgabe?\n\nBis sp\u00e4testens 7. M\u00e4rz 2024, 14:00 Uhr im Sekretariat des Stammhauses. Hier erh\u00e4lt man auch das Formblatt."}
{"docno": "4504456370252085773", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule/ansprechpartner-notfaelle/", "title": "Ansprechpartner f\u00fcr Sch\u00fcler*innen in schwierigen Situationen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAnsprechpartner f\u00fcr Sch\u00fcler*innen in schwierigen Situationen\n\nStand: 07.06.2018\n\nAn wen du dich konkret wenden kannst:\n\nKlassenlehrer/in, Beratungslehrer/in oder Vertrauenslehrer/in deiner Schule\n\nKlassenlehrer/in: Frau/Herr\nBeratungslehrerin: In der Schule einsehbar\nVertrauenslehrer/in: In der Schule einsehbar\n\nSchulpsychologischer Dienst des Staatlichen Schulamtes\n\nAdresse: Schwanseestr. 9, 99423 Weimar\nTelefon: 03643-884-186, -178\nAnsprechpartnerin: Frau Pracht, Frau Dr. Fr\u00f6hlich\n\nBeratungsstelle f\u00fcr Kinder, Jugendliche und Eltern\n\nAdresse: Melanchthonstr. 6, 99084 Erfurt\nTelefon: 0361-5621747\nAnsprechpartner/in: pro familia Beratungsstelle\n\nKinderschutzdienst\n\nAdresse: \u201cHAUT-NAH\u201d, Mainzerhofplatz 3, 99085 Erfurt\nTelefon: 0361-7360124\nAnsprechpartner/in: hautnah@mmev.de\n\nAllgemeiner Sozialer Dienst beim Jugendamt\n\nAdresse: Steinplatz 1, 99084 Erfurt\nTelefon: 0361-6554766\nAnsprechpartner/in: Jugendamt Frau Sabine Weichert\n\n\u00d6rtliche Sucht-und Drogenberatungsstelle\n\nAdresse: Heinrichstra\u00dfe 95, 99092 Erfurt\nTelefon: 0361-228450\nAnsprechpartner/in: Drogenberatungsstelle \u201cKnackpunkt\u201d\n\nKinder-und Jugend-Sorgentelefon des Freistaats Th\u00fcringen\n\nTelefon:0800 \u2013 008 008 0 (geb\u00fchrenfrei)"}
{"docno": "-8077900365380080708", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule/studien-und-berufsberatung/", "title": "Studien- und Berufsberatung", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nStudien- und Berufsberatung\n\nMein Angebot:\n\n  \u2022 Individuelle Beratung zur Studien- und Berufswahl, Entscheidungshilfe\n  \u2022 Studien- und Berufswahltests\n  \u2022 Information zu Studium, Ausbildung und Arbeitsmarktperspektiven- Informationen \u00fcber Zulassungsverfahren und Bewerbungs-modalit\u00e4ten der Hochschulen\n  \u2022 Vermittlung in duale Studieng\u00e4nge und Berufsausbildung\n  \u2022 Hilfe bei der Erstellung der Bewerbungsunterlagen\n  \u2022 Finanzielle Unterst\u00fctzung der Bewerbungen f\u00fcr duales Studiumund Berufsausbildung\n  \u2022 Informationen zu \u00dcberbr\u00fcckungsm\u00f6glichkeiten, auch im Ausland- gezielte Internetrecherche zur Studien- und Berufsfindung\n\nJudith Blumenberg\nStudien- und Berufsberaterin\nTel.: 0361 \u2013 302 1628 (Durchwahl) oder 0800 4 5555 00 (kostenfreie Hotline)\nEmail:Judith.Blumenberg@arbeitsagentur.de\n\nAgentur f\u00fcr Arbeit Erfurt\nMax-Reger-Str. 1\n99096 Erfurt\nZimmer 2099\n\nN\u00fctzliche Links"}
{"docno": "-7877722696832032194", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schulsozialarbeit-am-asg/", "title": "Schulsozialarbeit am ASG", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchulsozialarbeit am ASG\n\nSeit dem Schuljahresbeginn 2020/21 gibt es am Albert-Schweitzer-Gymnasium das Angebot der Schulsozialarbeit. Sie erg\u00e4nzt und arbeitet mit dem Lern- und Lebensort Schule zusammen. Als Teil der Kinder- und Jugendhilfe unterst\u00fctzt sie Kinder und Jugendliche in Problemlagen, die in der Schule in Erscheinung treten.\n\nSchulsozialarbeit orientiert sich immer an den individuellen Lebenslagen der jungen Menschen, um sie bestm\u00f6glich bei verschiedenen Problemen und Herausforderungen zu unterst\u00fctzen.\n\nSchulsozialarbeit richtet sich an:\n\n  \u2022 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler\n  \u2022 Eltern\n  \u2022 alle in der Schule t\u00e4tigen Personen\n\nAngebote der Schulsozialarbeit f\u00fcr Sch\u00fcler*innen und Eltern:\n\n  \u2022 Beratung und Einzelfallhilfe: In Gespr\u00e4chen erhalten die Kinder und Jugendlichen Unterst\u00fctzung bei individuellen, schulischen oder pers\u00f6nlichen Problemlagen und Lebensfragen. Dabei wird die aktuelle Lebenssituation des Einzelnen ber\u00fccksichtigt. Es werden gemeinsam St\u00e4rken gesucht und L\u00f6sungswege erarbeitet.\n  \u2022 Sozialp\u00e4dagogische Gruppenarbeit: In den einzelnen Klassenstufen werden sozialp\u00e4dagogische Gruppenarbeiten angeboten, die zur F\u00f6rderung sozialer und individueller Kompetenzen beitragen. Au\u00dferdem werden Projekte angeboten und initiiert, die zur Pr\u00e4vention verschiedener Themen, wie beispielsweise Mobbing und Gewalt dienen.\n  \u2022 Elternarbeit: Eltern k\u00f6nnen bei Bedarf ebenfalls das Beratungsangebot der Schulsozialarbeit in Anspruch nehmen. Sie k\u00f6nnen Unterst\u00fctzung bei famili\u00e4ren und schulischen Angelegenheiten erhalten. Au\u00dferdem k\u00f6nnen sich Eltern Beratung zu weiterf\u00fchrenden Hilfsangeboten wie beispielsweise Beratungsstellen einholen.\n\nKontakt\n\nIhre Ansprechpartnerin:\n\nAline Mund\nB.A. Soziale Arbeit (FH)\n\nTel: 01578 / 5143672\nMail: aline.mund@mmev.de\nRaum: 426 (im Stammhaus)\n\nWenn Sie Fragen haben oder Unterst\u00fctzung und Beratung bei einem Problem ben\u00f6tigen, k\u00f6nnen Sie mich unter der oben genannten Nummer kontaktieren, um einen Termin zu vereinbaren. Alle Gespr\u00e4che werden vertraulich behandelt und unterliegen der Schweigepflicht.\n\nIch freue mich auf eine gute Zusammenarbeit mit Ihnen!\n\nSchulsozialarbeit des Tr\u00e4gerverbunds MitMenschen e.V. und Anschubladen e.V."}
{"docno": "987431865879414400", "url": "https://www.asg-erfurt.de/beratungslehrer/", "title": "Beratungslehrerin", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBeratungslehrerin\n\nIch verf\u00fcge \u00fcber ein gutes schulinternes und externen Netzwerk und kann euch sowie eure Eltern in folgenden Themenbereichen beraten:\n\n  \u2022 \u00dcbergang in Klasse 5\n  \u2022 Schullaufbahnberatung\n  \u2022 schulische Probleme und Lernschwierigkeiten\n  \u2022 F\u00f6rderplan und Nachteilsausgleich\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Berufsorientierung\n  \u2022 private Sorgen, \u00c4ngste und N\u00f6te\n\nDaniela M\u00fcller\n\nKontakt: daniela.mueller@schule.thueringen.de"}
{"docno": "-3502878478315639550", "url": "https://www.asg-erfurt.de/formulare/", "title": "Formulare", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "2312320738612673302", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule/hausordnung/", "title": "Hausordnung des Staatlichen Gymnasiums    \u201cAlbert Schweitzer\u201d Erfurt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nHausordnung des Staatlichen Gymnasiums \u201cAlbert Schweitzer\u201d Erfurt\n\nDie Hausordnung kann als Download hier heruntergeladen werden:\n\n2018-11-08-ASG-HausordnungHerunterladen\n\nHausordnung Haus 1, Stammhaus\n\n1. Allgemeine Verhaltensregeln\n\nDie Schule ist unser Arbeits- und Lebensraum. Wir begegnen unseren Mitmenschen mit Respekt und Achtung. Es herrscht ein freundlicher Umgangston, wir verzichten auf Gewalt, sowohl verbal als auch k\u00f6rperlich.\nMeinungsverschiedenheiten werden argumentativ ausgetragen. Ein gegenseitiges Gr\u00fc\u00dfen ist selbstverst\u00e4ndlich.\n\nIn der Schule und auf dem Schulgel\u00e4nde sind das Rauchen und der Konsum von Rauschmitteln nicht gestattet. Das Mitbringen von Gegenst\u00e4nden, die eine Gefahr f\u00fcr Personen und die Ordnung der Schule darstellen, ist verboten.\n\nAufnahmen in Bild und Ton sind in der Schule und auf dem Schulgel\u00e4nde nur nach Genehmigung durch die Schulleitung erlaubt. \u00dcber Ausnahmen entscheidet der zust\u00e4ndige Fachlehrer.\n\nDie Benutzung des Fahrstuhls ist nur nach Genehmigung durch die Schulleitung oder einen Klassen- bzw. Kursleiter erlaubt.\n\nAlle Besucher melden sich im Sekretariat an.\n\nDas Befahren des Schulgel\u00e4ndes mit Privat-PKWs ist nicht erlaubt. Ausnahmen bed\u00fcrfen der Genehmigung durch die Schulleitung. Bei genehmigten Fahrten (auch Liefer-, Versorgungs- und Entsorgungsverkehr) ist \u00e4u\u00dferste Vorsicht geboten und Schritttempo zu fahren.\n\nOrdnung, Sauberkeit und Sicherheit im Schulgel\u00e4nde sind Anspruch und Aufgabe von allen Sch\u00fclern und allen Lehrern gemeinsam. Jeder ist f\u00fcr die Ordnung und Sauberkeit im Schulhaus sowie auf dem Hof verantwortlich und beteiligt sich an der Beseitigung festgestellter M\u00e4ngel. Der Hausmeister ist zu informieren. Das betrifft insbesondere auch die sanit\u00e4ren Anlagen.\n\n2. Schulorganisation\n\n2.1. Allgemeines\n\n\u00d6ffnungszeiten der Schule w\u00e4hrend der Schulzeit: Montag bis Freitag von 7:00 bis 17:45 Uhr. In den Ferien gelten gesonderte \u00d6ffnungszeiten, die rechtzeitig auf der Homepage bekannt gegeben werden.\n\nAlle Sch\u00fcler und Lehrer erscheinen p\u00fcnktlich zum Unterrichtsbeginn. Vor der ersten Stunde k\u00f6nnen sich die Sch\u00fcler im Foyer aufhalten. Der Zugang zu den Schlie\u00dff\u00e4chern und den Klassenr\u00e4umen ist ab 07:45 Uhr m\u00f6glich. Sp\u00e4testens 10 Minuten vor Beginn der ersten Stunde sind alle Sch\u00fcler anwesend und begeben sich zu den entsprechenden Unterrichtsr\u00e4umen bzw. der Turnhalle, die durch die Fachlehrer ge\u00f6ffnet werden.\n\nBei Abwesenheit vom Unterricht ist die Schule noch am selben Tag des Fernbleibens bis 7:45 Uhr telefonisch im Sekretariat oder per E-Mail\n(albert-schweitzer-gymnasium@erfurt.de) zu verst\u00e4ndigen. Die schriftliche Entschuldigung durch die Sorgeberechtigten ist beim Klassenlehrer nachzureichen, wenn das Kind die Schule wieder besucht.\n\nArztbesuche sind nach M\u00f6glichkeit au\u00dferhalb der Schulzeit zu legen.\nJegliche Freistellungen vom Unterricht bed\u00fcrfen im Vorfeld der Genehmigung des Klassenlehrers.\n\n2.2 Unterricht\n\nDer Unterricht findet nach dem Doppelstundenmodell statt.\n\nBlockvonbisHinweisverk\u00fcrzter Unterricht\nvonbis\nGuten-Morgen-Block08:0009:30Unterricht08:0009:00\n09:3010:00Pause09:0009:30\nVormittagsblock10:0011:30Unterricht09:3010:30\n11:3012:00PauseMittagessen der 5.\u20136. Klassen10:3011:00\nMittagsblock12:0013:30Unterricht11:0012:00\n13:3014:00PauseMittagessen der 7.\u201312. Klassen12:0012:30\nFlexblock14:0014:45Unterrichtbei Einzelstunden12:3013:00\n14:4514:50Pause13:0013:05\n14:5015:35Unterricht13:0513:35\n15:3515:4013:3513:40\noder\n14:0015:30Unterrichtbei Doppelstunde12:3013:30\n15:3015:40Pause13:3013:40\nSportblock I14:5016:2013:0514:05\n16:2016:30Pause14:0514:15\nSportblock II16:3018:0014:1515:15\n\nMit dem Klingelzeichen 5 Minuten vor Unterrichtsbeginn begeben sich die Sch\u00fcler zu ihren Fachr\u00e4umen und bereiten sich auf den Unterricht vor.\n\nW\u00e4hrend des Unterrichts ist der Verzehr von Speisen in der Regel nicht gestattet. Das Trinken ist grunds\u00e4tzlich erlaubt, solange es den Unterrichtsprozess nicht beeintr\u00e4chtigt. Dies gilt auch f\u00fcr Toilettenbesuche. \u00dcber Ausnahmen entscheidet der zust\u00e4ndige Fachlehrer.\n\nW\u00e4hrend des Unterrichts sind Smartphones, Mobiltelefone, aufnahme- und \u00fcbertragungsf\u00e4hige Ger\u00e4te o. \u00c4. ausgeschaltet und werden in der Schultasche verwahrt. \u00dcber Ausnahmen entscheidet der zust\u00e4ndige Fachlehrer. Das Aufladen solcher Ger\u00e4te ist im gesamten Schulhaus untersagt.\n\nBei Nichterscheinen des Lehrers informieren die Klassensprecher bis sp\u00e4testens 10 Minuten nach Stundenbeginn das Sekretariat.\n\nDie Klassenr\u00e4ume sind nach jeder Stunde ordentlich zu verlassen. Nach der letzten Stunde werden die St\u00fchle hochgestellt, die Fenster geschlossen und das Licht ausgeschaltet.\n\n2.4 Pausen\n\nLehrer und Sch\u00fcler achten darauf, dass der Unterricht p\u00fcnktlich beginnt und endet.\n\nJeweils zu Pausenbeginn erfolgt ein z\u00fcgiger Raumwechsel. Die Schultaschen werden sofern m\u00f6glich von den anwesenden Fachlehrern oder den aufsichtf\u00fchrenden Lehrern eingeschlossen.\n\nIn der ersten Hofpause verlassen die Sch\u00fcler der Klassen 5 bis 9 das Schulgeb\u00e4ude und halten sich in den daf\u00fcr vorgesehenen Bereichen des Schulgel\u00e4ndes auf (siehe Anhang). In der zweiten und dritten Pause k\u00f6nnen sie sich im Foyer und auf der 1. Ebene des Schulhauses aufhalten, um ihr Essen einzunehmen. Nach dem Essen begeben sich die Sch\u00fcler wieder auf den Schulhof.\n\nBei schlechten Witterungsbedingungen entscheiden die aufsichtf\u00fchrenden Lehrer, ob die erste Hofpause ausgesetzt wird. Die Sch\u00fcler verbringen dann die Pause im Foyer und auf der 1. Ebene des Schulhauses und werden von den planm\u00e4\u00dfig eingeteilten Lehrern beaufsichtigt.\n\nBei Ausfall des letzten Unterrichtsblocks k\u00f6nnen sich die betroffenen Sch\u00fcler zum Erledigen von Hausaufgaben etc. auch w\u00e4hrend der Pause im Schulgeb\u00e4ude aufhalten. Es ist auf Ruhe zu achten.\n\nIn den Pausen sind Flure und Treppenaufg\u00e4nge freizuhalten.\n\nKlassen, die nach einer Hofpause Sportunterricht haben, achten in Eigenverantwortung auf ihr Eigentum.\n\nIn den Essenspausen begeben sich die Essensteilnehmer in den Speiseraum, die anderen Sch\u00fcler in die daf\u00fcr vorgesehenen Bereiche des Schulgel\u00e4ndes. Die Essensteilnehmer nehmen ihr Essen gesittet ein und sorgen daf\u00fcr, dass sie ihren Platz sauber verlassen. Die Speiseraumordnung ist einzuhalten.\n\nDas Werfen und \u201eFu\u00dfballspielen\u201c mit Steinen, Dosen, Flaschen, Schneeb\u00e4llen oder vergleichbaren Gegenst\u00e4nden ist im Schulgel\u00e4nde auf Grund der Verletzungsgefahr von Sch\u00fclern und Passanten untersagt.\n\nDas Ballspielen ist nur auf den Pausenh\u00f6fen STH I und STH II erlaubt. Es versteht sich von selbst, dass das Ballspielen unterbrochen wird, um Personen gefahrlos passieren zu lassen, dass nicht auf Scheiben geschossen wird und dass zum Wiederholen des Balles ausschlie\u00dflich offizielle Wege genutzt werden. Im Schulhaus werden die B\u00e4lle in einem Netz/Beutel transportiert.\n\nDas Amphitheater kann als Sitzm\u00f6glichkeit genutzt werden.\nVom 1. November bis 31. M\u00e4rz eines jeden Jahres bleibt der Fahrradparcours gesperrt. \u00dcber Ausnahmen entscheidet die Schulleitung. Vom 1. April bis zum 31. Oktober eines jeden Jahres kann er, au\u00dfer bei schlechter Witterung, genutzt werden.\n\n3 Ordnungsma\u00dfnahmen\n\nAlle Sch\u00fcler, Lehrer und Mitarbeiter des Staatlichen Gymnasiums \u201cAlbert Schweitzer\u201d in Erfurt sind gemeinsam f\u00fcr die Durchsetzung der Hausordnung verantwortlich.\n\nGrobe und vors\u00e4tzliche Verst\u00f6\u00dfe gegen diese Hausordnung k\u00f6nnen mit p\u00e4dagogischen und Erziehungsma\u00dfnahmen geahndet werden.\n\nAlle Bezeichnungen in dieser Hausordnung gelten f\u00fcr Personen aller Geschlechter.\n\nDiese Hausordnung wurde von der Schulkonferenz am 13. November 2018 beschlossen.\n\nHausordnung f\u00fcr Haus 2 (Geb\u00e4ude der Spezialklassen-Spezialschulteil)\n\n1 Allgemeine Verhaltensregeln\n\nDie Schule ist unser Arbeits- und Lebensraum. Wir begegnen unseren Mitmenschen mit Respekt und Achtung. Es herrscht ein freundlicher Umgangston, wir verzichten auf Gewalt, sowohl verbal als auch k\u00f6rperlich.\nMeinungsverschiedenheiten werden argumentativ ausgetragen. Ein gegenseitiges Gr\u00fc\u00dfen ist selbstverst\u00e4ndlich.\n\nIn der Schule und auf dem Schulgel\u00e4nde sind das Rauchen und der Konsum von Rauschmitteln nicht gestattet. Das Mitbringen von Gegenst\u00e4nden, die eine Gefahr f\u00fcr Personen und die Ordnung der Schule darstellen ist verboten.\n\nBei Aufnahmen in Bild und Ton besitzen die Schul- und Internatsleitung die oberste Entscheidungsgewalt. Sollten Personen auf dem Material zu erkennen sein, gelten grunds\u00e4tzliche Datenschutzregelungen.\n\nAlle Besucher melden sich im Sekretariat des Schulteils bzw. im Erzieherzimmer des Internats an.\n\nDas Befahren des Schulgel\u00e4ndes mit Privat-PKWs ist nicht erlaubt. Ausnahmen bed\u00fcrfen der Genehmigung durch die Schulleitung. Bei genehmigten Fahrten (auch Liefer-, Versorgungs- und Entsorgungsverkehr) ist \u00e4u\u00dferste Vorsicht geboten und Schritttempo zu fahren! Rettungswege sind prinzipiell freizuhalten. Die Regelung zum Befahren im Zusammenhang mit der An- und Abreise der Internatssch\u00fcler ist in der Internatsordnung festgelegt.\n\nOrdnung, Sauberkeit und Sicherheit im Schulgel\u00e4nde sind Anspruch und Aufgabe von allen Sch\u00fclern und allen Lehrern gemeinsam. Jeder ist f\u00fcr die Ordnung und Sauberkeit im Schulhaus sowie auf dem Hof verantwortlich und beteiligt sich an der Beseitigung festgestellter M\u00e4ngel. Der Hausmeister ist zu informieren. Das betrifft insbesondere auch die sanit\u00e4ren Anlagen.\n\n2 Schulorganisation\n\n2.1 Allgemeines\n\n\u00d6ffnungszeiten der Schule w\u00e4hrend der Schulzeit: Montag bis Freitag von 7:00 bis 18:05 Uhr. Das Internat ist im Regelfall w\u00f6chentlich von Sonntag 18:00 Uhr bis Freitag 16:00 Uhr ge\u00f6ffnet. Au\u00dferhalb des Unterrichts liegt die Verantwortung der R\u00e4umlichkeiten der Schule beim Internat. Vor Unterrichtsbeginn hat sich kein Erfurter Sch\u00fcler im Internatsbereich aufzuhalten. Ab Beginn der Kaffeepause (15:30 Uhr) m\u00fcssen sie sich beim zust\u00e4ndigen Internatserzieher anmelden.\n\nDie \u00d6ffnungszeiten der PC-R\u00e4ume N307 und N308 werden durch die Nutzungsordnung geregelt.\n\nIn den Ferien gelten gesonderte \u00d6ffnungszeiten, die rechtzeitig auf der Homepage bekannt gegeben werden.\n\nAlle Sch\u00fcler und Lehrer erscheinen p\u00fcnktlich vor Unterrichtsbeginn. Vor der ersten Stunde k\u00f6nnen sich die Sch\u00fcler im Foyer aufhalten. Der Zugang zu den Schlie\u00dff\u00e4chern und den Klassenr\u00e4umen ist ab 07:45 Uhr m\u00f6glich. Sp\u00e4testens 10 Minuten vor Beginn der ersten Stunde sind alle Sch\u00fcler anwesend und begeben sich zu den entsprechenden Unterrichtsr\u00e4umen bzw. der Turnhalle, die durch die Fachlehrer ge\u00f6ffnet werden.\n\nBei Abwesenheit vom Unterricht ist die Schule noch am selben Tag des Fernbleibens bis 7:45 Uhr telefonisch im Sekretariat oder per E-Mail (spst@asgspez.de) zu verst\u00e4ndigen. Die schriftliche Entschuldigung durch die Sorgeberechtigten ist beim Klassenlehrer nachzureichen, sobald das Kind die Schule wieder besucht. Internatssch\u00fcler informieren die Internatserzieher rechtzeitig \u00fcber eventuelles Fernbleiben.\n\nArztbesuche sind nach M\u00f6glichkeit au\u00dferhalb der Schulzeit zu legen.\nJegliche Freistellungen vom Unterricht bed\u00fcrfen im Vorfeld der Genehmigung des Klassenlehrers.\n\n2.2 Unterricht\n\nDer Unterricht findet nach dem Doppelstundenmodell statt.\n\nBlockvonbisHinweisverk\u00fcrzter Unterricht\nvonbis\nGuten-Morgen-Block08:0009:30Unterricht08:0009:00\n09:3010:00Pause09:0009:30\nVormittagsblock10:0011:30Unterricht09:3010:30\n11:3012:00Pause10:3011:00\nMittagsblock12:0013:30Unterricht11:0012:00\n13:3014:00PauseMittagessen der 9.\u201312. Klassen12:0012:30\nFlexblock14:0014:45Unterrichtbei Einzelstunden12:3013:00\n14:4514:50Pause13:0013:05\n14:5015:35Unterricht13:0513:35\n15:3515:4013:3513:40\noder\n14:0015:30Unterrichtbei Doppelstunde12:3013:30\n15:3015:40Pause13:3013:40\nNachmittagsblock15:4517:1513:4014:40\nAbendblock17:2018:0514:4515:15\n\n5 Minuten vor Unterrichtsbeginn begeben sich die Sch\u00fcler zu ihren Fachr\u00e4umen und bereiten sich auf den Unterricht vor.\n\nW\u00e4hrend des Unterrichts ist der Verzehr von Speisen nicht gestattet. Das Trinken ist erlaubt, solange die Raumordnung nicht dagegen spricht und es den Unterrichtsprozess nicht beeintr\u00e4chtigt. \u00dcber Ausnahmen entscheidet der zust\u00e4ndige Fachlehrer.\n\nComputertechnik (Laptop, Smartphone, Mobiltelephon, Smartwatch, etc.) darf w\u00e4hrend des Unterrichts nur f\u00fcr Unterrichtszwecke genutzt werden, solange nicht durch den Fachlehrer untersagt. Anderenfalls sind die Ger\u00e4te ausgeschaltet in der Schultasche aufzubewahren. Das Aufladen ist w\u00e4hrend des Unterrichts untersagt. \u00dcber Ausnahmen entscheidet der zust\u00e4ndige Fachlehrer.\n\nBei Nichterscheinen des Lehrers informieren die Klassensprecher bis sp\u00e4testens 10 Minuten nach Stundenbeginn das Sekretariat.\n\nDie Klassenr\u00e4ume sind nach jeder Stunde ordentlich zu verlassen. Nach der letzten Stunde werden die St\u00fchle hochgestellt, die Fenster geschlossen und das Licht ausgeschaltet.\n\n2.3 Pausen\n\nLehrer und Sch\u00fcler achten darauf, dass der Unterricht p\u00fcnktlich beginnt und endet.\n\nDie Sch\u00fcler k\u00f6nnen sich w\u00e4hrend der gro\u00dfen Pausen im Schulhaus, in den Internatszimmern und auf dem Schulhof aufhalten. Dabei sind Flure und Rettungswege freizuhalten.\n\nIn Freistunden bzw. bei Unterrichtsausfall ist w\u00e4hrend der Unterrichtszeit auf Ruhe zu achten.\n\nDie Essensteilnehmer nehmen ihr Essen gesittet ein und sorgen daf\u00fcr, dass sie ihren Platz sauber verlassen. Die Speiseraumordnung ist einzuhalten.\n\n3 Ordnungsma\u00dfnahmen\n\nAlle Sch\u00fcler, Lehrer und Mitarbeiter des Staatlichen Gymnasiums \u201eAlbert Schweitzer\u201c in Erfurt sind gemeinsam f\u00fcr die Durchsetzung dieser Hausordnung verantwortlich.\n\nGrobe und vors\u00e4tzliche Verst\u00f6\u00dfe gegen diese Hausordnung k\u00f6nnen mit p\u00e4dagogischen und Erziehungsma\u00dfnahmen geahndet werden.\n\nAlle Bezeichnungen in dieser Hausordnung gelten f\u00fcr Personen aller Geschlechter.\n\nDiese Hausordnung wurde von der Schulkonferenz am 13. November 2018 beschlossen."}
{"docno": "7265686574910273251", "url": "https://www.asg-erfurt.de/arbeitsgemeinschaften/", "title": "Arbeitsgemeinschaften 2024/2025", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nArbeitsgemeinschaften 2024/2025\n\nSport\n\nWas?Wann?Wo?F\u00fcr wen?\n\u201eVolleyball-AG\u201c\nmit Frau Ehrenberger, Frau Eichentopf und Herrn Wenzel \u00a0\t\tdienstags 15:30 \u2013 16:15 UhrRiethsporthalleSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 5-12\n\u201eKraft-AG\u201c\nmit Herrn Schr\u00f6ter\u00a0\t\tmittwochs 14:45 \u2013 15:45 UhrRiethsporthalleSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 8-12\nAG \u201eFreies Spiel\u201c\nmit Herrn Abendroth\t\tdienstags 07:00 \u2013 07:45 UhrRiethsporthalleSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 9-12\nAG \u201eFreies Spiel\u201c\nmit Frau Nadler \u00a0\t\tdonnerstags 17:15 \u2013 18:00 UhrRiethsporthalleSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 9-12\n\u201eBasketball-AG\u201c\nmit Frau Allenberg\t\tfreitags 15:30 \u2013 16:30 UhrRiethsporthalleSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 5-12\n\u201eTischtennis-AG\u201c\nmit Frau Maciejewski\t\tdienstags 07:00 \u2013 07:45 UhrRiethsporthalleSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 5-12\n\u201eFu\u00dfball-AG\u201c\nmit Herrn Barth \u00a0\t\tmontags 07:00 \u2013 07:45 UhrRiethsporthalleSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 5-12\n\u201eGer\u00e4teturn-AG\u201c\nmit Herrn Leistner \u00a0\t\tdienstags 07:00 \u2013 07:45 UhrRiethsporthalleSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 5-12\n\nMusik und Kunst\n\nWas?Wann?Wo?F\u00fcr wen?\n\u201eNachwuchsorchester der Stadtharmonie Erfurt\u201c\nmit Herrn Seehafer \u00a0\t\tmontags 14:50 \u2013 16:20 Uhr\n(es ist auch kein Problem, wenn ihr erst 15.30 Uhr dazusto\u00dft)\t\tOrchesterraum\n(R. 107 (STH))\t\tAbsolventInnen der Bl\u00e4serklassen 5-6 und alle anderen Sch\u00fclerInnen, die ein Blasinstrument oder Schlagwerk spielen \u00a0\n\u201eStadtharmonie Erfurt\u201c\nmit Herrn Seehafer\t\tmontags 18:00 \u2013 20:30 UhrOrchesterraum\n(R. 107 (STH))\t\tTeilnahme nach Absprache mit Herrn Seehafer \u00a0 \u00a0\n\u201eJugendchor des ASG\u201c\nmit Herrn Maas \u00a0\t\tdonnerstags 15:40 \u2013 17:10 UhrR. 213 (STH)Sch\u00fclerInnen der Klassenstufe 5-12 (insbesondere AbsolventInnen der Chorklassen 5-6 und alle anderen, die gerne gut singen m\u00f6chten)\n\u201eKunst-AG\u201c\nmit Frau Kr\u00fcger\t\tdonnerstags 15:35 \u2013 16:20 UhrR. 119 STHSch\u00fclerInnen der Klassenstufen 5-6\n\u201eTheater-AG\u201c\nmit Nelly Richter und Laura S\u00e4lzer\t\tRaum und Zeit steht noch nicht fest, bei Interesse bitte bei Laura oder Nelly (\u00fcber Sdui) meldenSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 8-12\n\nMathematik und Naturwissenschaften (Angebote des RZB)\n\nWas?Wann?Wo?F\u00fcr wen?\n\u201ePhysik erleben durch Experimentieren 5/6\u201c\nmit Herrn Schwiderke \u00a0\t\tdienstags\n14:00 \u2013 14.45 Uhr\n(ab 27.08.24)\t\t3016 SpeziSch\u00fclerInnen der Klassenstufen 5-6 \u00a0\n\u201ePhysik- und Astro-AG 7/8\u201c\nmit Herrn Schwiderke\t\tdienstags\n14:45 \u2013 15.30 Uhr\n(ab 27.08.24)\t\t3016 SpeziSch\u00fclerInnen der Klassenstufen 7-8 \u00a0\n\u201eEinsteigerkurs Informatik 5/6\u201c\nmit Herrn Flock\t\tmittwochs\n14:45 \u2013 15.30 Uhr\t\t4008 SpeziSch\u00fclerInnen der Klassenstufen 5-6 \u00a0\n\u201eInformatik-Robotik-AG 7/8\u201c\nmit Herrn Flock \u00a0\t\tmittwochs\n15:45 \u2013 16.30 Uhr\t\tN307 SpeziSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 7-8\n\u201eAG 3D-Druck\u201c\nmit Herrn Abendroth\t\tdienstags\n15:00 \u2013 16.00 Uhr\n(ab 27.08.24)\t\t3015 SpeziSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 5-8 \u00a0\n\u201eMathe-AG\u201d\nmit Herrn Sommer\t\tdonnerstags\n15:00 \u2013 15.45 Uhr\n(ab 29.08.24)\t\t4003 SpeziSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 5-6\n\u201eSch\u00fclerforschungszentrum\u201c\nmit Herrn Paulig und Herrn Engel\t\tdienstags\n15:00 \u2013 17:00 Uhr\t\t3015 SpeziSch\u00fclerInnen der Klassenstufe 5-12 \u00a0"}
{"docno": "-7860102379057797019", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule/unterrichtszeiten/", "title": "Unterrichtszeiten", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnterrichtszeiten\n\nBlockvonbisHinweisverk\u00fcrzter Unterricht\nvonbis\nGuten-Morgen-Block08:0009:30Unterricht08:0009:00\n09:3010:00Pause09:0009:30\nVormittagsblock10:0011:30Unterricht09:3010:30\n11:3012:00PauseMittagessen der 5.\u20136. Klassen10:3011:00\nMittagsblock12:0013:30Unterricht11:0012:00\n13:3014:00PauseMittagessen der 7.\u201312. Klassen12:0012:30\nFlexblock14:0014:45Unterrichtbei Einzelstunden12:3013:00\n14:4514:50Pause13:0013:05\n14:5015:35Unterricht13:0513:35\n15:3515:4013:3513:40\noder\n14:0015:30Unterrichtbei Doppelstunde12:3013:30\n15:3015:40Pause13:3013:40\nSportblock I14:5016:2013:0514:05\n16:2016:30Pause14:0514:15\nSportblock II16:3018:0014:1515:15"}
{"docno": "-5880631303095599021", "url": "https://www.asg-erfurt.de/datenschutz-2/", "title": "Datenschutz", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "-1656869141095376492", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule/kontakt/", "title": "Kontakt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKontakt\n\nStaatliches Gymnasium \u201cAlbert Schweitzer\u201d Erfurt\nVilniuser Stra\u00dfe 17-19\n99089 Erfurt\n\nTelefon Stammhaus: (0361) 2628-300 oder -301\nTelefon Spezialklassen: (0361) 2628-350\nTelefon Internat: (0361) 2628-360 oder -361\n\nFax: (0361) 2628-309 (Stammhaus)\nFax: (0361) 2628-359 (Spezialschulteil)\n\nE-Mail: albert-schweitzer-gymnasium[at]erfurt.de (Stammhaus)\nE-Mail: spst[at]asgspez.de (Spezialklassen)"}
{"docno": "3388024702751977590", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schulbilder/", "title": "Bilder von unserem Gymnasium", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "2064403060403078207", "url": "https://www.asg-erfurt.de/audioguide/", "title": "Audioguide", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAudioguide\n\nMit diesem Audioguide m\u00f6chten wir euch und Ihnen unsere Schule ein wenig n\u00e4her bringen.\u00a0W\u00e4hrend der Projektwochen im Sommer 2023 und 2024 entstanden die folgenden Aufnahmen, die von Sch\u00fcler:innen aller Klassenstufen erarbeitet und eingesprochen wurden. Unterst\u00fctzung erhielten wir auch von Kolleg:innen und Eltern. Die Resultate k\u00f6nnen sich sehen und h\u00f6ren lassen, stehen aber unter dem Motto \u201eWork in Progress\u201c.\u00a0\u00a0\u00a0\n\nViel Spa\u00df beim Erkunden und Kennenlernen des ASG\n\nCharlotte Staff, Franziska F\u00f6ldh\u00e1zi, Anne L\u00e4mmermann, Andreas Fiedler und Jakob Pacalaj \u00a0\nBetreuende Lehrkr\u00e4fte\n\nDie Kapitel\n\n  1. Einf\u00fchrung zum Audioguide\n  2. \u00dcber die Geschichte des ASG\n  3. \u00dcber den Spezialschulteil\n  4. \u00dcber Albert Schweitzer\n  5. Der Orchesterraum\n  6. Die 1. Ebene\n  7. Die Mensa\n  8. Die 2. Ebene\n  9. Der Schulkopierer\n  10. Die 3. Ebene\n  11. Die Schlie\u00dff\u00e4cher\n  12. Die 4. Ebene\n\nHerzlich willkommen \u2013 Was Sie in unserem Audioguide erwartet\n\n\u00dcber die Geschichte des ASG\n\nSpezialschulteil\n\n\u00dcber den Spezialschulteil\n\n\u00dcber Albert Schweitzer\n\nDer Orchesterraum\n\nEbene 1\n\n\u00dcber die 1. Ebene des Stammhauses\n\nDie Mensa\n\n\u00dcber die 2. Ebene des Stammhauses\n\nSch\u00fclerkopierer\n\nDer Schulkopierer\n\nPhysikraum\n\n\u00dcber die 3. Ebene des Stammhauses\n\nSchlie\u00dff\u00e4cher\n\nDie Schlie\u00dff\u00e4cher\n\nEbene 4\n\n\u00dcber die 4. Ebene des Stammhauses"}
{"docno": "9035754436349585055", "url": "https://www.asg-erfurt.de/chor-und-blaeserklasse-am-staatlichen-gymnasium-albert-schweitzer-erfurt-unser-fakultatives-unterrichtsprofil-fuer-den-musikunterricht/", "title": "Chor- und Bl\u00e4serklasse am Staatlichen Gymnasium \u201eAlbert Schweitzer\u201c Erfurt \u2013 Unser fakultatives Unterrichtsprofil f\u00fcr den Musikunterricht", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nChor- und Bl\u00e4serklasse am Staatlichen Gymnasium \u201eAlbert Schweitzer\u201c Erfurt \u2013 Unser fakultatives Unterrichtsprofil f\u00fcr den Musikunterricht\n\nWo Licht im Menschen ist, scheint es aus ihm heraus.\nAlbert Schweitzer\n\nGemeinsames Singen und Musizieren kann die geistige Entwicklung eines Kindes positiv beeinflussen. Man geht nicht nur davon aus, dass Singen bzw. Musizieren gl\u00fccklich macht, sondern dieses in Gemeinschaft Sozialkompetenzen und unterschiedliche kognitive Prozesse f\u00f6rdert. Dar\u00fcber hinaus kann Musik verbinden sowie Br\u00fccken bauen und gleichzeitig machen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler subjektive Erfahrungen, erhalten die Chance, beim gemeinsamen Musizieren ihre F\u00e4higkeiten zu entwickeln \u2026 und somit vielleicht auch \u2013\u00a0 in Anlehnung an Albert Schweitzer \u2013 aus sich heraus zu scheinen.\n\nUnsere aktuellen Flyer zum Download:\n\nFlyer Chor- und Bl\u00e4serprofil am ASGHerunterladen\nFlyer Chor- und Blaeserprofil am ASG English versionHerunterladen\n\nZiele der Chorklasse\n\n  \u2022 musikpraktische Vermittlung der Elementarlehre und des Umgangs mit Musik durch Klassenmusizieren mit dem Schwerpunkt \u201eSingen\u201c;\n  \u2022 erh\u00f6hte F\u00e4higkeiten und Fertigkeiten der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in Bezug auf Klangqualit\u00e4t und Intonationssicherheit (Stimmbildung);\n  \u2022 Heranf\u00fchren der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler an mehrstimmiges Singen;\n  \u2022 vertieftes Verst\u00e4ndnis \u00fcber die Funktionsweise der menschlichen Stimme;\n  \u2022 h\u00f6here Bewusstheit der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler im Umgang mit dem eigenen Stimmapparat beim Singen und Sprechen;\n  \u2022 Motivation der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler f\u00fcr eine langfristige Teilhabe am chorischen Musikleben innerhalb und au\u00dferhalb des Staatlichen Gymnasiums \u201eAlbert Schweitzer\u201c Erfurt;\n  \u2022 Unterst\u00fctzung sozialer und kognitiver Kompetenzen der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler durch vermehrte Musikpraxis (vgl. Bastian-Studie).\n\nZiele der Bl\u00e4serklasse\n\n  \u2022 musikpraktische Vermittlung der Elementarlehre und des Umgangs mit Musik durch Klassenmusizieren mit dem Schwerpunkt \u201eBlas- bzw. Orchesterinstrument\u201c (zur Auswahl stehen Orchesterinstrumente wie Querfl\u00f6te, Klarinette, Saxophon, Horn, Trompete, Posaune, Tenorhorn, Bariton oder Schlagzeug);\n  \u2022 Heranf\u00fchren der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler an das Spielen eines Blasinstruments bzw. des Schlagzeugs;\n  \u2022 Heranf\u00fchren an aktives Musizieren in einem sinfonischen Blasorchester oder einem anderen Bl\u00e4ser-Ensemble;\n  \u2022 Motivation der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler f\u00fcr eine langfristige Teilhabe am instrumentalen Musikleben innerhalb und au\u00dferhalb des Staatlichen Gymnasiums \u201eAlbert Schweitzer\u201c Erfurt;\n  \u2022 Unterst\u00fctzung sozialer und kognitiver Kompetenzen der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler durch vermehrte Musikpraxis (vgl. Bastian-Studie).\n\nOrganisation\n\n  \u2022 Am Staatlichen Gymnasium \u201eAlbert Schweitzer\u201c Erfurt sind die Chor- und Bl\u00e4serklassen keine eigenst\u00e4ndigen Schulklassen, sondern die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler k\u00f6nnen sich bei der Anmeldung an unserer Schule f\u00fcr Chor- oder Bl\u00e4serklasse entscheiden und bilden dann nur im Musikunterricht je eine Gruppe (neben den Gruppen/Klassen mit basalem Musikunterricht). Dadurch wird weder die Wahl der Fremdsprachen eingeschr\u00e4nkt, noch verhindert, mit bestimmten Mitsch\u00fclerinnen und Mitsch\u00fclern in eine Klasse zu gehen.\n  \u2022 Die Chor- bzw. Bl\u00e4serklasse erstreckt sich auf die Klassen 5 und 6. In dieser Zeit sollen die Unterrichts- und Praxisergebnisse bei Schulveranstaltungen wie dem Weihnachts- und Fr\u00fchlingskonzert sowie am Tag der offenen T\u00fcr, aber auch bei Auftritten au\u00dferhalb der Schule pr\u00e4sentiert werden. Danach kann die musikalische Weiterentwicklung in der Chor-AG ab Jahrgang 7 bzw. im Nachwuchsorchester und sp\u00e4ter dann in der Stadtharmonie Erfurt fortgef\u00fchrt werden.\n  \u2022 Nach einer beiderseitigen Probephase in den ersten Wochen des Schuljahres Klasse 5 \u00a0nehmen die Chor-/Bl\u00e4serklassensch\u00fclerinnen und -Sch\u00fcler f\u00fcr zwei Jahre an dem Chor- bzw. Bl\u00e4serklassenmusikunterricht. Ein Wechsel ist dann nur noch im begr\u00fcndeten Einzelfall m\u00f6glich.\n  \u2022 Die im Curriculum des Faches Musik vorgesehenen Inhalte und Methoden werden \u00fcberwiegend im praktischen Umgang mit der Stimme bzw. am Instrument erarbeitet.\n\nKosten\n\n  \u2022 Beim Besuch der Chorklasse fallen keine Kosten an.\n  \u2022 F\u00fcr den Besuch der Bl\u00e4serklasse stehen monatliche Kosten f\u00fcr den Instrumentalunterricht (ab 35 Euro monatlich) sowie f\u00fcr die Instrumentenmiete (ab 10 Euro monatlich) an. Hierbei kooperieren wir mit Steffen Gabel (Musikatelier Gabel in Erfurt) und seinem Team von \u201eMusik macht schlau e.V.\u201c. Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, deren Eltern Inhaber eines Sozialausweises der Landeshauptstadt sind, oder Anspruch auf Leistungen nach dem Bundesversorgungsgesetz haben (mit Nachweis), wird Erm\u00e4\u00dfigung gew\u00e4hrt.\n\nInformationsveranstaltungen\n\n  \u2022 Wir laden Sie herzlich zu unseren Adventskonzerten am 28. und 29.11.2024 um jeweils 19 Uhr in der Thomaskirche in Erfurt ein.\n  \u2022 Ebenso zum Konzert \u201cVorhang auf\u201d der Stadtharmonie Erfurt am 9.11.2024 um 19 Uhr im Theater Erfurt.\n  \u2022 Am Donnerstag, dem 13.02.2025, findet um 17.00 Uhr in der Aula eine Informationsveranstaltung f\u00fcr Kinder und Eltern statt.\n  \u2022 Tag der offenen T\u00fcr am ASG Stammhaus am 27. Februar 2025\n\nKontakt bei Fragen\n\n  \u2022 Chorklasse: F. F\u00f6ldh\u00e1zi (franziska.foeldhazi@schule.thueringen.de)\n  \u2022 Bl\u00e4serklasse: M. Maas (michael.maas@schule.thueringen.de)"}
{"docno": "1586907242644767422", "url": "https://www.asg-erfurt.de/spezialschulteil/", "title": "Spezialschulteil am Albert-Schweitzer-Gymnasium", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSpezialschulteil am Albert-Schweitzer-Gymnasium\n\nDer Spezialschulteil wurde 1986 als \u201eSpezialschule f\u00fcr Mathematik Naturwissenschaften und Technik\u201c gegr\u00fcndet.\u00a0Ziel war schon damals die F\u00f6rderung von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern im Bereich von Mathematik, Informatik, Naturwissenschaft und Technik (MINT).\u00a0Mit der Gr\u00fcndung der Th\u00fcringer Gymnasien wurde die Spezialschule zum Schulteil des Albert-Schweitzer-Gymnasiums in Erfurt.\n\nBesuchen Sie die eigene Website des Spezialschulteils!"}
{"docno": "6528200261359379107", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule/leitbild/", "title": "Leitbild des Staatlichen Gymnasiums \u201eAlbert Schweitzer\u201c Erfurt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nLeitbild des Staatlichen Gymnasiums \u201eAlbert Schweitzer\u201c Erfurt\n\nIm Staatlichen Gymnasium \u201eAlbert Schweitzer\u201c in Erfurt gibt es zwei Profilierungsrichtungen:\n\n  \u2022 verst\u00e4rkte Auspr\u00e4gung des MINT-Bereiches (Mathematik, Informatik, Naturwissenschaften, Technik)\n  \u2022 bilingualer Unterricht mit der Arbeitssprache Englisch (Stammhaus)\n\nSie werden erg\u00e4nzt durch vielf\u00e4ltige Angebote in Musik (Bl\u00e4serklassen, Stadtharmonie, Jugendblasorchester, Chor,\u2026), Sport (Basketball, Volleyball, Kraftsport, Akrobatik etc.), Theater, k\u00fcnsterlisches Gestalten u.v.a.\n\nUnser Ziel ist, fr\u00fchzeitig talentierte und begabte Sch\u00fcler*innen aus dem MINT-Bereich im Unterricht und dar\u00fcber hinaus zu f\u00f6rdern und fordern und dass m\u00f6glichst alle Sch\u00fcler*innen am bilingualen Unterricht von Klasse 5 bis Klasse 10 teilnehmen.\n\nWeiterhin gestalten wir das Schulleben so aus,\n\n  \u2022 dass die Heranwachsenden im t\u00e4glichen Miteinander auf das Leben in unserer dass die Heranwachsenden im t\u00e4glichen Miteinander auf das Leben in unserer Gesellschaft vorbereitet werden,\n  \u2022 dass alle Mitglieder der Schulgemeinschaft Respekt und Toleranz erfahren und diese zu Grunds\u00e4tzen ihres eigenen Verhaltens machen,\n  \u2022 dass die Sch\u00fcler*innen als politisch interessierte und informierte Pers\u00f6nlichkeiten Verantwortung f\u00fcr die Gemeinschaft \u00fcbernehmen,\n  \u2022 dass sich alle in unserer Schule wohl f\u00fchlen.\n\nWir entwickeln den Unterricht weiter, so dass\n\n  \u2022 der individuelle Lernprozess im Mittelpunkt steht und die Sch\u00fcler*innen sich wahr- und ernstgenommen f\u00fchlen,\n  \u2022 die Sch\u00fcler*innen das Lernen lernen und ihre Studierf\u00e4higkeit optimal auspr\u00e4gen k\u00f6nnen.\n\nDas Leitbild wurde von der Schulkonferenz am 10. M\u00e4rz 2010 beschlossen.\n\nLeitbild des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ErfurtHerunterladen"}
{"docno": "-7295543437544998757", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schulbilder/nggallery/page/2", "title": "Bilder von unserem Gymnasium", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "-1697229547463294001", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule/schulleitung-und-verwaltung/", "title": "Schulleitung und Verwaltung", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchulleitung und Verwaltung\n\nStammhaus\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\nSandra T\u00e4schner\nStellv. Schulleiterin\n(M.d.W.d.G.b.)\nSascha Schulz\nOberstufenleiter\n(M.d.W.d.G.b.)\nBabett Hennig-G\u00f6tze\nSchulsachbearbeiterin\nCaroline Schmidt\nSchulsachbearbeiterin\n\nSpezialschulteil\n\nJohannes S\u00fcpke\nVerantwortlicher f\u00fcr die Spezialklassen\nMarion Hoppe\nSchulsachbearbeiterin"}
{"docno": "7878011990504520611", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule/", "title": "Kurzprofil \u2013 das Staatliche Gymnasium \u201cAlbert Schweitzer\u201d vorgestellt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKurzprofil \u2013 das Staatliche Gymnasium \u201cAlbert Schweitzer\u201d vorgestellt\n\nUnser Gymnasium ist mit 920 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern und 100 Lehrkr\u00e4ften eines der gr\u00f6\u00dften Gymnasien in Erfurt. Es geh\u00f6rt zum MINT-EC-Schulnetzwerk und ist eine von f\u00fcnf \u201eCertiLingua\u201c Schulen Th\u00fcringens. Wir stellen uns die Aufgabe, besonders in den Bereichen Mathematik\u2013Naturwissenschaften und Informatik Interessen und Begabungen zu f\u00f6rdern und bieten in Englisch einen bilingualen Zug an. An beiden Schulteilen f\u00fchren wir die leistungsst\u00e4rkeren Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in Englisch bis zum Cambridge-Certificate.\n\nWir arbeiten eng mit den Grundschulen der Umgebung, mit wissenschaftlichen Einrichtungen und Wirtschaftsunternehmen in Th\u00fcringen zusammen.\n\nUnsere Schule besteht aus zwei Schulteilen, dem sogenannten Stammhaus und dem Spezialschulteil. Am Stammhaus lernen 760 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in den Klassenstufen 5\u201312. Mit Beginn der Klasse 5 setzt verst\u00e4rkter Englischunterricht ein und ab Klasse 7 erfolgt bilingualer Unterricht.\n\nSeit 2011 arbeiten ab Klasse 5 interessierte, talentierte und leistungsf\u00e4hige Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in speziell eingerichteten MINT-Klassen. Durch gezielten Einsatz von besonders geeigneten Lehrkr\u00e4ften und Vertiefung von Lehrplaninhalten in Mathematik und MNT gelingt eine immer besser werdende F\u00f6rderung dieser Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler.\n\nDar\u00fcber hinaus werden Anreize geschaffen, sich \u00fcber den Unterricht hinaus mit mathematisch-naturwissenschaftlichen Problemen zu befassen (z.B. Aufgabe des Monats, Teilnahme an Arbeitsgemeinschaften). Durch das F\u00fchren eines Nachweisheftes wird Verl\u00e4sslichkeit und Best\u00e4ndigkeit bef\u00f6rdert. J\u00e4hrlich werden die aktivsten und erfolgreichsten Sch\u00fclerinnen\u00a0 und Sch\u00fcler gew\u00fcrdigt. Die beiden Schulteile arbeiten konstruktiv und erfolgreich zusammen. Die MINT- Klassen stellen eine M\u00f6glichkeit dar, sich auf den Besuch des Spst ab Klasse 9 vorzubereiten."}
{"docno": "-2287708542505934506", "url": "https://www.asg-erfurt.de/", "title": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDas Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt\n\nHerzlich willkommen beim ASG Erfurt\n\nDas Staatliche Gymnasium \u201cAlbert Schweitzer\u201d in Erfurt ist ein Gymnasium mit Spezialklassen im MINT-Bereich und einem bilingualen Zug mit der Arbeitssprache Englisch.\n\nMitglied des MINT EC Excellence-Schulnetzwerkes\nMitglied des MINT-EC Excellence-Schulnetzwerks\n\nKurzprofil\n\nAnsicht des Schulgeb\u00e4udes\n\nDas Albert-Schweitzer-Gymnasium ist mit \u00fcber 900 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern eines der gr\u00f6\u00dften Gymnasien Erfurts. Lernen Sie unser Gymnasium mit seinem besonderen Profil und seiner 2-H\u00e4user-Struktur kennen.\n\nMehr\n\nWechsel ans Gymnasium\n\nSch\u00fcler im Computerraum\n\nDer Wechsel von der Grundschule ans Gymnasium stellt f\u00fcr viele Sch\u00fcler und deren Eltern eine gro\u00dfe Herausforderung dar. Erhalten Sie Informationen \u00fcber wichtige Termine und lernen Sie unsere Schule kennen.\n\nMehr\n\nSchulpreise\n\nTafelbild Astronomie\n\nDas Albert-Schweitzer-Gymnasium vergibt j\u00e4hrlich Schulpreise an Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 10. bis 12. Klassen. Mit den Preisen werden herausragende Leistungen in verschiedenen Fachgebieten gew\u00fcrdigt.\n\nMehr\n\nF\u00f6rderverein\n\nModell der Erde\n\nDer F\u00f6rderverein unterst\u00fctzt das Gymnasium finanziell und organisatorisch \u00fcberall dort, wo Schule oder Eltern an ihre Grenzen sto\u00dfen. Er unterst\u00fctzt Projekte, die Begabungsf\u00f6rderung und Kurs- und Klassenfahrten.\n\nMehr\n\nAktuelles\n\nSekretariat kurzzeitig nicht besetzt\n\nAm letzten Schultag am Freitag, den 27. Juni 2025, ist das Sekretariat zwischen 11\u201413 Uhr nicht besetzt. In dieser Zeit k\u00f6nnen auch keine Zeugnisse abgeholt werden. Wir bitte um Verst\u00e4ndnis.\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wiefolgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 01.07.2025\n    \u2022 Donnerstag 03.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 29.07.2025\n    \u2022 Donnerstag, 31.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 05.08.2025\n    \u2022 Donnerstag, 07.08.2025\n  \u2022 Vom 07.07.\u201325.07.2025 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden.\n\nSch\u00fclerInnen des ASG bei Landesrunde der Matheolympiade sehr erfolgreich\n\nDie Preistr\u00e4ger des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt bei der diesj\u00e4hrigen Mathe-Olympiade in der Landesrunde.\n\nDie Gl\u00fcckw\u00fcnsche kommen leider etwas versp\u00e4tet, aber darum nicht weniger herzlich \ud83d\ude0a. Wir begl\u00fcckw\u00fcnschen alle TeilnehmerInnen der Landesolympiade der Mathematik zu ihren Erfolgen.\n\nInsgesamt sechs Sch\u00fclerInnen des ASG hatten sich aufgrund ihrer Erfolge in der Regionalrunde der Mathematikolympiade im November 2024 zur Teilnahme an der Landesolympiade qualifiziert und konnten dort ihr mathematisches K\u00f6nnen unter Beweis stellen. In der Tat zeigten alle sechs, was sie mathematisch draufhaben. Wir k\u00f6nnen hier mit Freude verk\u00fcnden, dass alle sechs TeilnehmerInnen zu den Preistr\u00e4ger:innen z\u00e4hlten.\n\nBjarne Rauschenberg (Klasse 5a), Youssef Abdelgawaad (6a) und Alexander Steinh\u00f6fel (7a) erhielten einen ersten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) erhielt einen zweiten Preis.\n\nOliver Sokolovic (Klasse 7a) und Ella Jarczak (Klasse 8a) erhielten einen dritten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) hat es sogar geschafft, sich f\u00fcr die n\u00e4chste Stufe zu qualifizieren und wird sich dort mit Sch\u00fcler:innen aus ganz Deutschland messen k\u00f6nnen. Die Bundesrunde findet im Mai in der Universit\u00e4tsstadt G\u00f6ttingen statt. Wir w\u00fcnschen Simon daf\u00fcr maximale Erfolge.\n\nUnser Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe \u2013 Ein unvergessliches Erlebnis\n\nVom 13. bis zum 27. Februar 2025 hatten wir, einige Sch\u00fcler*innen der 10. und 11. Klasse, die einmalige Gelegenheit, an einem Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe teilzunehmen. Unsere Reise f\u00fchrte uns in die Karibik, wo wir unsere Austauschpartner an der Ma\u00eetrise de Massabielle in Pointe-\u00e0-Pitre wiedertrafen. Dank der gro\u00dfz\u00fcgigen Unterst\u00fctzung durch das Deutsch-Franz\u00f6sische Jugendwerk (DFJW) sowie die Deutsche Sportjugend konnte dieser besondere Austausch \u00fcberhaupt erm\u00f6glicht werden. Wir m\u00f6chten uns an dieser Stelle recht herzlich daf\u00fcr bedanken.\n\nNach unserer Ankunft verbrachten wir die ersten beiden Tage damit, unsere Gastfamilien kennenzulernen und die Insel sowie unsere Umgebung eigenst\u00e4ndig zu erkunden. In der ersten Woche besuchten wir den Unterricht an der Ma\u00eetrise de Massabielle und erhielten Einblicke in den Schulalltag unserer Partner. Wir machten kleine Sprachanimations\u00fcbungen, durften verschiedene Klassen besuchen und konnten so unser Franz\u00f6sisch direkt im Alltag anwenden.\n\nIn der zweiten Woche lag der Fokus besonders auf Sport und Natur. Wir besuchten den Zoo von Basse-Terre und besichtigten den \u201cRivi\u00e8re Corossol\u201d mit seinem Wasserfall, in welchem wir schlie\u00dflich auch baden konnten. Zudem unternahmen wir eine Kajak-Tour, meisterten einen anspruchsvollen Triathlon und verbrachten einen ganzen Tag am Strand, an welchem wir Volleyball und Fu\u00dfball spielten. Ein besonderes Highlight war der Karneval, bei dem wir die lebendige Kultur Guadeloupes hautnah erleben durften. Auch in unserer Freizeit hatten wir die M\u00f6glichkeit, eigene Ausfl\u00fcge zu unternehmen und die Insel weiter zu entdecken.\n\nDoch das Wichtigste: Wir kehrten nicht nur mit besseren Franz\u00f6sischkenntnissen zur\u00fcck, sondern auch mit vielen unvergesslichen Momenten. Der Austausch hat uns neue Perspektiven er\u00f6ffnet, unseren Horizont erweitert und gezeigt, wie bereichernd interkulturelle Begegnungen sein k\u00f6nnen. Vor allem aber nehmen wir wertvolle Erinnerungen und echte Freundschaften mit \u2013 eine Erfahrung, die uns noch lange begleiten wird!\n\nEinladung zur Informationsveranstaltung der Chor- und Bl\u00e4serklassen\n\nLiebe Sch\u00fcler:innen, Interessierte und deren Eltern,\n\nwir m\u00f6chten Euch/Sie recht herzlich zu unserer Vorstellung der Chor- und Bl\u00e4serklassen einladen. Am 13. Februar 2025, 17 Uhr, in der Aula m\u00f6chten wir unsere fakult\u00e4tiven Angebote f\u00fcr diese Klassen vorstellen. Allgemeine Informationen zum Konzept unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen finden Sie auf unserer Internetseite.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n(Fachschaftsleitung Musik)\n\nMitglied in der Exzellenz-Initiative MINT EC\nSchule ohne Rassismus - Schule mit Courage\nMint freundliche Schule"}
{"docno": "-3976377733416639135", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/corona/", "title": "Corona", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nFreiwillige Testungen ab der n\u00e4chsten Woche\n\nSehr geehrte Eltern,\n\nwie vom TMBJS vorgegeben, bieten wir in der Zeit vom 09.\u201327.05.2022 einmal\u00a0w\u00f6chentlich eine freiwillige\u00a0Testung an. Diese wird jeweils am\u00a0Dienstag um 07:30 Uhr in der Aula stattfinden.\n\nSch\u00fcler, die interessiert sind, sollen sich rechtzeitig einfinden. Minderj\u00e4hrige Sch\u00fcler haben eine schriftliche Erlaubnis (formlos)\u00a0der Eltern vorzulegen.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nInformationsveranstaltung unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen wird verschoben\n\nLiebe 4.-Kl\u00e4ssler:innen, sehr geehrte Eltern,\n\nmit gro\u00dfem Bedauern und aufgrund der aktuell schwer vorhersehbaren Coronasituation sowie den daraus resultierenden Hygienevorschriften haben wir uns entschlossen, den f\u00fcr den 19.01.2022 um 16.30 Uhr geplanten \u201eSchnuppernachmittag\u201c zur Vorstellung unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen in den Jahrg\u00e4ngen 5 und 6 zu verschieben.\nDer neu angesetzte Termin ist Mittwoch, der 27.04.2022 um 16.30 Uhr in der Aula des ASG.\n\nBitte nutzen Sie jedoch \u2013 auch im Hinblick auf die Zeit vor der Anmeldewoche \u2013 das Informationsangebot auf unserer Website auf der Seite \u201eInformationen f\u00fcr neue 5. Klassen\u201c unter \u201eWeitere Angebote\u201c. Hierunter finden sie allgemeine Hinweise zum Konzept unseres w\u00e4hlbaren Musikunterrichtsprofils sowie zur Organisation und zu m\u00f6glichen Kosten. Ebenfalls m\u00f6chten wir Sie gern dazu ermutigen, sich bei Fragen an die angegeben Kontaktpersonen zu wenden.\n\nF\u00fcr eine erfolgreiche Teilnahme am Profilunterricht Chor- bzw. Bl\u00e4serklasse, der sich \u00fcber zwei Jahre erstreckt, steht f\u00fcr uns die Freude am gemeinsamen Musizieren bzw. Singen an erster Stelle.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n(Fachschaftsleitung Musik)\n\nPr\u00e4senzunterricht ab 5.1.22\n\nLiebe Sch\u00fcler*innen, liebe Eltern,\n\nwir w\u00fcnschen Ihnen ein gesundes und erfolgreiches neues Jahr!\n\nWir m\u00f6chten Sie \u2013 wie vor den Weihnachtsferien angek\u00fcndigt \u2013 kurzfristig \u00fcber den Fortgang des Schulbetriebes am ASG informieren:\n\nAb Mittwoch, den 05.01.2022, findet Unterricht nach Plan im Pr\u00e4senzunterricht statt. Wir beginnen im 1. Block mit den Selbsttests. Von Woche zu Woche wird neu entschieden. Es ist vorgesehen, dass jeweils Donnerstagvormittag festgelegt wird, wie in der darauffolgenden Woche verfahren wird.\n\nNeue Formulare und Verhaltensweisen bei positivem Schnelltest\n\nSehr geehrte Eltern und Sorgeberechtigte,\n\ndie Corona-Pandemie hat uns weiterhin fest im Griff. Durch das Ministerium sind neue Formulare erstellt worden. Sie dienen Ihrer Information und geben Verhaltenshinweise.\n\nEs werden zwei F\u00e4lle betrachtet:\n\n  \u2022 Ihr Kind wurde positiv getestet. (Anlage)\n  \u2022 In der Klasse/dem Kurs Ihres Kindes wurde jemand positiv getestet. (Anlage)\n\nHier k\u00f6nnen Sie sich die Formulare anschauen. Sollte die Situation\u00a0eintreten, erhalten Sie f\u00fcr den ersten Fall das Formular ausgeh\u00e4ndigt, f\u00fcr den zweiten Fall erhalten Sie eine Information.\n\nWenn ein Betretungsverbot ausgesprochen wurde, ist es unbedingt einzuhalten. Das Formular dient Ihnen als Nachweis. Die Festlegung, welche Kontaktpersonen in\u00a0Quarant\u00e4ne m\u00fcssen, trifft allein das Gesundheitsamt.\n\nEine gleichzeitige Absicherung von Pr\u00e4senz- und Distanzunterricht ist derzeit nicht m\u00f6glich.\n\nBei Fragen wenden Sie sich bitte an uns.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "4212714795884786883", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wiefolgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 01.07.2025\n    \u2022 Donnerstag 03.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 29.07.2025\n    \u2022 Donnerstag, 31.07.2025\n    \u2022 Dienstag, 05.08.2025\n    \u2022 Donnerstag, 07.08.2025\n  \u2022 Vom 07.07.\u201325.07.2025 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden.\n\nSch\u00fclerInnen des ASG bei Landesrunde der Matheolympiade sehr erfolgreich\n\nDie Preistr\u00e4ger des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt bei der diesj\u00e4hrigen Mathe-Olympiade in der Landesrunde.\n\nDie Gl\u00fcckw\u00fcnsche kommen leider etwas versp\u00e4tet, aber darum nicht weniger herzlich \ud83d\ude0a. Wir begl\u00fcckw\u00fcnschen alle TeilnehmerInnen der Landesolympiade der Mathematik zu ihren Erfolgen.\n\nInsgesamt sechs Sch\u00fclerInnen des ASG hatten sich aufgrund ihrer Erfolge in der Regionalrunde der Mathematikolympiade im November 2024 zur Teilnahme an der Landesolympiade qualifiziert und konnten dort ihr mathematisches K\u00f6nnen unter Beweis stellen. In der Tat zeigten alle sechs, was sie mathematisch draufhaben. Wir k\u00f6nnen hier mit Freude verk\u00fcnden, dass alle sechs TeilnehmerInnen zu den Preistr\u00e4ger:innen z\u00e4hlten.\n\nBjarne Rauschenberg (Klasse 5a), Youssef Abdelgawaad (6a) und Alexander Steinh\u00f6fel (7a) erhielten einen ersten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) erhielt einen zweiten Preis.\n\nOliver Sokolovic (Klasse 7a) und Ella Jarczak (Klasse 8a) erhielten einen dritten Preis.\n\nSimon Kurth (Klasse 8a) hat es sogar geschafft, sich f\u00fcr die n\u00e4chste Stufe zu qualifizieren und wird sich dort mit Sch\u00fcler:innen aus ganz Deutschland messen k\u00f6nnen. Die Bundesrunde findet im Mai in der Universit\u00e4tsstadt G\u00f6ttingen statt. Wir w\u00fcnschen Simon daf\u00fcr maximale Erfolge.\n\nUnser Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe \u2013 Ein unvergessliches Erlebnis\n\nVom 13. bis zum 27. Februar 2025 hatten wir, einige Sch\u00fcler*innen der 10. und 11. Klasse, die einmalige Gelegenheit, an einem Sch\u00fcleraustausch mit Guadeloupe teilzunehmen. Unsere Reise f\u00fchrte uns in die Karibik, wo wir unsere Austauschpartner an der Ma\u00eetrise de Massabielle in Pointe-\u00e0-Pitre wiedertrafen. Dank der gro\u00dfz\u00fcgigen Unterst\u00fctzung durch das Deutsch-Franz\u00f6sische Jugendwerk (DFJW) sowie die Deutsche Sportjugend konnte dieser besondere Austausch \u00fcberhaupt erm\u00f6glicht werden. Wir m\u00f6chten uns an dieser Stelle recht herzlich daf\u00fcr bedanken.\n\nNach unserer Ankunft verbrachten wir die ersten beiden Tage damit, unsere Gastfamilien kennenzulernen und die Insel sowie unsere Umgebung eigenst\u00e4ndig zu erkunden. In der ersten Woche besuchten wir den Unterricht an der Ma\u00eetrise de Massabielle und erhielten Einblicke in den Schulalltag unserer Partner. Wir machten kleine Sprachanimations\u00fcbungen, durften verschiedene Klassen besuchen und konnten so unser Franz\u00f6sisch direkt im Alltag anwenden.\n\nIn der zweiten Woche lag der Fokus besonders auf Sport und Natur. Wir besuchten den Zoo von Basse-Terre und besichtigten den \u201cRivi\u00e8re Corossol\u201d mit seinem Wasserfall, in welchem wir schlie\u00dflich auch baden konnten. Zudem unternahmen wir eine Kajak-Tour, meisterten einen anspruchsvollen Triathlon und verbrachten einen ganzen Tag am Strand, an welchem wir Volleyball und Fu\u00dfball spielten. Ein besonderes Highlight war der Karneval, bei dem wir die lebendige Kultur Guadeloupes hautnah erleben durften. Auch in unserer Freizeit hatten wir die M\u00f6glichkeit, eigene Ausfl\u00fcge zu unternehmen und die Insel weiter zu entdecken.\n\nDoch das Wichtigste: Wir kehrten nicht nur mit besseren Franz\u00f6sischkenntnissen zur\u00fcck, sondern auch mit vielen unvergesslichen Momenten. Der Austausch hat uns neue Perspektiven er\u00f6ffnet, unseren Horizont erweitert und gezeigt, wie bereichernd interkulturelle Begegnungen sein k\u00f6nnen. Vor allem aber nehmen wir wertvolle Erinnerungen und echte Freundschaften mit \u2013 eine Erfahrung, die uns noch lange begleiten wird!\n\nEinladung zur Informationsveranstaltung der Chor- und Bl\u00e4serklassen\n\nLiebe Sch\u00fcler:innen, Interessierte und deren Eltern,\n\nwir m\u00f6chten Euch/Sie recht herzlich zu unserer Vorstellung der Chor- und Bl\u00e4serklassen einladen. Am 13. Februar 2025, 17 Uhr, in der Aula m\u00f6chten wir unsere fakult\u00e4tiven Angebote f\u00fcr diese Klassen vorstellen. Allgemeine Informationen zum Konzept unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen finden Sie auf unserer Internetseite.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n(Fachschaftsleitung Musik)"}
{"docno": "6999556009824702946", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schulbilder/nggallery/page/1", "title": "Bilder von unserem Gymnasium", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "-8575144485004086004", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/corona/page/7/", "title": "Corona \u2013 Seite 7", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n1OO Entw\u00fcrfe zum Corona-Imago-Kunstprojekt\n\nDie IMAGO Kunst-und Designschule e.V. hatte f\u00fcr alle, die w\u00e4hrend der Corona-Pandemie zu Hause lernen und arbeiten mussten eine Kunstaktion ausgerufen. Viele unserer Sch\u00fcler*innen haben teilgenommen und wundervolle Entw\u00fcrfe eingereicht. Unter dem Motto ein kreativer Gegenwind zur Corona KriseMomentaufnahmen einer Ausnahmezeit konnten die Sch\u00fcler*innen aller Jahrgangsstufen Karten gestalten, welche sp\u00e4ter auch in der Rotunde des Ministeriums ausgestellt und als Dankesch\u00f6n an die \u00c4rzte und Helfer*innen \u00fcbergeben werden sollen.\n\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\n\nInformationen zum Schuljahresbeginn\n\nDas neue Schuljahr beginnt bald. Am 31.08.2020 ist der 1. Schultag.\n\nDie Bedrohung durch das Coronavirus ist weiterhin aktuell. Um einen Regelbetrieb unserer Schule m\u00f6glichst lange aufrecht zu erhalten, bedarf es der Mitarbeit aller Eltern, Sch\u00fcler und Lehrer. Grundlage ist die Th\u00fcringer Verordnung zur Eind\u00e4mmung der Ausbreitung des Coronavirus Th\u00fcrSARS-CoV-2-KiJuSSp-VO (zu finden unter https://bildung.thueringen.de/ministerium/coronavirus/).\n\nDort wurde ein Dreistufenkonzept festgelegt. Derzeit gilt der Regelbetrieb mit prim\u00e4rem Infektionsschutz. Das bedeutet, dass alle Sch\u00fcler und Lehrer am Schulbetrieb teilnehmen.\n\nIn den Fluren sind das Tragen einer Mund-Nasen-Bedeckung und das Einhalten eines Mindestabstandes von 1,5 m verpflichtend, in den Unterrichtsr\u00e4umen nicht. F\u00fcr Sch\u00fcler, die einen besonderen Schutz ben\u00f6tigen, sind die Schutzma\u00dfnahmen mit dem Klassenleiter (ggf. Schulleitung) abzustimmen.\n\nDie Schule bleibt weiterhin geschlossen und ist nur \u00fcber den Haupteingang zu betreten bzw. zu verlassen (ggf. klingeln).\n\nDie T\u00fcr wird 07:45 Uhr zum Betreten f\u00fcr Sch\u00fcler ge\u00f6ffnet. Der Beginn am 31.08.2020 erfolgt gestaffelt:\n\n  \u2022 08:00 Uhr: 5. Klassen\n  \u2022 08:15 Uhr: 11. Klassen\n  \u2022 08:45 Uhr: 6.\u201310. Klassen, 12. Klassen\n\nUnterrichtsende ist ca. 11:30 Uhr.\n\nF\u00fcr nachfolgende Personengruppen gilt ein Betretungs- bzw. Teilnahmeverbot:\n\n  \u2022 Personen, die positiv getestet wurden,\n  \u2022 Personen mit erkennbaren Symptomen (akuter Verlust von Geschmacks- und Geruchssinn, Atemnot, Fieber im Zusammenhang mit neu aufgetretenem Husten),\n  \u2022 Personen, die nachweislich direkten Kontakt zu einer infizierten Person haben,\n  \u2022 Personen, die sich in einem Risikogebiet aufgehalten haben und keinen negativen Test vorlegen k\u00f6nnen.\n\nFalls einer der benannten Punkte zutrifft, wenden Sie sich bitte an uns zur Kl\u00e4rung der weiteren Vorgehensweise. Das trifft auch zu, wenn Sie sich nicht sicher sind.\n\nSollten wir w\u00e4hrend des Schulbetriebes Symptome feststellen, werden wir die Person isolieren und abholen lassen. Ziel ist, eine rasche Verbreitung des Virus zu verhindern.\n\nF\u00fcr Ihre Mitarbeit bedanke ich mich im Voraus und w\u00fcnsche allen eine gute Zeit.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "8294462608061124016", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/corona/page/3/", "title": "Corona \u2013 Seite 3", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInformation zum Schulbetrieb ab 01.07.2021\n\nWir m\u00f6chten \u00fcber den aktuellen Schulbetrieb informieren:\n\nWir befinden uns in Phase GR\u00dcN.\n\nDie rechtliche Grundlage ist:\u00a0neue\u00a0Allgemeinverf\u00fcgung f\u00fcr den Freistaat Th\u00fcringen f\u00fcr Kindertageseinrichtungen, Schulen, weitere Jugendhilfe und f\u00fcr den Sport g\u00fcltig vom\u00a01. bis 31. Juli 2021 [TMBJS-Allgemeinverf\u00fcgung vom 30. Juni 2021].\n\nDies bedeutet:\n\n  \u2022 Mund-Nasen-Bedeckung im Schulgeb\u00e4ude, keine Pflicht im Unterricht\n  \u2022 keine Testpflicht mehr \u2013 Selbsttests werden auf freiwilliger Basis zweimal w\u00f6chentlich unter p\u00e4dagogischer Aufsicht\u00a0angeboten\n  \u2022 Pr\u00e4senzpflicht f\u00fcr alle Sch\u00fcler (Ausnahme: Sch\u00fcler mit Risikomerkmalen f\u00fcr einen schweren Krankheitsverlauf bei einer Infektion mit dem Coronavirus, Antragstellung mit Attest bei der Schulleitung)\n\nHinweise zu den m\u00fcndlichen Pr\u00fcfungen\n\nDie m\u00fcndlichen Pr\u00fcfungen im Stammhaus finden am 15. und 16. Juni 2021 nach Plan statt. Jeder Sch\u00fcler hat sich vor der Pr\u00fcfung testen zu lassen. Nat\u00fcrlich kann man auch g\u00fcltige Bescheinigungen vorlegen. Die Tests finden im Raum 119 statt.\n\nJeder Pr\u00fcfling findet sich 30 Minuten bevor die Aufgaben ausgegeben werden, im Raum 119 ein, um sich registrieren zu lassen und zu testen. Sch\u00fcler, die sowohl am 15. als auch am 16. Juni 2021 gepr\u00fcft werden, brauchen sich nur einmal (am 15.) testen.\n\nIch w\u00fcnsche allen Abiturienten/-innen viel Erfolg.\n\nS. St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nAb Donnerstag Unterricht f\u00fcr alle\n\nDurch die aktuellen Entwicklungen der Covid-Infektionszahlen in Erfurt gilt ab Mittwoch, den 2. Juni 2021, wieder Phase Gr\u00fcn. Es wird daher keinen Wechselunterricht mehr geben. Ab Donnerstag, 3. Juni 2021, nehmen wieder alle Sch\u00fcler am Pr\u00e4senzunterricht teil.\n\nEs gilt die Allgemeinverf\u00fcgung vom 28. Mai 2021:\n\nhttps://bildung.thueringen.de/fileadmin/2021/2021-05-28_TMBJS-Allgemeinverfuegung_Kita-Schule-Jugendhilfe.pdf\n\nBeachten Sie folgende Hinweise:\n\n  \u2022 Die Schule wird weiterhin nur \u00fcber den Haupteingang betreten. Er ist in der Zeit von 7.45 bis 7.55 Uhr und zu den Pausen ge\u00f6ffnet, ansonsten ist zu klingeln.\n  \u2022 Das Einbahnsystem im Schulhaus bleibt bestehen und gilt f\u00fcr Lehrer und Sch\u00fcler.\n  \u2022 Die Testpflicht bleibt bestehen.\n  \u2022 Die Maskenpflicht gestaltet sich differenziert:\n    \u2022 Im Schulhaus besteht Maskenpflicht.\n    \u2022 Auf dem Schulhof kann die Maske abgesetzt werden, jedoch muss der Mindestabstand von 1,50 m eingehalten werden.\n    \u2022 Im Unterricht entf\u00e4llt die Maskenpflicht f\u00fcr Sch\u00fcler der 5. und 6. Klasse, ab einer dauerhaften Inzidenz unter 35 f\u00fcr alle Sch\u00fcler und Lehrer.\n    \u2022 Im Speiseraum darf die Maske am Tisch abgenommen werden. Es d\u00fcrfen nur 2 Sch\u00fcler an einem Tisch gegen\u00fcber sitzen.\n  \u2022 Ma\u00dfnahmen zu Lernen am anderen Ort sind m\u00f6glich.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nInformation zur Schulorganisation ab 25.05.2021\n\nDerzeit befinden wir uns in der Phase GELB II im Wechselmodell (A/B-Gruppen f\u00fcr\u00a0Klassen 5 bis 11).\n\nAktuelle Grundlagen\n\nSchulorganisation an den Pr\u00fcfungstagen\n\nAuf Grund des deutlich erh\u00f6hten Personalaufwandes zu den Abiturpr\u00fcfungen findet am\u00a0\n\n  \u2022 26.05.2021\n  \u2022 28.05.2021\n  \u2022 31.05.2021 sowie am\u00a0\n  \u2022 2.06.2021 und\u00a0\n  \u2022 4.06.2021\u00a0\n\nin der Regel\u00a0kein Pr\u00e4senzunterricht statt. F\u00fcr die Klassenstufen 10 und 11 ist er teilweise m\u00f6glich. Es informiert der Klassen- bzw. Kurslehrer.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-2735651146148223915", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/26/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 26", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n1OO Entw\u00fcrfe zum Corona-Imago-Kunstprojekt\n\nDie IMAGO Kunst-und Designschule e.V. hatte f\u00fcr alle, die w\u00e4hrend der Corona-Pandemie zu Hause lernen und arbeiten mussten eine Kunstaktion ausgerufen. Viele unserer Sch\u00fcler*innen haben teilgenommen und wundervolle Entw\u00fcrfe eingereicht. Unter dem Motto ein kreativer Gegenwind zur Corona KriseMomentaufnahmen einer Ausnahmezeit konnten die Sch\u00fcler*innen aller Jahrgangsstufen Karten gestalten, welche sp\u00e4ter auch in der Rotunde des Ministeriums ausgestellt und als Dankesch\u00f6n an die \u00c4rzte und Helfer*innen \u00fcbergeben werden sollen.\n\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\ndav\n\nInformationen zum Schuljahresbeginn\n\nDas neue Schuljahr beginnt bald. Am 31.08.2020 ist der 1. Schultag.\n\nDie Bedrohung durch das Coronavirus ist weiterhin aktuell. Um einen Regelbetrieb unserer Schule m\u00f6glichst lange aufrecht zu erhalten, bedarf es der Mitarbeit aller Eltern, Sch\u00fcler und Lehrer. Grundlage ist die Th\u00fcringer Verordnung zur Eind\u00e4mmung der Ausbreitung des Coronavirus Th\u00fcrSARS-CoV-2-KiJuSSp-VO (zu finden unter https://bildung.thueringen.de/ministerium/coronavirus/).\n\nDort wurde ein Dreistufenkonzept festgelegt. Derzeit gilt der Regelbetrieb mit prim\u00e4rem Infektionsschutz. Das bedeutet, dass alle Sch\u00fcler und Lehrer am Schulbetrieb teilnehmen.\n\nIn den Fluren sind das Tragen einer Mund-Nasen-Bedeckung und das Einhalten eines Mindestabstandes von 1,5 m verpflichtend, in den Unterrichtsr\u00e4umen nicht. F\u00fcr Sch\u00fcler, die einen besonderen Schutz ben\u00f6tigen, sind die Schutzma\u00dfnahmen mit dem Klassenleiter (ggf. Schulleitung) abzustimmen.\n\nDie Schule bleibt weiterhin geschlossen und ist nur \u00fcber den Haupteingang zu betreten bzw. zu verlassen (ggf. klingeln).\n\nDie T\u00fcr wird 07:45 Uhr zum Betreten f\u00fcr Sch\u00fcler ge\u00f6ffnet. Der Beginn am 31.08.2020 erfolgt gestaffelt:\n\n  \u2022 08:00 Uhr: 5. Klassen\n  \u2022 08:15 Uhr: 11. Klassen\n  \u2022 08:45 Uhr: 6.\u201310. Klassen, 12. Klassen\n\nUnterrichtsende ist ca. 11:30 Uhr.\n\nF\u00fcr nachfolgende Personengruppen gilt ein Betretungs- bzw. Teilnahmeverbot:\n\n  \u2022 Personen, die positiv getestet wurden,\n  \u2022 Personen mit erkennbaren Symptomen (akuter Verlust von Geschmacks- und Geruchssinn, Atemnot, Fieber im Zusammenhang mit neu aufgetretenem Husten),\n  \u2022 Personen, die nachweislich direkten Kontakt zu einer infizierten Person haben,\n  \u2022 Personen, die sich in einem Risikogebiet aufgehalten haben und keinen negativen Test vorlegen k\u00f6nnen.\n\nFalls einer der benannten Punkte zutrifft, wenden Sie sich bitte an uns zur Kl\u00e4rung der weiteren Vorgehensweise. Das trifft auch zu, wenn Sie sich nicht sicher sind.\n\nSollten wir w\u00e4hrend des Schulbetriebes Symptome feststellen, werden wir die Person isolieren und abholen lassen. Ziel ist, eine rasche Verbreitung des Virus zu verhindern.\n\nF\u00fcr Ihre Mitarbeit bedanke ich mich im Voraus und w\u00fcnsche allen eine gute Zeit.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nWir w\u00fcnschen allen sch\u00f6ne Sommerferien!\n\nDas Sekretariat ist in den Sommerferien wie folgt besetzt:\n\nDonnerstag, 23.07.2020 von 09.00 bis 12.00 Uhr\nDonnerstag, 20.08.2020 von 09.00 bis 12.00 Uhr\nDonnerstag, 27.08.2020 von 09.00 bis 12.00 Uhr\n\nDie Schlie\u00dfzeit der Schule ist dieses Jahr vom 27.07.2020 bis 14.08.2020.\n\nErfolgreiche Sammelaktion, die Leben rettet\n\nSch\u00fcler vor dem Schuleingang, die gesammelte Deckel pr\u00e4sentieren\n\nSeit letztem Herbst haben viele Sch\u00fcler*innen unserer Schule flei\u00dfig Flaschendeckel f\u00fcr die Aktion \u201cDeckel gegen Polio\u201d gesammelt, selbst zu Zeiten der Schulschlie\u00dfung. Dieses in Kooperation mit dem Rotary Club Erfurt durchgef\u00fchrte Projekt wurde im Juni erfolgreich beendet und hat das Ziel, mit dem wertvollen Rohstoff der Kunststoffdeckel Impfungen gegen die t\u00f6dliche Krankheit zu finanzieren. Nach dem Wiegen tausender Deckel k\u00f6nnen wir folgendes Ergebnis stolz pr\u00e4sentieren: Das Albert-Schweitzer-Gymnasium hat \u00fcber 40 kg Kunststoffdeckel gesammelt, die mehr als 20.000 St\u00fcck ergeben. Somit k\u00f6nnen wir 40 Kindern eine Schutzimpfung gegen Kinderl\u00e4hmung erm\u00f6glichen und freuen uns sehr dar\u00fcber. Besonders danken wir den Klassen bzw. Kursen 5b, 5c, 6c, 7c, 9b, 10c, 10d, 11c, 11d und 12b.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi"}
{"docno": "-4022154638124252476", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/3/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 3", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKartenverkauf f\u00fcr Adventskonzerte des ASG startet\n\nLiebe Sch\u00fcler:innen, sehr geehrte Elternschaft, werte Ehemalige, Freunde und G\u00e4ste,\n\ndas Albert-Schweitzer-Gymnasium l\u00e4dt herzlich zu seinen traditionellen Adventskonzerten ein. Diese finden am 28. und 29. November 2024 jeweils um 19 Uhr in der Thomaskirche Erfurt (Schillerstra\u00dfe) statt. Der Einlass ist jeweils 18.30 Uhr.\n\nKonzertkarten k\u00f6nnen folgenderma\u00dfen zu den angegebenen Preisen erworben werden:\n\n  \u2022 Kartenvorverkauf (nur online m\u00f6glich) ab Anfang November bis 27.11.2024: 8\u20ac Erwachsene/ 5\u20ac Sch\u00fcler:innen*\n    Link zum Kartenvorverkauf\n  \u2022 Barverkauf am 18./19.11.2024 jeweils in der 1. und 2. Pause (9.35 \u2013 9.55 Uhr/ 11.35 \u2013 11.55 Uhr) im Foyer des ASG: 9\u20ac Erwachsene/ 6\u20ac Sch\u00fcler:innen*\n  \u2022 Abendkasse (Restkarten) am 28./29.11.2024 am Eingang der Thomaskirche: 10\u20ac Erwachsene/ 7\u20ac Sch\u00fcler:innen*\n\n* Kinder, die noch nicht schulpflichtig sind, erhalten freien Eintritt.\n\nDie Adventskonzerte werden mit freundlicher Unterst\u00fctzung des Albert-Schweitzer-Gymnasiums durch die Fachschaft Musik organisiert und in Tr\u00e4gerschaft des Schulclubs des Albert-Schweitzer-Gymnasiums Erfurt e.V. ausgerichtet. Wir weisen ausdr\u00fccklich darauf hin, dass es sich bei den Konzerten nicht um eine Schulveranstaltung handelt.\n\nWir freuen uns auf euer und Ihr Kommen, um gemeinsam die Advents- und Weihnachtszeit feierlich einzul\u00e4uten.\n\nFachschaft Musik\n\nKunst als Sprachrohr \u2013 Unterrichtsergebnisse\n\nIn unserer Unterrichtsreihe \u201cKunst als Sprachrohr \u2013 Nicht nur Malen, sondern Farbe bekennen!\u201d setzten sich die Sch\u00fcler:innen der 12ten Klasse mit dem Gestaltungsmittel \u201cSchrift\u201d und der Technik des Drucks auseinander. Als Vor\u00fcbung f\u00fcr eine sp\u00e4tere Plakatgestaltung entstanden so verschiedene Statement-Taschen. Herzlichen Dank an die Sch\u00fcler, deren Ergebnisse wir hier teilen d\u00fcrfen!\n\nUnser Bild zeigt ausgew\u00e4hlte Ergebnisse.\n\nNie wieder ist jetzt!\n\n25 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums in Erfurt besuchten im Rahmen einer Gedenkst\u00e4ttenfahrt die polnische Stadt Krakau und das ehemalige Konzentrationslager Auschwitz.\n\n79 Jahre oder ganz exakt 29.066 Tage ist die Befreiung des Konzentrations- und Vernichtungslagers Auschwitz nun her \u2013 ein Ort, an dem das Unvorstellbare Wirklichkeit wurde und ein unmissverst\u00e4ndliches Symbol f\u00fcr die Schrecken des Zweiten Weltkrieges. Die Reise der Erfurter Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler verfolgte zum einen das Ziel, die Erinnerungen an den Holocaust aufrechtzuerhalten und dem Vergessen entgegenzuwirken, zum anderen aber auch das ganz pers\u00f6nliche Ziel, eine Antwort auf die Frage zu finden: Was hat der Holocaust mit mir zu tun?\n\nIm Vorfeld m\u00f6chten wir uns bei allen bedanken, die die Fahrt erm\u00f6glicht haben. Zu nennen sind die Bethe-Stiftung, die gemeinsam mit dem TMBJS 200 Euro f\u00fcr jeden Sch\u00fcler finanzierte. Weiterhin wurde unsere Fahrt mit einem Betrag von 1.000 Euro von der Sparkassenstiftung Th\u00fcringen unterst\u00fctzt.\n\nDas erste Ziel unserer Reise war die zweitgr\u00f6\u00dfte polnische Stadt: Krakau. Hier erhielten wir im Rahmen einer Stadtf\u00fchrung einen Einblick in die Stadtgeschichte und das Zusammenleben von Menschen. Vor dem Zweiten Weltkrieg z\u00e4hlte die Stadt, die eine der gr\u00f6\u00dften j\u00fcdischen Gemeinden Europas aufwies, circa 60.000 J\u00fcdinnen und Juden. Heute leben weniger als 200 in der Stadt an der Weichsel. Mit dem Besuch des j\u00fcdischen Viertels \u00abKazimierz\u00bb, das eines der am besten erhaltenen j\u00fcdischen Viertel Europas ist, erhielten wir eine Vorstellung vom friedlichen j\u00fcdischen Leben vor dem Zweiten Weltkrieg. Durch den Besuch von Synagogen, einem j\u00fcdischen Friedhof und dem Essen in einem j\u00fcdischen Restaurant wurde uns der Alltag der Krakauer J\u00fcdinnen und Juden auf authentischste Art und Weise n\u00e4hergebracht. So erfuhren wir auch von Traditionen wie dem Ablegen von Steinen anstelle von Blumen an j\u00fcdischen Gr\u00e4bern und bekamen gezeigt, wie J\u00fcdinnen und Juden sich nach dem Besuch eines Friedhofs mit einer speziell angefertigten Kanne die H\u00e4nde reinwaschen.\n\nDer Besuch der Gedenkst\u00e4tte Auschwitz und Auschwitz-Birkenau war der Kern unserer Reise. Trotz einer umfangreichen Vorbereitung auf den Besuch und ausreichendem Vorwissen war dieser \u00fcberrumpelnd und beklemmend. Der Gang durch ehemalige H\u00e4ftlingsbl\u00f6cke, Baracken und Gaskammern, vorbei an Galgen und der mit Rosen umkreisten sogenannten \u00abTodeswand\u00bb, lie\u00df jeden Einzelnen von uns schwer schlucken. Wir konnten Bilder von H\u00e4ftlingen, ihre Namen und Todesdaten lesen und bekamen so eine Vorstellung von den Menschen und Lebensgeschichten hinter der erschreckend gro\u00dfen Todeszahl von circa 1,5 Millionen Menschen auf dem Gel\u00e4nde von Auschwitz.\n\nAuf dem unendlich scheinenden Gel\u00e4nde Auschwitz-Birkenau standen wir auf der sogenannten \u00abJudenrampe\u00bb, die nicht nur Endstation einer qualvollen Zugreise, sondern auch Endstation des Lebens von \u00fcber einer Million Menschen war. Am Mahnmal auf dem Gel\u00e4nde wird mit einer Inschrift daran erinnert, dass dieser Ort die tiefsten Abgr\u00fcnde der Menschheit symbolisiert.\n\nWir kamen bei unserem Besuch mit unsagbarem Leid in Ber\u00fchrung und erkannten so das Ausma\u00df und die unaussprechliche Realit\u00e4t des Massenmordes.\n\nDie folgende F\u00fchrung durch die Stadt O\u015bwi\u0119cim, der originale polnische Name f\u00fcr Auschwitz, stellte den Kontrast zwischen dem Leben im Konzentrationslager und dem Leben in der Stadt Auschwitz dar. Zu Beginn der F\u00fchrung wurde uns verdeutlicht, dass die Stadt zwar durch die ersch\u00fctternden Ereignisse des 20. Jahrhunderts traurige Ber\u00fchmtheit erlangte, sich jedoch nicht ausschlie\u00dflich dadurch definieren l\u00e4sst. O\u015bwi\u0119cim ist etwa 800 Jahre alt und hat eine faszinierende Stadtgeschichte, die vom Fisch-, Blei-, Salz- und Tuchhandel, der Teilung Polens im 18. Jahrhundert und einer gro\u00dfen j\u00fcdischen Gemeinde gepr\u00e4gt ist. Vor dem Zweiten Weltkrieg waren etwa 6.000 von 12.000 Einwohnern der Stadt j\u00fcdisch. Heute leben keine J\u00fcdinnen und Juden mehr dort.\n\nAuch in O\u015bwi\u0119cim besuchten wir eine Synagoge und das j\u00fcdische Zentrum der Stadt, wo wir Fotos und Lebensgeschichten der ehemals dort ans\u00e4ssigen\u00a0J\u00fcdinnen und Juden vorfanden und uns so in ihre Lebensrealit\u00e4t hineinversetzen konnten.\n\nDer H\u00f6hepunkt unserer Reise war das Gespr\u00e4ch mit der Zeitzeugin Rena Rach, die 2020 mit dem Bundesverdienstkreuz am Bande ausgezeichnet wurde. Seit einigen Jahren trifft sie sich mit Gruppen in Krakau und berichtet von ihrer Lebensgeschichte. Sie wurde 1942 im Krakauer Ghetto geboren und floh mit ihrer Mutter als Baby aus diesem. Um nicht entdeckt zu werden, gab ihre leibliche Mutter Rena als Kleinkind an eine kinderlose, polnische Pflegefamilie und besuchte sie nur einmal im Monat. Nach Kriegsende holten ihre Mutter und ihr Vater, der es schaffte, das Konzentrationslager Auschwitz zu \u00fcberleben, Rena wieder zu sich. Sie studierte sp\u00e4ter, heiratete und hat heute sowohl ein Kind als auch ein Enkelkind. Sie erz\u00e4hlte uns, dass sie sich mit jungen Menschen trifft, weil deren Interesse und Begeisterung f\u00fcr ihre Person sie ber\u00fchren und ihr die Kraft schenken, sich immer wieder aufs Neue ihren schmerzvollen Erinnerungen zu stellen.\n\nZu guter Letzt bleibt die Antwort auf unsere Leitfrage \u201eWas hat der Holocaust mit mir zu tun?\u201c eine pers\u00f6nliche Angelegenheit jedes Einzelnen. Doch wir sehen die Antwort in unserer Verantwortung und Pflicht, als Deutsche, aber auch als Menschen im Allgemeinen, uns mit aller Kraft daf\u00fcr einzusetzen, es nie wieder zu solchen Unmenschlichkeiten kommen zu lassen.\n\nLaura S\u00e4lzer & Helene G\u00f6ttinger"}
{"docno": "-2864987399500771792", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/2/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 2", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch zur bestandenen DELF-Pr\u00fcfung\n\nStolz halten Lilly-Marie G\u00f6rges (12b, Niveau B1) und Ferdinand Haase (8b, Niveau A1) ihr Franz\u00f6sischdiplom in der Hand. In einer komplexen Pr\u00fcfung haben sie gezeigt, dass sie auf einem bestimmten Sprachniveau (A1-C2) franz\u00f6sische Texte verstehen und produzieren k\u00f6nnen und dass sie in der Lage sind, ein Gespr\u00e4ch auf Franz\u00f6sisch zu f\u00fchren. \u00a0 \u00a0 \u00a0\n\nDas DELF (Dipl\u00f4me d\u2019Etudes en Langue Fran\u00e7aise) ist ein vom franz\u00f6sischen Staat verliehenes, weltweit anerkanntes und ein Leben lang g\u00fcltiges Sprachzertifikat f\u00fcr Franz\u00f6sisch als Fremdsprache. Es kann den Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern daher bei der Bewerbung f\u00fcr einen Job im franz\u00f6sischsprachigen Ausland oder einen deutsch-franz\u00f6sischen Studiengang von Nutzen sein. Mit dem DELF-Zertifikat f\u00fcr das Sprachniveau B2 kann man sich an einer franz\u00f6sischen Hochschule immatrikulieren. \u00a0 \u00a0\n\nHast auch du Interesse am DELF, dann melde dich bei der DELF-Koordinatorin Frau M\u00fcller (daniela.mueller@schule.thueringen.de).\n\nEinladung zum Nachmittag der offenen T\u00fcr\n\nAnsicht des Schulgeb\u00e4udes\n\nWir m\u00f6chten alle Interessierten, unsere Sch\u00fcler und Ehemaligen herzlich zum Nachmittag der offenen T\u00fcr am 27. Februar 2025 von 17 bis 19 Uhr einladen. Im Programm des Nachmittags stehen:\n\n  \u2022 Schulvorstellung f\u00fcr die neuen 5. Klassen jeweils 17 Uhr und 18 Uhr in der Aula\n  \u2022 Vorstellung aller Fachbereiche und Fachr\u00e4ume\n  \u2022 Sport- und Geschicklichkeitsspiele\n  \u2022 Naturwissenschaftliche Experimente und Vorf\u00fchrungen in Physik, Chemie und Bio\n  \u2022 Vorstellung von Nachmittagsangeboten im Sch\u00fclerforschungszentrum RZB\n\nWir freuen uns \u00fcber Euren/Ihren Besuch!\n\nWelch ein musikalischer Jahresabschluss\n\nNach zwei mitrei\u00dfenden und ausverkauften Adventskonzerten in der Erfurter Thomaskirche und der weihnachtlichen Open Mic Night m\u00f6chten wir uns bei allen Musiker:innen und Helfern f\u00fcr ihre Leistungen und ihr Engagement bedanken. Mit euch haben wir die Adventszeit erhellt. Ein letztes Mal im vergangenen Jahr waren unsere Sch\u00fcler:innen \u2013 vertreten durch das Nachwuchsorchester \u2013 am Donnerstag, den 19.12.2024, auf dem Weihnachtsmarkt zu h\u00f6ren.\u00a0Wir w\u00fcnschen allen ein gesundes neues Jahr. \u00a0\n\nEure mit Dankbarkeit und Stolz erf\u00fcllte Fachschaft Musik\n\nTag der offenen T\u00fcr am Spezialschulteil\n\nLiebe Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, liebe Eltern!\n\nWir laden Euch und Sie zu unserem Tag der offenen T\u00fcr der MINT-Spezialklassen am Samstag den 18.01.2025 in der Zeit von 10 Uhr bis ca. 13 Uhr in das Spezi herzlich ein. Wir stellen unser Konzept und die Fachkonferenzen vor und du erh\u00e4ltst alle wichtigen Informationen zum Aufnahmeverfahren.\nWir freuen uns auf Euch und Sie!\n\nKlasse 06b gewinnt Sonderpreis des Institut fran\u00e7ais\n\n\u201eAllein geht man schneller, zusammen kommt man weiter!\u201c\u2026dieses Motto hat sich die Klasse 6b unseres Albert-Schweitzer-Gymnasiums eindrucksvoll zu Herzen genommen. Die Klasse hat w\u00e4hrend des Franz\u00f6sischunterrichts mit Herrn Rudloff und Frau M\u00fcller am deutschlandweiten Kamilala-Wettbewerb des Institut fran\u00e7ais teilgenommen und den Sonderpreis gewonnen.\n\nDie Aufgabe bestand darin, ein sogenanntes Kamishibai (japanisches Papiertheater) als Video zu gestalten. Unter oben genanntem Motto sollten Geschichten entstehen, die neben dem Franz\u00f6sischen m\u00f6glichst viele weitere Sprachen verwenden. Hierf\u00fcr bot sich die Klasse 6b mit Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern unterschiedlichster Herkunft und vielf\u00e4ltiger Sprachkenntnisse nat\u00fcrlich bestens an. Sie haben sich den Plot ihrer Geschichte und deren Protagonisten selbstst\u00e4ndig \u00fcberlegt, die Texte der Figuren verfasst und Zeichnungen zu den einzelnen Szenen erstellt. Es war gro\u00dfartig, dass jede Sch\u00fclerin und jeder Sch\u00fcler ihre/seine individuellen F\u00e4higkeiten einbringen konnte und die Klasse als Einheit an einem gemeinsamen Projekt gearbeitet hat.\n\nDas entstandene Kamishibai wurde beim Wettbewerb eingereicht. Nach einige Wochen stand das Ergebnis fest: Die Klasse belegte einen hervorragenden zweiten Platz in der entsprechenden Kategorie\u2026 dachten wir zumindest! Wie sich jedoch herausstellte, fand die Jury das eingereichte Video so humorvoll und qualitativ hochwertig, dass sie eigens daf\u00fcr einen Sonderpreis mit dem Titel \u201eCoup de c\u0153ur\u201c einrichtete. Die intensive Arbeit der Klasse 6b hat somit einen kr\u00f6nenden Abschluss gefunden.\n\nDas Video des erstellten Kamishibai kann unter folgendem Youtube-Link aufgerufen werden: https://www.youtube.com/watch?v=_qL0SpHFA50\n\nBon visionnage!\n\nBastian Rudloff"}
{"docno": "-5091651089031775291", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/corona/page/5/", "title": "Corona \u2013 Seite 5", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchulstart nach den Ferien\n\nZum Unterricht nach den Osterferien m\u00f6chten wir folgende Informationen geben:\n\n  1. Der Unterricht beginnt am Montag im 1. und 2. Block mit Gruppe A und im 3. und 4. Block mit Gruppe B. Die weitere Rotation erfolgt im \u00fcblichen Wechsel.\n  2. Die Selbsttests k\u00f6nnen ab Dienstag (13.04.) an der Schule durchgef\u00fchrt werden.\n\nDas Th\u00fcringer Ministerium f\u00fcr Bildung, Jugend und Sport hat f\u00fcr die Selbsttests folgende Unterlagen bereitgestellt. Wir bitten dazu um Ihre Aufmerksamkeit, ebenso f\u00fcr den Brief des Ministers Holter:\n\nSelbsttest Teststrategie FAQ \u2013 H\u00e4ufig gestellte FragenHerunterladen\nInfoschreiben an die Sorgeberechtigten der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclerHerunterladen\nFormular Widerspruch und DatenschutzHerunterladen\nAnleitung f\u00fcr den SelbsttestHerunterladen\n\nDas Schreiben des Ministers:\n\nElternbrief zu den SelbsttestsHerunterladen\n\nNeues Testsystem nach den Ferien\n\nAb dem 12. April 2021 erfolgt\u00a0 die Umstellung des Testsystems f\u00fcr Schulen von den bisher genutzten PoC-Antigen-Tests, die einzig durch medizinisch geschultes Personal durchgef\u00fchrt werden durften, zum neuen Testsystem mit Antigentests zur Eigenverwendung (=Selbsttests).\n\nMit Umstellung des Testsystems soll eine w\u00f6chentliche freiwillige Selbsttestung zum Ausschluss einer Covid-19-Infektion von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern ab 11 Jahren sowie des p\u00e4dagogischen Personals erm\u00f6glicht werden.\u00a0\n\nIm Nachgang zu den jetzt bereits in Anlieferung befindlichen Materialien werden durch das TMBJS neben der Erl\u00e4uterung zum Testsystem (welcher Selbsttest f\u00fcr welche Alters-/ Personengruppe), testspezifische Informationsschreiben f\u00fcr die Eltern sowie die Einwilligungserkl\u00e4rungen f\u00fcr die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler rechtzeitig zur Verf\u00fcgung gestellt werden.\n\nTestungen am 25. und 26. M\u00e4rz\n\nDie Sch\u00fcler der Klassen 7 -11, die jeweils im Haus sind, k\u00f6nnen sich am Donnerstag bzw. Freitag freiwillig testen lassen. Die Testung f\u00fcr die Sch\u00fcler kann nur erfolgen, wenn die ausgef\u00fcllte und unterschriebene Einwilligungserkl\u00e4rung beim medizinischen Personal abgegeben wird!\n\nDas Formular dazu ist auf der Homepage zum Download zu finden und muss f\u00fcr jede Testung erneut abgegeben werden!\n\nEinwilligungserkl\u00e4rung zur Teilnahme an einem PoC-Antigen-Test zum Ausschluss einer COVID-19-InfektionHerunterladen\n\nDie Testungen werden in der Zeit von 8-12 Uhr gestaffelt. Die Staffelung ist dem Aushang zu entnehmen. Die Tests finden in Raum 108 statt.\n\nAushang Testungen f\u00fcr Sch\u00fcler am 25./26.03.2021Herunterladen\n\nPr\u00e4senzunterricht wird wieder aufgenommen\n\nAb Donnerstag, den 4. Februar 2021, wird der Pr\u00e4senzunterricht f\u00fcr die Klassenstufe 5 und 6 wieder aufgenommen. Der Unterricht findet in Halbgruppen statt. Diese werden durch die Klassenlehrer:innen eingeteilt. Die Notbetreuung entf\u00e4llt damit. Auch das Sekretariat ist ab Donnerstag wieder besetzt.\n\nAb Montag, den 8. M\u00e4rz 2021, wird dann der Pr\u00e4senzunterricht auch f\u00fcr die Klassenstufen 7 bis 10 wieder stattfinden. Dies ebenfalls in Halbgruppen.\n\nEs gelten die bekannten Abstandregeln sowie Maskenpflicht im Unterricht ab der Klassenstufe 7. Es sind medizinische Masken zu verwenden. In Klasse 5 und 6 kann eine einfache Mund-Nasen-Bedeckung vom Fachlehrer im Unterricht erbeten werden.\n\nRotation AB halbtags ab M\u00e4rzHerunterladen\n\nTestm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Abschlussklassen\n\nEs besteht f\u00fcr die 12. Klassen die M\u00f6glichkeit, sich ab 1. Februar 2021 einmal pro Woche an unserer Schule mittels Schnelltest von einer von uns beauftragten Arztpraxis auf das Coronavirus testen zu lassen.\n\nEs wird ein bis zwei Termine pro Kalenderwoche geben, diese werden kurzfristig bekannt gegeben. Notwendig ist, das angehangene Formular ausgef\u00fcllt zum Termin mitzubringen (bei Minderj\u00e4hrigen von den Sorgeberechtigten unterzeichnet).\n\nEin Anschreiben sowie die Datenschutzerkl\u00e4rung wurden bereits in Papierform an die Sch\u00fcler \u00fcbergeben.\n\nEinwilligungserkl\u00e4rung zur Teilnahme an einem PoC-Antigen-TestHerunterladen"}
{"docno": "-3428328124135672965", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/corona/page/4/", "title": "Corona \u2013 Seite 4", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchul\u00f6ffnung am 12. Mai\n\nUnsere Schule ist ab Mittwoch, dem 12.05.2021, f\u00fcr alle Jahrgangsstufen wieder im Wechselunterricht\u00a0ge\u00f6ffnet.\u00a0\n\nWir beginnen\u00a0mit Gruppe A im 1. Block und\u00a0Gruppe B im 3. Block.\n\nDie Selbsttests der Sch\u00fcler finden wieder turnusm\u00e4\u00dfig\u00a0montags und donnerstags jeweils zum 1. bzw. 3. Block statt.\n\nDie ersten Selbsttests der Sch\u00fcler der Klassen 5 bis 9 werden bereits am Mittwoch, den 12.05.2021, durchgef\u00fchrt.\n\nSchulschlie\u00dfung ab Montag\n\nAuf Grund der aktuellen gesetzlichen Grundlage ist unsere Schule ab dem 26.04.2021 geschlossen. F\u00fcr die Klassenstufe 10, 11 und 12 findet der Unterricht (Wechselmodelle) statt.\n\nF\u00fcr die Zeit der Schulschlie\u00dfung wird kein Vertretungsplan erstellt.\n\nIn der Zeit von 08.45 Uhr bis 12.45 Uhr findet eine Notbetreuung f\u00fcr Sch\u00fcler der Klassen 5 und 6 statt, in der die Kinder die Aufgaben des Homeschooling bearbeiten. Es ist notwendig, die Kinder vorher per E-Mail bei uns anzumelden.\n\nDie Voraussetzung zur Anmeldung entnehmen Sie der Homepage des TMBJS.\n\nEs besteht Testpflicht.\n\nIn der Schule\u00a0 finden, sofern Tests durch das TMBJS bereitgestellt werden, in der Woche 2 Selbsttest statt.\n\nPersonen, die die Testangebote ablehnen, sind von der Pr\u00e4senz ausgeschlossen, es sei denn, sie legen einen anerkannten Nachweis vor.\n\nBeachten Sie bitte die Informationen des Th\u00fcringer Ministeriums f\u00fcr Bildung, Jugend und Sport.\n\nInformation des TMBJS zu Paragraph 28b IfSGHerunterladen\n\nBeachten Sie bitte auch die Datenschutzhinweise:\n\nMerkblatt zu Art. 13 Datenschutzgrundverordnung (DSGVO)Herunterladen\n\nKeine Selbsttests am Montag\n\nDie f\u00fcr Montag, den 19. April, vorgesehenen Selbsttests k\u00f6nnen nicht stattfinden, da keine Tests geliefert wurden."}
{"docno": "2393105995255904223", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/24/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 24", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nTag der offenen T\u00fcr am Spezialschulteil\n\nAm Samstag, den 30.01.2021, findet ab 10 Uhr unser Tag der offenen T\u00fcr des Spezialschulteils f\u00fcr Mathematik/ Naturwissenschaften und Informatik des ASG Erfurt online statt. Hierf\u00fcr laden wir alle Sch\u00fcler/innen der 8. Klassen und deren Eltern recht herzlich auf unsere Website ein, auf dieser werden wir unseren Schulteil per Video vorstellen:\n\nhttps://tdot2021.asgspez.de\n\nHierbei haben Du und Deine Eltern am 30.01.21 in der Zeit von 10 bis ca. 13 Uhr auch die M\u00f6glichkeit Fragen zu stellen, die wir augenblicklich auf der Website oder telefonisch (03 61-26 28-350/ 51/ 52) beantworten werden. Die gezeigten Videos sind noch bis zu unserem Bewerbungsschluss am 19.02.21 online verf\u00fcgbar und nat\u00fcrlich kannst Du Fragen auch sp\u00e4ter \u00fcber unser Kontaktformular oder per E-Mail stellen. Bereits ab dem 25.01.21 werden wir auf unserer Website www.asgspez.de t\u00e4glich verschiedene Neuigkeiten pr\u00e4sentieren und unsere Schule vorstellen. Auch ein kleiner Wettbewerb lockt, bei dem Du tolle Preise gewinnen kannst.\n\nJohannes S\u00fcpke\n\nFestlegungen vom 11.\u201322.01.2021\n\nF\u00fcr die Zeit vom 11.\u201322. Januar 2021 werden f\u00fcr das Albert-Schweitzer-Gymnasium in Erfurt folgende Festlegungen getroffen:\n\nStammhaus\n\n  \u2022 Die Sch\u00fcler der 12. Klassen haben in den eA-F\u00e4chern Pr\u00e4senzunterricht bei Teilung der Klasse (die Teilung nimmt der zust\u00e4ndige Kursleiter vor \u2013 \u00e4hnlich wie im Dezember).\n    In den gA-F\u00e4chern findet Distanzunterricht statt.\n  \u2022 Die Sch\u00fcler der Klasse 5 bis 11 haben ausschlie\u00dflich Distanzunterricht.\n  \u2022 In den Klassenstufen 10, 11 und 12 k\u00f6nnen Kurs- bzw. Klassenarbeiten und sonstige unabdingbare Leistungsnachweise in Pr\u00e4senz geschrieben werden.\n  \u2022 Ab dem 11.01.2021 k\u00f6nnen in Vorbereitung der Kolloquien (Pr\u00fcfungsfach) noch dringend notwendige Konsultationen durchgef\u00fchrt werden. Die Seminarfachgruppen vereinbaren selbst\u00e4ndig individuelle Termine mit ihrem Seminarfachlehrer.\n  \u2022 Der Informationsabend der 10. Klassen f\u00fcr den 12.01.2021 entf\u00e4llt. Zeitnah werden die Informationen digital \u00fcber die Schulcloud bereit gestellt.\n\nSpezialklassen\n\n  \u2022 In der Woche vom 11.\u201315.01.2021 findet ausschlie\u00dflich Distanzunterricht statt.\n  \u2022 In der Woche vom 18.\u201322.01.2021 haben die Sch\u00fcler der 12. Klassen Pr\u00e4senzunterricht nach Plan. Sportunterricht findet jedoch nicht statt.\n    Alle anderen Sch\u00fcler werden in Distanzunterricht beschult.\n\nDas Grundprinzip f\u00fcr die n\u00e4chsten Wochen ist die Kontaktminimierung.\n\nIch w\u00fcnsche allen eine gute Zeit.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nEinstellung des Pr\u00e4senzunterrichts ab 16.Dezember 2020\n\nWir bitten um die aufmerksame Beachtung folgender Informationen:\n\n\u201eAlle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in Th\u00fcringen werden vom 16. bis 22. Dezember 2020 und vom 4. bis 8. Januar 2021 im h\u00e4uslichen Lernen unterrichtet. Der Pr\u00e4senzunterricht wird f\u00fcr diese Zeit ausgesetzt mit der Ausnahme, dass die f\u00fcr den Schulabschluss 2021 unaufschiebbaren Klassenarbeiten und Klausuren unter Einhaltung der Hygienebestimmungen stattfinden d\u00fcrfen.\n\nF\u00fcr Kinder der Klassenstufen 1 bis 6 und der F\u00f6rderschulen wird bei Bedarf eine Notbetreuung angeboten. Eine Vorabanmeldung ist erforderlich. Hygiene- und Infektionsschutzkonzepte gelten selbstverst\u00e4ndlich weiter.\u201c\n\nNotbetreuung am Staatlichen Gymnasium \u201e Albert Schweitzer\u201c\n\nF\u00fcr die Sch\u00fcler der 5. und 6. Klassen wird vom 16. bis 18. Dezember 2020 und vom 04. bis 08. Januar 2021 in der Zeit von 8.45 bis 12.45 Uhr eine Notbetreuung angeboten. Die Notbetreuung steht den Kindern offen, deren Eltern selbst keine anderweitige Betreuung sicherstellen k\u00f6nnen. Eine vorherige Anmeldung ist erforderlich. Diese sollte unbedingt bis\nsp\u00e4testens 11 Uhr am Tag zuvor per Mail erfolgen. Dass eine anderweitige Betreuung \u2013 Betreuung durch Angeh\u00f6rige des eigenen Hausstands oder nach dem Grundprinzip der Kontaktminimierung \u2013 nicht m\u00f6glich ist, muss gegen\u00fcber der Schulleitung glaubhaft dargelegt werden.\n\n\nDie Mail sollte enthalten:\n\n  \u2022 Name des Kindes; Klasse des Kindes\n  \u2022 Kurzbegr\u00fcndung\n  \u2022 an welchen Tagen w\u00fcnschen Sie f\u00fcr Ihr Kind eine Notbetreuung (Datumsangaben)\n\nStellen Sie bitte sicher, dass Ihr Kind Arbeitsmaterialien f\u00fcr die Erledigung schulischer Aufgaben mit dabei hat."}
{"docno": "3950977855021991693", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/5/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 5", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBesetzung Sekretariat in den Winterferien\n\nWie Sie bereits geh\u00f6rt haben, findet im Rahmen des Digitalpaktes in den Winterferien die Serverumstellung statt. Das hei\u00dft, wir k\u00f6nnen keine Telefonate annehmen und auch nichts am Computer bearbeiten.\nZeugnisse k\u00f6nnen am Mittwoch zwischen 10 \u2013 12 Uhr im Sekretariat abgeholt werden.\n\nSchulpartnerschaft mit Guadeloupe\n\nAm 22. Januar hat das ASG einen Schulpartnerschaftsvertrag mit der Ma\u00eetrise de Massabielle in Pointe-\u00e0-Pitre auf Guadeloupe/Frankreich geschlossen.\n\nGegen 14:20 Uhr deutscher Zeit wurde der Kontakt per Videochat hergestellt. \u00dcber das Mobiltelefon von Herrn Ulonska erfolgte die Kommunikation zwischen der etwa 7500km entfernten Schule und Raum 228 des ASG. Auf Grund der Zeitverschiebung von 5 Stunden konnte den Lehrern und Sch\u00fclern der neuen Partnerschule ein guter Morgen gew\u00fcnscht werden. Die anwesenden Lehrer (Herr St\u00f6tzer, Frau Schrickel, Herr Ulonska) und Sch\u00fclerinnen des ASG (Emma Wolf, Anna Marie Kramer, Elisabeth Debernitz, Amy Frank, Alina Yasmin R\u00f6dger und Dahlia Guzien) gingen da schon dem freien Nachmittag entgegen.\n\nNach der freundlichen Begr\u00fc\u00dfung beider Seiten wurde der Kooperationsvertrag unterschrieben. Zum Abschluss der Kontaktaufnahme stand Smalltalk \u00fcber das Wetter (-10\u00b0C in Erfurt einige Tage zuvor; 32\u00b0C auf Guadeloupe).\n\nDiese erste Verbindung zu unserer neuen Schule war nur ein kleiner Ausblick auf die hoffentlich erfolgreiche Kooperation zwischen der Ma\u00eetrise de Massabielle und dem Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt."}
{"docno": "-7499135744638133476", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/4/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 4", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAblauf des ersten Schultages\n\nDer erste Schultag am Donnerstag, den 1. August 2024, beginnt f\u00fcr die Klassen wie folgt:\u00a0\n\n  \u2022 8:00 Uhr: 5. Klasse\n  \u2022 8:15 Uhr: 11. Klasse (in der Aula mit der Zuweisung der Stammkurse)\n  \u2022 8:45 Uhr: 6.-10.Klasse und 12. Klasse\u00a0\n\nEs finden f\u00fcr alle Jahrgangsstufen Klassenleiterstunden bis 11:30 statt!\n\nDie 5. Klassen treffen sich auf dem Schulhof (bei Regen im Foyer der Schule). Dort werden sie von ihren Klassenlehrer:innen begr\u00fc\u00dft. Sie gehen dann gemeinsam in ihre jeweiligen Klassenr\u00e4ume.\n\nAlle anderen Klassen werden von ihren Klassenlehrer:innen bzw. Stammkursleiter:innen informiert.\n\nSchuljahresende mit Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night eingel\u00e4utet\n\nDie Sommerferien sind nicht mehr weit und die letzten Klassenarbeiten und Tests sind geschrieben. Diesen Moment haben die Musikensembles des ASG genutzt und ihre musikalischen Ergebnisse beim diesj\u00e4hrigen Fr\u00fchlingskonzert am 30.05.2024 pr\u00e4sentiert.\n\nSelbstbewusst sowie mit vollem Klang zeigten sich die Bl\u00e4serklassen 5 und 6 mit Klassikern wie \u201eHard Rock Blues\u201c, \u201eOde an die Freude\u201c und \u201eLa Bamba\u201c. Die Chorklassen 5 und 6 sangen als ein Chor die Popsong \u201eOver the rainbow\u201c in der sommerlichen Version von Israel Kamakawiwo\u2018ole sowie \u201eWenn sie tanzt\u201c von Max Giesinger. Auch der Jugendchor blieb dieses Mal ebenfalls im Popbereich verhaftet und pr\u00e4sentierte in einer kleinen, aber feinen Besetzung die Kulthits \u201eFields of gold\u201c, \u201eCalifornia Dreamin\u2018\u201c und \u201eFor the longest time\u201c. Zwischendurch durfte das Publikum dem virtuosen Klavierspiel von unseren vielseitig begabten Sch\u00fclern Otis und Felix aus der 8b lauschen. Abschlie\u00dfend hei\u00dfte das Nachwuchsorchester zusammen mit Musiker:innen der Stadtharmonie Erfurt die Stimmung noch ein wenig mehr an mit Filmmusiken und dem Gute-Laune-Song \u201eHappy\u201c von Pharrell Williams.\n\nIm Anschluss an das Fr\u00fchlingskonzert trafen sich alle ASG-Musikbegeisterten noch zur traditionellen Open-Mic-Night, die immer wieder aufs Neue ein Erlebnis ist. Zu den Premieren geh\u00f6rten dieses Mal die Beitr\u00e4ge der Klasse 8a sowie einiger Gitarrist:innen und einem Schlagzeuger.\n\nWir danken allen Teilnehmenden herzlich \u2013 vor allem Quentin Winter f\u00fcr die Organisation der Lichttechnik \u2013 und freuen uns auf die zuk\u00fcnftigen Konzerte und Auftritte mit euch.\n\nFachschaft Musik\n\nEin toller \u201eINTERNATIONAL BAZAAR\u201d\n\nAm 28. Februar 2024 veranstaltete die Klasse 6B einen\u00a0\u201cInternational Bazaar\u201d, von dem ich euch gern\u00a0berichten m\u00f6chte.\u00a0\n\nSchon seit l\u00e4ngerer Zeit hatten wir den Wunsch, einen\u00a0Basar zu veranstalten. Gemeinsam mit Frau Kirschstein\u00a0beratschlagten wir, wie wir ihn vorbereiten k\u00f6nnten.\u00a0In der 6B lernen 26 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus vielen\u00a0verschiedenen L\u00e4ndern. Wir sind sozusagen eine\u00a0internationale Klasse. Lag es da nicht nah, Leckereien\u00a0aus anderen L\u00e4ndern zu verkaufen?\n\nIm Vorfeld musste nat\u00fcrlich auch gekl\u00e4rt werden, was\u00a0wir mit dem eingenommenen Geld machen werden. Wir\u00a0haben uns entschieden, den Erl\u00f6s der Kinderkrebshilfe\u00a0und dem Kinderhospiz\u00a0Tambach-Dietharz zukommen zu\u00a0lassen.\n\nAlle fieberten dem gro\u00dfen Tag entgegen. Wir\u00a0bastelten Plakate und Schilder, legten die Preise fest\u00a0und bereiteten das Essen vor.\u00a0Endlich konnte es losgehen. Die Tische im Verkaufsraum\u00a0bogen sich unter der Last des Essens.\u00a0Es gab vegetarische und vegane Snacks und nat\u00fcrlich\u00a0unsere internationalen Leckereien, z.B. Falafel aus\u00a0Pal\u00e4stina, holl\u00e4ndische Kirschmuffins, mit Reis gef\u00fcllte\u00a0Weinbl\u00e4tter aus Syrien, mit K\u00e4se gef\u00fcllten Bl\u00e4tterteig\u00a0aus Griechenland, Kuchen aus Mexiko und\u00a0Deutschland \u2026\u00a0F\u00fcr jeden Geschmack war sicher etwas dabei und so war\u00a0es bestimmt nicht verwunderlich, dass am Ende alles\u00a0verkauft wurde. Es kam die stolze Summe von 300 Euro\u00a0zusammen!!!\n\nWir bedanken uns ganz herzlich bei unseren Eltern und\u00a0bei Frau Kirschstein und nat\u00fcrlich bei allen Sch\u00fclerinnen\u00a0und Sch\u00fclern des ASG, die an unseren St\u00e4nden so\u00a0zahlreich gekauft haben.\u00a0\n\nDer Basar hat uns allen gro\u00dfe Freude bereitet und stolz\u00a0gemacht.\u00a0Wir freuen uns schon auf das n\u00e4chste Mal.\n\nCharlotte Key\u00dfner, 6b\n\nASG bei Jugend forscht erfolgreich\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch allen Preistr\u00e4gern des Regionalwettbewerbs \u201cJugend forscht\u201d Mittelth\u00fcringen 2024! Neun von den zehn vergebenen ersten Preisen, sowie f\u00fcnf zweite und dritte Preise, als auch neun Sonderpreise gingen an Sch\u00fclerinnen bzw. Sch\u00fcler der Spezialklassen am Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt. Wir w\u00fcnschen allen Siegern viel Erfolg beim Landeswettbewerb am 09.04.2024 in Jena! Zur Website der Spezialklassen"}
{"docno": "6260178290143552623", "url": "https://www.asg-erfurt.de/testmoeglichkeiten-fuer-abschlussklassen/", "title": "Testm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Abschlussklassen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nTestm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Abschlussklassen\n\nEs besteht f\u00fcr die 12. Klassen die M\u00f6glichkeit, sich ab 1. Februar 2021 einmal pro Woche an unserer Schule mittels Schnelltest von einer von uns beauftragten Arztpraxis auf das Coronavirus testen zu lassen.\n\nEs wird ein bis zwei Termine pro Kalenderwoche geben, diese werden kurzfristig bekannt gegeben. Notwendig ist, das angehangene Formular ausgef\u00fcllt zum Termin mitzubringen (bei Minderj\u00e4hrigen von den Sorgeberechtigten unterzeichnet).\n\nEin Anschreiben sowie die Datenschutzerkl\u00e4rung wurden bereits in Papierform an die Sch\u00fcler \u00fcbergeben.\n\nEinwilligungserkl\u00e4rung zur Teilnahme an einem PoC-Antigen-TestHerunterladen"}
{"docno": "2904354963264085156", "url": "https://www.asg-erfurt.de/keine-selbsttests-am-montag/", "title": "Keine Selbsttests am Montag", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKeine Selbsttests am Montag\n\nDie f\u00fcr Montag, den 19. April, vorgesehenen Selbsttests k\u00f6nnen nicht stattfinden, da keine Tests geliefert wurden."}
{"docno": "1933096893152206805", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/22/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 22", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKeine Selbsttests am Montag\n\nDie f\u00fcr Montag, den 19. April, vorgesehenen Selbsttests k\u00f6nnen nicht stattfinden, da keine Tests geliefert wurden.\n\nSchulstart nach den Ferien\n\nZum Unterricht nach den Osterferien m\u00f6chten wir folgende Informationen geben:\n\n  1. Der Unterricht beginnt am Montag im 1. und 2. Block mit Gruppe A und im 3. und 4. Block mit Gruppe B. Die weitere Rotation erfolgt im \u00fcblichen Wechsel.\n  2. Die Selbsttests k\u00f6nnen ab Dienstag (13.04.) an der Schule durchgef\u00fchrt werden.\n\nDas Th\u00fcringer Ministerium f\u00fcr Bildung, Jugend und Sport hat f\u00fcr die Selbsttests folgende Unterlagen bereitgestellt. Wir bitten dazu um Ihre Aufmerksamkeit, ebenso f\u00fcr den Brief des Ministers Holter:\n\nSelbsttest Teststrategie FAQ \u2013 H\u00e4ufig gestellte FragenHerunterladen\nInfoschreiben an die Sorgeberechtigten der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclerHerunterladen\nFormular Widerspruch und DatenschutzHerunterladen\nAnleitung f\u00fcr den SelbsttestHerunterladen\n\nDas Schreiben des Ministers:\n\nElternbrief zu den SelbsttestsHerunterladen\n\nNeues Testsystem nach den Ferien\n\nAb dem 12. April 2021 erfolgt\u00a0 die Umstellung des Testsystems f\u00fcr Schulen von den bisher genutzten PoC-Antigen-Tests, die einzig durch medizinisch geschultes Personal durchgef\u00fchrt werden durften, zum neuen Testsystem mit Antigentests zur Eigenverwendung (=Selbsttests).\n\nMit Umstellung des Testsystems soll eine w\u00f6chentliche freiwillige Selbsttestung zum Ausschluss einer Covid-19-Infektion von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern ab 11 Jahren sowie des p\u00e4dagogischen Personals erm\u00f6glicht werden.\u00a0\n\nIm Nachgang zu den jetzt bereits in Anlieferung befindlichen Materialien werden durch das TMBJS neben der Erl\u00e4uterung zum Testsystem (welcher Selbsttest f\u00fcr welche Alters-/ Personengruppe), testspezifische Informationsschreiben f\u00fcr die Eltern sowie die Einwilligungserkl\u00e4rungen f\u00fcr die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler rechtzeitig zur Verf\u00fcgung gestellt werden.\n\nTestungen am 25. und 26. M\u00e4rz\n\nDie Sch\u00fcler der Klassen 7 -11, die jeweils im Haus sind, k\u00f6nnen sich am Donnerstag bzw. Freitag freiwillig testen lassen. Die Testung f\u00fcr die Sch\u00fcler kann nur erfolgen, wenn die ausgef\u00fcllte und unterschriebene Einwilligungserkl\u00e4rung beim medizinischen Personal abgegeben wird!\n\nDas Formular dazu ist auf der Homepage zum Download zu finden und muss f\u00fcr jede Testung erneut abgegeben werden!\n\nEinwilligungserkl\u00e4rung zur Teilnahme an einem PoC-Antigen-Test zum Ausschluss einer COVID-19-InfektionHerunterladen\n\nDie Testungen werden in der Zeit von 8-12 Uhr gestaffelt. Die Staffelung ist dem Aushang zu entnehmen. Die Tests finden in Raum 108 statt.\n\nAushang Testungen f\u00fcr Sch\u00fcler am 25./26.03.2021Herunterladen\n\nPr\u00e4senzunterricht wird wieder aufgenommen\n\nAb Donnerstag, den 4. Februar 2021, wird der Pr\u00e4senzunterricht f\u00fcr die Klassenstufe 5 und 6 wieder aufgenommen. Der Unterricht findet in Halbgruppen statt. Diese werden durch die Klassenlehrer:innen eingeteilt. Die Notbetreuung entf\u00e4llt damit. Auch das Sekretariat ist ab Donnerstag wieder besetzt.\n\nAb Montag, den 8. M\u00e4rz 2021, wird dann der Pr\u00e4senzunterricht auch f\u00fcr die Klassenstufen 7 bis 10 wieder stattfinden. Dies ebenfalls in Halbgruppen.\n\nEs gelten die bekannten Abstandregeln sowie Maskenpflicht im Unterricht ab der Klassenstufe 7. Es sind medizinische Masken zu verwenden. In Klasse 5 und 6 kann eine einfache Mund-Nasen-Bedeckung vom Fachlehrer im Unterricht erbeten werden.\n\nRotation AB halbtags ab M\u00e4rzHerunterladen"}
{"docno": "1425742751824107285", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/7/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 7", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nErfolgreichsten Teilnehmer des ASG bei Mathe-Olympiade ausgezeichnet\n\nAm 15. November 2023 nahmen 28 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG an der Stadtrunde der Mathematik-Olympiade teil. Alle Teilnehmer konnten dabei gut und sehr gute Ergebnisse erzielen.\n\nDie Bekanntgabe der Platzierungen der Stadtrunde steht noch aus. Es ist jedoch absehbar, dass auch dieses Jahr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG zu den Preistr\u00e4gern geh\u00f6ren.\n\nDie Teilnehmer des ASG bei der diesj\u00e4hrigen Stadtrunde sind unter anderem:\n\nKlassenstufe 5\n\n  \u2022 Youssef Abdelgawaad\n  \u2022 Markus Apel\n  \u2022 Emmelie Kraus\n  \u2022 Sam R\u00f6cken\n  \u2022 Helene Staffel\n  \u2022 Mattis St\u00f6tzer\n\nKlassenstufe 6\n\n  \u2022 Philip Dao\n  \u2022 Artemii Kerakh\n  \u2022 Stanley Li\u00dfon\n  \u2022 Jonathan Simmen\n  \u2022 Oliver Sokolovic\n\nKlassenstufe 7\n\n  \u2022 Lander Bl\u00fcthner\n  \u2022 Linus Gr\u00e4ser\n  \u2022 Tim Theo Hohlbein\n  \u2022 Ella Jarczak\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Duc Minh Ngguyen\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n  \u2022 Willi Winkler\n  \u2022 Erik Zipfel\n\nKlassenstufe 8\n\n  \u2022 Nathalie B\u00f6hme\n  \u2022 Yavuz Calis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n  \u2022 Otis Peter\n  \u2022 Olena Ushakova\n\nKlassenstufe 10\n\n  \u2022 Kora Hau\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Klassenstufe 10\n\nWir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen weiterhin viel Spa\u00df mit der Mathematik!\n\n\nDie Lehrerinnen und Lehrer der Fachkonferenz Mathematik\n\nDer Landessieger im Diercke iGeo Wettbewerb kommt vom ASG Erfurt\n\nLandessieger im Diercke iGeo-Wettbewerb\n\nAlle zwei Schuljahre findet der Diercke iGeo Wettbewerb f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ab Klasse 10 statt. Der Wettbewerb ist Voraussetzung f\u00fcr die Teilnahme an der internationalen Geographie-Olympiade iGeo. Alle Aufgaben sind in englischer Sprache formuliert und auch auf Englisch zu beantworten. Es werden eine physisch-geographische und eine humangeographische Kurzklausur sowie ein Wissenstest geschrieben.\n\nDer/die Landesbeste nimmt dann am Bundesfinale teil: Hier werden die besten Geographie-Asse Deutschlands f\u00fcr die Nationalmannschaft gesucht und bilden das Team Germany f\u00fcr die Weltolympiade iGeo.\n\nIn diesem Jahr hat auch unsere Schule mit 34 Sch\u00fclern wieder sehr erfolgreich an dem Wettbewerb teilgenommen. Julius Friedrich Plehn ist Schulsieger und Landessieger geworden. Er wird Th\u00fcringen im November beim Bundesfinale, das erstmals in Erfurt stattfindet, vertreten. 200 Th\u00fcringer Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus zw\u00f6lf Schulen nahmen am Wettbewerb teil.\n\nWIR GRATULIEREN GANZ HERZLICH!\n\nDie Fachschaft Geografie\n\nVeranstaltungshinweis: Adventskonzerte des ASG\n\nAuch in diesem Jahr m\u00f6chten wir Sie wieder herzlich zu unseren traditionellen Adventskonzerten in der Thomaskirche in Erfurt einladen. In festlicher Atmosph\u00e4re pr\u00e4sentieren Ihnen unser Jugend- und Ehemaligenchor, unsere Chorklassen sowie unser Nachwuchsorchester mit der Bl\u00e4serklasse 6 und nat\u00fcrlich die Stadtharmonie Erfurt ein weihnachtliches Musikprogramm.\n\nDie Konzerte finden am 27. und 28.11.2023 um jeweils 19 Uhr statt. Um Spenden wird herzlich gebeten.\n\nSchuleigenes Hausaufgabenheft eingef\u00fchrt\n\nLiebe Schulgemeinschaft, liebe Sch\u00fcler:innen und sehr geehrte Elternschaft, \u00a0\n\nnach einem monatelangen kreativen und organisatorisch anspruchsvollen Prozess m\u00f6chten wir euch und Ihnen mit Stolz unser erstes schuleigenes Hausaufgabenheft am Albert-Schweitzer-Gymnasium vorstellen. \u00dcber die Funktion von Notizen zu Hausaufgaben hinaus hilft es unseren Sch\u00fcler:innen und den Eltern im Schulalltag, sich an unserer immer digitaler werdenden Schule zurecht zu finden. Das Hausaufgabenheft umfasst 166 Seiten, 32 davon mit zus\u00e4tzlichen Informationen. Neben Angaben zu organisatorischen Dingen, wie zum Beispiel dem digitalen Stundenplan, sind auch viele allgemeine Hinweise und Hilfen zum selbstorganisierten Lernen zu finden.\n\nDie Kirsche auf der Sahnetorte \u2013 ebenfalls eine Premiere \u2013 sind die Kunstwerke, die mit fantasievollem Engagement von unseren Sch\u00fcler:innen der ehemaligen 10b und 10d gestaltet wurden. W\u00e4hrend die 10d Schriftbilder mit f\u00fcr das ASG typischen Signalw\u00f6rtern f\u00fcr das Cover entwarfen, lie\u00df sich die 10b durch Zitate von Albert Schweitzer inspirieren. Die in schwarz-wei\u00df verzierten Zitate leiten die neuen Besitzer:innen der Hausaufgabenhefte durch die Kalendermonate. Wir sagen vielen Dank f\u00fcr die Unterst\u00fctzung.\n\nMitgewirkt haben:\n\n  \u2022 10b: Hashir Bilal, Joean Eichhorn, Jule Escher, Theo Hartmann, Matteo Hudl, \u00c9mile Kubitz, Leonardo Marx, Paula Meurer, Diana Roo, Maya Schumann, Sonja Schwarz, Ben Stiebritz.\n  \u2022 10d: Aaron Eberlein, Richard Glatz, Marie Heinrich, Jasmin Leyh, Mi Mai, Melanie Michalowski, Nelly Richter, Lukas Pfistner, Lilly Schmidt, Laura V\u00f6lzke, Fabian Zinn. \u00a0\n\nEin besonderer Dank gilt unserem Schulf\u00f6rderverein, der die Hausaufgabenhefte f\u00fcr unsere neuen 5. Klassen sponsert.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi und Christina Feuerstacke\n\nIMG_9716-scaled-e1694074362120\nIMG_9717-scaled-e1694074578969\nIMG_9714-scaled-e1694074501808\nIMG_9718-scaled\nIMG_9715-scaled\nIMG_9714-1-scaled"}
{"docno": "6787354828761822949", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/6/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 6", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2024\n\nDie Albert-Schweitzer-Schulpreise werden j\u00e4hrlich an Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 10. bis 12. Klassen des Gymnasiums vergeben. Mit den Preisen werden herausragende Leistungen in verschiedenen Fachgebieten gew\u00fcrdigt. Vergeben werden sie in den Fachbereichen Gesellschaftswissenschaften, Kunst, Mathematik/Informatik, Musik, Naturwissenschaften und Sprachen/Literatur.\n\nAushang f\u00fcr den Schulpreis 2023Herunterladen\nAusschreibung f\u00fcr den Schulpreis 2023Herunterladen\n\nBewirb dich um den Albert-Schweitzer-Schulpreis 2024!\n\nWer kann mitmachen?\n\nSch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Jahrgangsstufen 10, 11 und 12 (sofern in der Kategorie in den vergangenen Jahren kein Preis gewonnen wurde).\n\nWie kann man mitmachen?\n\nEine Arbeit termingerecht einreichen.\n\nWas kann eingereicht werden?\n\nZ.b. erfolgreiche Seminarfacharbeiten, andere Produkte die im oder au\u00dferhalb des Unterrichts entstanden sind.\n\n(Ausschreibung f\u00fcr den jeweiligen Fachbereich beachten! Diese folgt in K\u00fcrze.)\n\nWelche Gruppengr\u00f6\u00dfe?\n\nMan kann allein oder in einer Gruppe arbeiten.\n\nWer kann helfen?\n\nDie Ausschreibung findest Du auf unserer Homepage und in den Schauk\u00e4sten. Deine Lehrerinnen und Lehrer helfen dir sicher auch.\n\nWas kann man erreichen?\n\nDie Preistr\u00e4ger erhalten eine Urkunde und eine Geldpr\u00e4mie (50 \u20ac bis 150 \u20ac). Eine erfolgreiche Teilnahme wird auf den Abiturzeugnissen vermerkt.\n\nWann ist die Abgabe?\n\nBis sp\u00e4testens 25. M\u00e4rz 2023, 10:00 Uhr im Sekretariat des Stammhauses. Hier erh\u00e4lt man auch das Formblatt.\n\nJulius Plehn vom ASG Erfurt im Deutschland-Team des iGeo-Wettbewerbs\n\nAls Sieger im iGeo-Wettbewerb des ASG Erfurt und nach Punkten bester Teilnehmer Th\u00fcringens hatte sich Julius Plehn f\u00fcr das Bundesfinale qualifiziert, welches erstmalig in Erfurt stattfand. Am 17. und 18. November 2023 trafen sich alle Landessieger und der Sieger der deutschen Auslandsschulen, um in vier Wettbewerbsteilen ihre Besten zu ermitteln. Diese bilden im Jahr 2024 das Deutschland-Team f\u00fcr den internationalen iGeo-Wettbewerb in Dublin.\n\nBeim Bundesfinale waren zwei englischsprachige Klausuren zur Stadtentwicklung in Gro\u00dfbritannien und zu Naturrisiken in Australien zu verfassen. Au\u00dferdem mussten ein Multi-Media-Test sowie eine Kartierung im Stadtgebiet Erfurts absolviert werden.\n\nJulius Plehn konnte sich auch bei diesen anspruchsvollen Aufgaben behaupten und schaffte es unter die besten vier Teilnehmer. Damit wird er im kommenden Sommer als Mitglied des Deutschland-Teams nach Irland fahren und neben der Teilnahme am internationalen Wettbewerb auch die Chance auf ein spannendes Begleitprogramm sowie interessante Exkursionen vor Ort haben.\n\nWir gratulieren ihm zu diesem Erfolg und dr\u00fccken ihm die Daumen f\u00fcr ein gutes Abschneiden beim internationalen Wettbewerb in Dublin 2024.\n\nUnterricht endet heute fr\u00fcher\n\nAufgrund der aktuellen Wetterlage wird der Unterricht heute, 17. Januar 2024, bereits um 11.30 Uhr f\u00fcr alle Sch\u00fcler:innen beendet. Das Mittagessen kann noch in der Schule eingenommen werden. Die Ma\u00dfnahme ist notwendig, um allen Sch\u00fcler:innen einen sicheren Heimweg zu erm\u00f6glichen. Den Sch\u00fcler:innen werden gegebenenfalls online Aufgaben zur Bearbeitung zur Verf\u00fcgung gestellt.\n\nStimmungsvoller Beginn der Adventszeit\n\n\u201eLast Christmas I gave you my heart\u201c \u2013 mit dieser Zeile wurden die diesj\u00e4hrigen Adventskonzerte am 27. und 28. November 2023 in der Erfurter Thomaskirche er\u00f6ffnet. Und nicht nur letztes Jahr haben wir unser Herz verschenkt, sondern auch in diesem haben alle Beteiligten ihr Herzblut ins gemeinsame Musizieren gesteckt und mit traditionellen als auch moderneren Weihnachtsst\u00fccken und -liedern verzaubert. \u00a0\n\nWir bedanken uns herzlich bei den Chorklassen 5 und 6 sowie dem Jugend- und Ehemaligenchor, der Bl\u00e4serklasse 6 und dem Nachwuchsorchester sowie der Stadtharmonie Erfurt f\u00fcr zwei stimmungsvolle Adventskonzerte. \u00a0 \u00a0\n\nFachschaft Musik\n\nDie besten Denker der 5. Klassen bei Denkolympiade gek\u00fcrt\n\nSchon zum dreizehnten Mal in Folge nahm unsere Schule an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler*innen der 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache. Bei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die drei Erstplatzierten, dank des Schulf\u00f6rdervereins des ASG, zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\n  \u2022 Platz 1: Youssef Abdelgawaad, 5a\n  \u2022 Platz 2: Helene Staffel, 5a\n  \u2022 Platz 3: Benedikt Maibaum, 5a\u00a0\n\nDie Sieger*innen in den Teilbereichen sind:\u00a0\u00a0\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Youssef Abdelgawaad, Charlotte Ansorg, 5a\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Konrad Anhalt, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Roman Kujat, 5a \u00a0\u00a0\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger*innen!\n\nDr. H. Tomaschek"}
{"docno": "4612446022766592985", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/23/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 23", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nMacht mit beim Albert-Schweitzer-Schulpreis 2021\n\nTrotz der turbulenten Zeit vergibt das Albert-Schweitzer-Gymnasium auch 2021 den Albert-Schweitzer-Schulpreis. Sch\u00fcler/innen der Klassenstufen 10 bis 12 sind in den Fachbereichen Gesellschaftswissenschaften, Kunst, Mathematik/Informatik, Musik, Naturwissenschaften und Sprachen/Literatur aufgerufen, Seminarfacharbeiten oder andere im oder au\u00dferhalb des Unterrichts entstandene Produkte einzureichen. Die Preistr\u00e4ger erhalten Urkunden und Geldpr\u00e4mien von 100 \u20ac bis 150 \u20ac. Die Preise werden vom Schulf\u00f6rderverein gestiftet. Aus der Ausschreibung k\u00f6nnen die Teilnahmebedingungen entnommen werden. Die Arbeiten sind bis 19. M\u00e4rz 2021, 10.00 Uhr im Sekretariat des Stammhauses einzureichen.\n\nAusschreibung Schulpreis 2021Herunterladen\nAushang Schulpreis 2021Herunterladen\n\nSchule am Donnerstag wieder ge\u00f6ffnet\n\nDas Gymnasium wird am Donnerstag, den 11. Februar 2021, wieder f\u00fcr den Schulbetrieb ge\u00f6ffnet werden. Damit findet sowohl der Pr\u00e4senzunterricht der Klassenstufe 12 in den erweiterten Kursen als auch die Notbetreuung statt.\n\nSchule auch am Mittwoch geschlossen\n\nAufgrund der aktuellen Wetterlage wird das Albert-Schweitzer-Gymnasium auch am Mittwoch, den 10. Februar 2021, geschlossen bleiben. Dies betrifft sowohl den Pr\u00e4senzunterricht als auch alle geplanten Test. Auch eine Notfallbetreuung wird es nicht geben.\n\nGemeinsam gegen Rassismus!\n\nBild: Christian Vonhoff\n\nHeute, am 27. Januar, gedenken wir der Opfer des Nationalsozialismus, die Rassismus, Gewalt und Fremdenhass ausgesetzt waren. Zurzeit gibt es immer noch ein Rassismusproblem in Deutschland. Daher sollte auch \u00fcber dieses Thema in der Schule aufgekl\u00e4rt werden.\n\nWer sind wir und was wollen wir?\n\nWir sind vier Sch\u00fclerinnen aus der 11. Klasse und wollen unsere Schule im Rahmen unserer Seminarfacharbeit zu einer \u201cSchule ohne Rassismus \u2013 Schule mit Courage\u201d machen.\n\nAber was ist SoR-SmC eigentlich?\n\nDas Schulnetzwerk geht aktiv gegen Diskriminierung jeglicher Art an. In Form von Workshops und Lehrmaterial sollen Sch\u00fcler:innen und auch Lehrer:innen f\u00fcr das Thema sensibilisiert werden. Das Ziel ist, dass sie Diskriminierung erkennen und sich dagegen einsetzen.\n\nUnd was bedeutet das f\u00fcr das ASG?\n\nDie Schule verpflichtet sich gegen s\u00e4mtliche Formen von Ausgrenzung, Mobbing und Aggressivit\u00e4t vorzugehen.\n\nTrotz des Titels dieser Initiative sind wir uns bewusst, dass Rassismus im ASG nicht vollst\u00e4ndig beseitigt werden kann. Was wir erreichen wollen ist, ihn sichtbar zu machen und eine Strategie zu entwickeln, um ihn langfristig zu \u00fcberwinden.\n\nWas kannst du tun?\n\nMit deiner Unterschrift auf dem Stimmzettel k\u00f6nnen wir zu einer \u201cSchule ohne Rassismus \u2013 Schule mit Courage\u201d werden. Dieser wird mit Beginn des Pr\u00e4senzunterrichts nach und nach in den Klassen ausgegeben. Zudem solltest du dich mit der Thematik Rassismus auseinandersetzen, um ein besseres Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr zu entwickeln. Falls du noch mehr zu dem Schulnetzwerk erfahren willst, ist hier noch ein Link, der dich auf die Homepage f\u00fchrt: https://www.schule-ohne-rassismus.org\n\nTestm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Abschlussklassen\n\nEs besteht f\u00fcr die 12. Klassen die M\u00f6glichkeit, sich ab 1. Februar 2021 einmal pro Woche an unserer Schule mittels Schnelltest von einer von uns beauftragten Arztpraxis auf das Coronavirus testen zu lassen.\n\nEs wird ein bis zwei Termine pro Kalenderwoche geben, diese werden kurzfristig bekannt gegeben. Notwendig ist, das angehangene Formular ausgef\u00fcllt zum Termin mitzubringen (bei Minderj\u00e4hrigen von den Sorgeberechtigten unterzeichnet).\n\nEin Anschreiben sowie die Datenschutzerkl\u00e4rung wurden bereits in Papierform an die Sch\u00fcler \u00fcbergeben.\n\nEinwilligungserkl\u00e4rung zur Teilnahme an einem PoC-Antigen-TestHerunterladen"}
{"docno": "-4588634473619779876", "url": "https://www.asg-erfurt.de/einstellung-des-praesenzunterrichts-ab-16-dezember-2020/", "title": "Einstellung des Pr\u00e4senzunterrichts ab 16.Dezember 2020", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nEinstellung des Pr\u00e4senzunterrichts ab 16.Dezember 2020\n\nWir bitten um die aufmerksame Beachtung folgender Informationen:\n\n\u201eAlle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in Th\u00fcringen werden vom 16. bis 22. Dezember 2020 und vom 4. bis 8. Januar 2021 im h\u00e4uslichen Lernen unterrichtet. Der Pr\u00e4senzunterricht wird f\u00fcr diese Zeit ausgesetzt mit der Ausnahme, dass die f\u00fcr den Schulabschluss 2021 unaufschiebbaren Klassenarbeiten und Klausuren unter Einhaltung der Hygienebestimmungen stattfinden d\u00fcrfen.\n\nF\u00fcr Kinder der Klassenstufen 1 bis 6 und der F\u00f6rderschulen wird bei Bedarf eine Notbetreuung angeboten. Eine Vorabanmeldung ist erforderlich. Hygiene- und Infektionsschutzkonzepte gelten selbstverst\u00e4ndlich weiter.\u201c\n\nNotbetreuung am Staatlichen Gymnasium \u201e Albert Schweitzer\u201c\n\nF\u00fcr die Sch\u00fcler der 5. und 6. Klassen wird vom 16. bis 18. Dezember 2020 und vom 04. bis 08. Januar 2021 in der Zeit von 8.45 bis 12.45 Uhr eine Notbetreuung angeboten. Die Notbetreuung steht den Kindern offen, deren Eltern selbst keine anderweitige Betreuung sicherstellen k\u00f6nnen. Eine vorherige Anmeldung ist erforderlich. Diese sollte unbedingt bis\nsp\u00e4testens 11 Uhr am Tag zuvor per Mail erfolgen. Dass eine anderweitige Betreuung \u2013 Betreuung durch Angeh\u00f6rige des eigenen Hausstands oder nach dem Grundprinzip der Kontaktminimierung \u2013 nicht m\u00f6glich ist, muss gegen\u00fcber der Schulleitung glaubhaft dargelegt werden.\n\n\nDie Mail sollte enthalten:\n\n  \u2022 Name des Kindes; Klasse des Kindes\n  \u2022 Kurzbegr\u00fcndung\n  \u2022 an welchen Tagen w\u00fcnschen Sie f\u00fcr Ihr Kind eine Notbetreuung (Datumsangaben)\n\nStellen Sie bitte sicher, dass Ihr Kind Arbeitsmaterialien f\u00fcr die Erledigung schulischer Aufgaben mit dabei hat."}
{"docno": "8967292082631643926", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/20/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 20", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nHinweise zu den m\u00fcndlichen Pr\u00fcfungen\n\nDie m\u00fcndlichen Pr\u00fcfungen im Stammhaus finden am 15. und 16. Juni 2021 nach Plan statt. Jeder Sch\u00fcler hat sich vor der Pr\u00fcfung testen zu lassen. Nat\u00fcrlich kann man auch g\u00fcltige Bescheinigungen vorlegen. Die Tests finden im Raum 119 statt.\n\nJeder Pr\u00fcfling findet sich 30 Minuten bevor die Aufgaben ausgegeben werden, im Raum 119 ein, um sich registrieren zu lassen und zu testen. Sch\u00fcler, die sowohl am 15. als auch am 16. Juni 2021 gepr\u00fcft werden, brauchen sich nur einmal (am 15.) testen.\n\nIch w\u00fcnsche allen Abiturienten/-innen viel Erfolg.\n\nS. St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nEinladung zum MINT-Einstufungstest\n\nDer MINT-Einstufungstest der zuk\u00fcnftigen 5. Klassen findet am Mittwoch, den 16.06.2021 statt. Treffpunkt ist um 13.45 Uhr vor dem Schulgeb\u00e4ude. Der Test wird ca. 1 Stunde dauern. Daf\u00fcr wird die Federmappe ben\u00f6tigt und f\u00fcr den Zugang zur Schule eine Mund-Nasen-Bedeckung. Eltern haben aufgrund der geltenden Hygienebestimmungen keinen Zutritt zum Schulgeb\u00e4ude.\n\nWir w\u00fcnschen Euch viel Erfolg!\n\nAb Donnerstag Unterricht f\u00fcr alle\n\nDurch die aktuellen Entwicklungen der Covid-Infektionszahlen in Erfurt gilt ab Mittwoch, den 2. Juni 2021, wieder Phase Gr\u00fcn. Es wird daher keinen Wechselunterricht mehr geben. Ab Donnerstag, 3. Juni 2021, nehmen wieder alle Sch\u00fcler am Pr\u00e4senzunterricht teil.\n\nEs gilt die Allgemeinverf\u00fcgung vom 28. Mai 2021:\n\nhttps://bildung.thueringen.de/fileadmin/2021/2021-05-28_TMBJS-Allgemeinverfuegung_Kita-Schule-Jugendhilfe.pdf\n\nBeachten Sie folgende Hinweise:\n\n  \u2022 Die Schule wird weiterhin nur \u00fcber den Haupteingang betreten. Er ist in der Zeit von 7.45 bis 7.55 Uhr und zu den Pausen ge\u00f6ffnet, ansonsten ist zu klingeln.\n  \u2022 Das Einbahnsystem im Schulhaus bleibt bestehen und gilt f\u00fcr Lehrer und Sch\u00fcler.\n  \u2022 Die Testpflicht bleibt bestehen.\n  \u2022 Die Maskenpflicht gestaltet sich differenziert:\n    \u2022 Im Schulhaus besteht Maskenpflicht.\n    \u2022 Auf dem Schulhof kann die Maske abgesetzt werden, jedoch muss der Mindestabstand von 1,50 m eingehalten werden.\n    \u2022 Im Unterricht entf\u00e4llt die Maskenpflicht f\u00fcr Sch\u00fcler der 5. und 6. Klasse, ab einer dauerhaften Inzidenz unter 35 f\u00fcr alle Sch\u00fcler und Lehrer.\n    \u2022 Im Speiseraum darf die Maske am Tisch abgenommen werden. Es d\u00fcrfen nur 2 Sch\u00fcler an einem Tisch gegen\u00fcber sitzen.\n  \u2022 Ma\u00dfnahmen zu Lernen am anderen Ort sind m\u00f6glich.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nInformation zur Schulorganisation ab 25.05.2021\n\nDerzeit befinden wir uns in der Phase GELB II im Wechselmodell (A/B-Gruppen f\u00fcr\u00a0Klassen 5 bis 11).\n\nAktuelle Grundlagen\n\nSchulorganisation an den Pr\u00fcfungstagen\n\nAuf Grund des deutlich erh\u00f6hten Personalaufwandes zu den Abiturpr\u00fcfungen findet am\u00a0\n\n  \u2022 26.05.2021\n  \u2022 28.05.2021\n  \u2022 31.05.2021 sowie am\u00a0\n  \u2022 2.06.2021 und\u00a0\n  \u2022 4.06.2021\u00a0\n\nin der Regel\u00a0kein Pr\u00e4senzunterricht statt. F\u00fcr die Klassenstufen 10 und 11 ist er teilweise m\u00f6glich. Es informiert der Klassen- bzw. Kurslehrer.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "-2672365673296358691", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/9/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 9", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n1. Preis beim Junior Ingenieur Sch\u00fclerwettbewerb 2023\n\nBeim diesj\u00e4hrigen Sch\u00fclerwettbewerb der Th\u00fcringer Ingenieurkammer haben aus dem Physikunterricht der Klassenstufe 7 vier Sch\u00fclergruppen erfolgreich teilgenommen. Aus der Klasse 7B Otis Peter und Jonas Warstat, aus der Klasse 7E Layla Schrepper-Mansouri und Lena Marie Pietrucha sowie das Team Tony Holz und Damian Mattea und aus der Klasse 7A Danilo Gr\u00fcning mit seinem Wettbewerbspartner Joschka Fischer vom Heinrich-Mann-Gymnasium.\n\nDie diesj\u00e4hrige Aufgabe bestand darin, ein Modell einer Fu\u00dfg\u00e4ngerbr\u00fccke zu entwerfen und dieses mit nur bestimmten zugelassenen Materialien gestalterisch umzusetzen. Hierbei musste sich die Br\u00fccke nicht nur optisch durch ein ausgefallenes Design, sondern auch durch eine gewisse Stabilit\u00e4t und Funktionalit\u00e4t auszeichnen. Die Br\u00fccken aller Jungingenieure sind wahre Meisterleistungen geworden. Besonders hervorzuheben ist die Br\u00fccke \u201e9 Plus Ultra\u201c von Danilo Gr\u00fcning und Joschka Fischer, welche in der Kategorie Klassenstufe 7/8 den ersten Platz mit ihrer Br\u00fccke belegten und nun f\u00fcr die Bundesrunde qualifiziert sind. Gratulation zu dieser herausragenden Leistung.\n\nEin auf alle Teilnehmenden Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler stolzer Physiklehrer\nJohannes Markus Ehrhardt\n\nBeim Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night blieben keine W\u00fcnsche offen\n\nDie Ensembles des Albert-Schweitzer-Gymnasiums haben sich am 15. Juni 2023 in der Aula zu einem launigen Fr\u00fchlingskonzert pr\u00e4sentiert und das Publikum durch ein abwechslungsreiches Konzerterlebnis gef\u00fchrt.\n\nDas Programm wurde mit Beitr\u00e4gen der Chor- und Bl\u00e4serklassen 5/6, des Jugendchors sowie des Nachwuchsorchesters gestaltet. Zu Geh\u00f6r kamen neben Bl\u00e4ser-Arrangements aus dem Bereich Klassik und Gospel auch Popsongs wie \u201eHappy\u201c von Pharell Williams als auch Filmmusik aus dem Disney-Klassiker \u201eAladin\u201c. Der Chor und die Chorklassen zeigten ihr K\u00f6nnen mit Klassikern wie \u201eCalifornia Dreaming\u201c, \u201eBarbara Ann\u201c und dem Kanon \u201eNach dieser Erde\u201c, aber auch mit Versionen etwas weniger bekannter St\u00fccke wie \u201eAm seidenen Faden\u201c von Tim Bendzko.\n\nIm Anschluss fiel die Anspannung ab und es wurden zur Open-Mic-Night die Talente gezeigt, die in anderen Formaten nicht zur Geltung kommen. Hervorzuheben sind neben den vielen musikalischen Talenten im Bereich Klassik \u00fcber die Pop-Musik bis hin zu Heavy-Metal auch diejenigen, die den Rahmen durch ihre Poetry-Slam- sowie Stand-up-Comedy-Beitr\u00e4ge erweitert haben. Ein solch vielf\u00e4ltiges und durchaus lustiges Open-Mic-Night-Programm gab es noch nie. Dieses wurde zus\u00e4tzlich durch Herrn Ehrhardts Akkordeonspiel gekr\u00f6nt.\n\nDie Musikfachschaft bedankt sich herzlich bei allen Beteiligten. Ein besonderer Dank geht an dieser Stelle an die Sch\u00fcler:innen, die die Lichtanlage betreut und die Konzerte so stimmungsvoll begleitet haben.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik\n\nIMG_8521\nIMG_8517\nIMG_8524\nIMG_8526\n\nEinladung zu Fr\u00fchlingskonzert und F\u00eate de la musique\n\nWir freuen uns, euch wieder zum Fr\u00fchlingskonzert mit anschlie\u00dfender Open-Mic-Night einladen zu k\u00f6nnen. Ein launiger Fr\u00fchlingsnachmittag wird eingeleitet durch unsere Bl\u00e4ser- und Chorklassen 5 und 6, unserem Jugendchor sowie dem Nachwuchsorchester. Anschlie\u00dfend zeigt jede/r Musik- und auch Poetry-Slam-Begeisterte, was f\u00fcr (vielleicht auch bisher unbekannte) Talente in ihr/ihm stecken.\n\nDatum: \u00a0\u00a0\u00a015. Juni 2023\nBeginn: \u00a0\u00a0 17 Uhr (ab 19 Uhr Open-Mic-Night)\nOrt: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Aula des ASG\nEintritt: \u00a0\u00a0\u00a0 frei\n\nDar\u00fcber hinaus freuen wir uns sehr, in diesem Jahr mit mehreren Schulensembles beim F\u00eate de la musique am 21. Juni 2023 in Erfurt teilnehmen zu k\u00f6nnen.\n\nAuftritte des Ensembles sind an den folgenden Orten:\n\n  \u2022 Kaufmannskirche: 17.45\u201318.30 Uhr (mit den Chorklasse 5/6 und dem Jugendchor des ASG)\n  \u2022 Br\u00fchler Garten: 18.00\u201318.30 Uhr (mit dem Nachwuchsorchester des ASG)\n\nEintritt ist frei. Wir freuen uns auf euer Kommen.\n\nFachschaft Musik\n\nErneut vordere Pl\u00e4tze beim Certamen Thuringiae MMXXIII\n\nBeim diesj\u00e4hrigen Th\u00fcringer Sch\u00fclerwettbewerb Alte Sprachen nahmen \u00fcber 300 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus 37 Schulen des Freistaates Th\u00fcringen teil. Unsere Schule geh\u00f6rte wieder zu den Schulen, die zur Auszeichnungsveranstaltung an die Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena eingeladen wurden.\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4gern herzlich! Wir sind stolz auf Euch!\n\nKlassenstufe 5/63. Platz: Adrian Hector Holstein\n5. Platz: Josefine Steinhorst\n9. Platz: Simon Mateo Kurth\nKlassenstufe 7/82. Platz: Adam Santiago Jaworek Riquelme\nKlassenstufe 9/101. Platz: Wolke Weggen\nKlassenstufe 11/1210. Platz: Jurek Faulwasser\n\nH. Blien (i.A. Fachschaft Latein)\n\nSimply the best\u2026\n\nUnter dem Motto \u201cSimply the best\u201d messen sich allj\u00e4hrlich die besten Sch\u00fclerInnen der 9. Klassen aller Erfurter Schulen mit gymnasialem Bildungsgang im Fremdsprachenwettbewerb \u201eEnglish in the City\u201c. Auch unsere Sch\u00fclerInnen Moufida Fofana, Nolan Kiel, Setaesh Musawi und Emma Wolf stellten sich am 15. M\u00e4rz 2023 den Herausforderungen in den Disziplinen Leseverstehen, Rechtschreibung, H\u00f6rverstehen, Landeskunde und Sprechen \u2013 und das mit gro\u00dfem Erfolg! Alle erreichten das Pr\u00e4dikat \u201every good\u201c und sicherten sich somit Pl\u00e4tze unter den besten Teilnehmer:innen. Oft lagen diese nur um Zehntelpunkte auseinander, sodass Nolan Kiel mit dem 4. Platz denkbar knapp einen Podiumsplatz verpasste. Doch niemand musste hier\u00fcber traurig sein: alle wurden mit Gutscheinen, englischsprachigen B\u00fcchern und vielerlei anderen Pr\u00e4senten geehrt."}
{"docno": "5787390432927007534", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/8/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 8", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wie folgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 11.07.2023\n    \u2022 Donnerstag 13.07.2023\n    \u2022 Dienstag, 08.08.2023\n    \u2022 Donnerstag, 10.08.2023\n    \u2022 Dienstag, 15.08.2023\n    \u2022 Donnerstag, 17.08.2023\n\nVom 17.07.\u201304.08.2023 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden.\n\nPremiere f\u00fcr unsere Musikensembles bei der F\u00eate de la musique\n\nWir m\u00f6chten unseren Chorklassen, dem Jugendchor sowie dem Nachwuchsorchester herzlich zur ersten Teilnahme an der diesj\u00e4hrigen F\u00eate de la musique gratulieren und auch gleichzeitig Danke sagen. Ihr habt unsere Schule w\u00fcrdig vertreten und das Publikum im Br\u00fchler Garten als auch in der Kaufmannskirche begeistert. \u00a0\n\nFachschaft Musik\n\ndd54c9cd-9998-4dd4-b6ea-b687d7094e79\nc63ad7a6-6f1c-40dc-976e-de9a836a19cd\n571b019d-9182-4c5d-9227-04f31ec507c7\nIMG_8713\nIMG_8716\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2023 verliehen\n\nUmrahmt von verschiedenen kulturellen Beitr\u00e4gen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern des ASG wurde am 9. Juni 2023 der Albert-Schweitzer-Schulpreis f\u00fcr herausragende Sch\u00fclerleistungen verliehen. W\u00e4hrend der Preisverleihung in den regul\u00e4ren Kategorien hat der Schulf\u00f6rderverein mit dem Sozialpreis und einem Ehrenamtspreis auch besonderes schulisches und ehrenamtliches Engagement gew\u00fcrdigt und die MINT-Experten aus den Klassenstufen 5 bis 8 ausgezeichnet.\n\nDer Schulpreis ist mit Geldpr\u00e4mien in H\u00f6he von 50 bis 150 Euro dotiert, die der F\u00f6rderverein der Schule zur Verf\u00fcgung stellte, und kann in den Kategorien Naturwissenschaften, Mathematik/Informatik, Gesellschaftswissenschaften, Literatur, Musik und Kunst vergeben werden.\n\nIn der Kategorie Naturwissenschaften erhielten das Trio Janez Hilbert, Stella Montag und Elisabeth Nitz den Schulpreis f\u00fcr ihre Arbeit \u201eHei\u00dfer wird\u2019s nicht \u2013 Auswirkung des Farbstoffs Parietin auf die W\u00e4rmeentwicklung innerhalb der Flechte Xanthoria parietina\u201c. Diese Arbeit hat nicht nur in der Bundesrunde Jugend Forscht die Jury f\u00fcr einen \u00e4u\u00dferst erfolgreichen 4. Platz begeistert, sondern auch die NaWi-Schulpreis-Jury vollends begeistert.\n\nEinen Sonderpreis in der Kategorie Naturwissenschaften erhielten Albert-Valentin Meyer, Paula Kaltwasser und Tessa Kurth f\u00fcr ihre Arbeit \u201dEntwicklung eines hautfreundlichen Desinfektionsmittels auf der Basis von Harnstoffzugabe\u201c. Die Arbeit kann manch einer Seminarfacharbeit das Wasser reichen und wurde von den Beteiligten bereits in der Klassenstufe 9 verfasst.\n\nIn der Kategorie Mathematik/Informatik ging des Schulpreis an die Herren Moritz Schr\u00f6der, Robert Carl Wiegand und Jan Ole Bernhard Winking f\u00fcr ihre Arbeit \u201eEntwicklung eines digitalen, gebrauchsorientierten Gesamtsystems zur Messwerterfassung, bestehend aus Hardware, Firmware und Software\u201c\n\nAnschlie\u00dfend erfreuten uns die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler Leandro Friebel, Mia Kiesecker, Eric Becker und Maya Michi an ihrem Literarischen Programm \u201eFranz Kafka\u201c, welches die Jury zur Vergabe des Schulpreises in der Kategorie Literatur \u00fcberzeugte.\n\nEbenfalls wurde in der Kategorie Literatur ein Sonderpreis an die Sch\u00fclerin Jasmin Strobender f\u00fcr ihren selbst geschriebenen und \u00e4u\u00dferst mitrei\u00dfend vorgetragenen Poetry Slam \u2013 \u201eDie sch\u00f6nste Geschichte der Welt\u201c vergeben.\n\nDer Sch\u00fclerin Elisabeth Nitz gelang dieses Jahr ein besonderes Kunstst\u00fcck, da sie den Schulpreis noch in einer weiteren Kategorie gewinnen konnte. Mit ihrer Arbeit \u201cder Hardthof zur NS-Zeit\u201d \u00fcberzeugte sie ebenfalls in der Kategorie Gesellschaftswissenschaften.\n\nF\u00fcr ihr besonderes soziales Engagement f\u00fcr die Schulgemeinschaft wurden in diesem Jahr unsere Schulsprecher Jurek Faulwasser und Tobias Riemer geehrt. Sie sind ein wahrer Schatz f\u00fcr unsere Schule und leisten hervorragende Arbeit als Schl\u00fcsselstelle zwischen Sch\u00fclern, Lehrern und Schulleitung, Organisieren und Gestalten, ja sie pr\u00e4gen unser Schulleben. Daf\u00fcr vielen Dank!\n\nF\u00fcr ihr besonderes ehrenamtliches Engagement wurde Ineke Albus f\u00fcr ihre Arbeit ihrer Kirchgemeinde mit dem Ehrenamtspreis gew\u00fcrdigt.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nAls MINT-Experten wurden folgende Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ausgezeichnet:\n\nKlassenstufe 5\n\n  1. Oliver Sokolovic\n  2. Alexander Steinh\u00f6fel\n\nKlassenstufe 6\n\n  1. Simon Kurth\n  2. Ella Jarczak\n  3. Josefine Steinhorst\n  4. Willi Winkler\n\nKlassenstufe 7\n\n  1. Danilo Gr\u00fcning\n  2. Nathalie B\u00f6hme \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nKlassenstufe 8\n\n  1. Konrad Cermann\n  2. Lukas Hei\u00dfner\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4gerinnen, Preistr\u00e4gern und Ausgezeichneten und w\u00fcnschen euch weiterhin viel Erfolg.\n\nEin besonderer Dank geht an Frau Broisch als 1.Vorsitzende des Schulf\u00f6rdervereins und an alle Beteiligten, insbesondere an Herrn Seehafer, der der Festveranstaltung mit seinem Nachwuchsorchester einen besonders feierlichen Rahmen verlieh, sowie an Helena Ulrich und Jurek Faulwasser, f\u00fcr ihre musikalische Darbietung.\n\nJohannes Markus Ehrhardt\n\nSuepke\nSP-NaWi\nSozialpreis-2023\nPusch\nNaWi\nMa08\nMa07\nMa06\nMa05\nLiteratur\nKafka\nJasmin-II\nInfo\nFoerderverein\nElisabeth-Nitz-II\nEhrhardt\nEhrenamtspreis\nBlaeser-und-Schulleitung"}
{"docno": "6834513143134434269", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/21/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 21", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchul\u00f6ffnung am 12. Mai\n\nUnsere Schule ist ab Mittwoch, dem 12.05.2021, f\u00fcr alle Jahrgangsstufen wieder im Wechselunterricht\u00a0ge\u00f6ffnet.\u00a0\n\nWir beginnen\u00a0mit Gruppe A im 1. Block und\u00a0Gruppe B im 3. Block.\n\nDie Selbsttests der Sch\u00fcler finden wieder turnusm\u00e4\u00dfig\u00a0montags und donnerstags jeweils zum 1. bzw. 3. Block statt.\n\nDie ersten Selbsttests der Sch\u00fcler der Klassen 5 bis 9 werden bereits am Mittwoch, den 12.05.2021, durchgef\u00fchrt.\n\nBeachtliche Teilnehmer-Zahlen bei Wettbewerben\n\nLogo von Jugend forscht\n\nIn den letzten f\u00fcnf Jahren haben viele Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums mit Spezialschulteil und des Sch\u00fclerforschungszentrums an den Wettbewerben \u201cJugend Forscht\u201d und \u201cSch\u00fcler Experimentieren\u201d erfolgreich bei den Regionalwettbewerben in Mittelth\u00fcringen teilgenommen.\n\nDie konkreten Teilnehmerzahlen waren:\n\n  \u2022 2017: 53\n  \u2022 2018: 63\n  \u2022 2019: 55\n  \u2022 2020: 51\n  \u2022 2021: 46\n\nDas sind beeindruckende Zahlen und sie entsprechen 15\u201420 eingereichten Projekten pro Jahr. Wir begl\u00fcckw\u00fcnschen alle Teilnehmer und Preistr\u00e4ger und freuen uns \u00fcber die rege und vielseitige Beteiligung.\n\nJohannes S\u00fcpke\n\nSchulschlie\u00dfung ab Montag\n\nAuf Grund der aktuellen gesetzlichen Grundlage ist unsere Schule ab dem 26.04.2021 geschlossen. F\u00fcr die Klassenstufe 10, 11 und 12 findet der Unterricht (Wechselmodelle) statt.\n\nF\u00fcr die Zeit der Schulschlie\u00dfung wird kein Vertretungsplan erstellt.\n\nIn der Zeit von 08.45 Uhr bis 12.45 Uhr findet eine Notbetreuung f\u00fcr Sch\u00fcler der Klassen 5 und 6 statt, in der die Kinder die Aufgaben des Homeschooling bearbeiten. Es ist notwendig, die Kinder vorher per E-Mail bei uns anzumelden.\n\nDie Voraussetzung zur Anmeldung entnehmen Sie der Homepage des TMBJS.\n\nEs besteht Testpflicht.\n\nIn der Schule\u00a0 finden, sofern Tests durch das TMBJS bereitgestellt werden, in der Woche 2 Selbsttest statt.\n\nPersonen, die die Testangebote ablehnen, sind von der Pr\u00e4senz ausgeschlossen, es sei denn, sie legen einen anerkannten Nachweis vor.\n\nBeachten Sie bitte die Informationen des Th\u00fcringer Ministeriums f\u00fcr Bildung, Jugend und Sport.\n\nInformation des TMBJS zu Paragraph 28b IfSGHerunterladen\n\nBeachten Sie bitte auch die Datenschutzhinweise:\n\nMerkblatt zu Art. 13 Datenschutzgrundverordnung (DSGVO)Herunterladen"}
{"docno": "5993596443048540647", "url": "https://www.asg-erfurt.de/formular-zusaetzliche-kinderkrankentage/", "title": "Formular zus\u00e4tzliche Kinderkrankentage", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "3753814593177703972", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/18/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 18", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSch\u00fcler*innen der 7c als Wald-Retter im Einsatz\n\nSch\u00fcler*innen des ASG bei der Wald-Retter-Aktion\n\nBei der Wald-Retter-Woche im Forstamt Erfurt-Willrode haben neun Sch\u00fcler*innen der Klasse 7c mit ihrer Klassenlehrerin beim Aufforsten geholfen.\u00a0Die Aktion fand am Freitagnachmittag, den 15. Oktober 2021, in einem Waldareal nahe Gierst\u00e4dt statt und wurde vom Forstamt Th\u00fcringen f\u00fcr die Forstbetriebsgemeinschaft Bienst\u00e4dt-T\u00f6ttelst\u00e4dt veranstaltet. Zu den flei\u00dfigen\u00a0Helfer*innen geh\u00f6rten auch Eltern und Gro\u00dfeltern unserer Sch\u00fcler*innen. Unter der Anleitung von F\u00f6rster Alexander Albrecht haben wir 200 B\u00e4ume gepflanzt.\u00a0F\u00fcr dieses lobenswerte Engagement aller Beteiligten m\u00f6chten wir uns herzlich bedanken.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n\nZur\u00fcck in die Zukunft \u2013 Stadtharmonie feiert mit mitrei\u00dfendem Jubil\u00e4umskonzert\n\nEin gro\u00dfartiges Konzert liegt hinter uns. Am Samstag, den 9. Oktober 2021, feierte die Stadtharmonie Erfurt im fast ausverkauften Theater Erfurt ihr 50-j\u00e4hriges Bestehen nach. Unter der Leitung von Bertram Seehafer brachte das sinfonische Blasorchester\u00a0ein gro\u00dfes Spektrum von Film- bis Ballettmusik, von Tschaikowsky bis hin zu Queen zur Auff\u00fchrung. Hervorzuheben sind vor allem auch die Sch\u00fcler*innen aus dem Nachwuchsorchester der Stadtharmonie aus der ehemaligen Bl\u00e4serklasse und jetzt in den Klassen 8b, 9b und 10b. Bei einem gemeinsamen St\u00fcck mit dem Stadtharmonikern,\u00a0unter der Leitung von Michael Maas, zeigten sie ihr K\u00f6nnen und ihre Spielfreude. Nicht zu vergessen sind unsere Chors\u00e4nger*innen, die im eigens f\u00fcr die Auff\u00fchrung zusammengestellten Chor mitgewirkt und einige Ausz\u00fcge aus \u201eCarmina Burana\u201c pr\u00e4sentiert haben. Ihnen geb\u00fchrt\u00a0ebenso ein gro\u00dfes Dankesch\u00f6n und unsere Anerkennung. Den Chor leitete unser ehemaliger Kollege sowie Orchesterleiter Martin Klaus.\n\nstadtharmonie-foetistinnen\nstadtharmonie-chor1\nstadtharmonie-chor2\n\nFachschaft Musik\n\nElternsprechtag wird abgesagt\n\nSehr geehrte Damen und Herren,\n\naufgrund der angespannten Situation und der sich h\u00e4ufenden F\u00e4lle von Coronainfektionen wird Folgendes festgelegt.\n\nDer Elternsprechtag im eigentlichen Sinne (Eltern k\u00f6nnen mit allen Lehrern sprechen) wird abgesagt.\u00a0Notwendige Gespr\u00e4che werden per Telefon oder Videochat durchgef\u00fchrt.\n\nDringend notwendige Gespr\u00e4che k\u00f6nnen trotzdem im geplanten Zeitraum (17:00\u201419:00 Uhr) stattfinden. Dazu ist Folgendes zu ber\u00fccksichtigen:\n\n  \u2022 Der Klassenlehrer (Lehrer) entscheidet \u00fcber die Dringlichkeit.\n  \u2022 Durch ihn wird ein verbindlicher Termin festgelegt.\n  \u2022 Es gilt die Allgemeinverf\u00fcgung vom 30.09.2021 (insbesondere Punkt 4.4). Das bedeutet, dass die 3G-Regel gilt. Die eingeladenen Eltern m\u00fcssen dar\u00fcber informiert werden. Ohne entsprechende Nachweise erfolgt kein Einlass.\n  \u2022 Die Kollegen, die Eltern einladen, geben ihren Termin bis Montag, 18.10.2021,\u00a0 12:00 Uhr im Sekretariat bekannt.\n\nBeachten Sie bitte die Allgemeinverf\u00fcgung des Ministeriums:\n\n2021-09-30_TMBJS-Allgemeinverfuegung_Kita-Schule-Jugendhilfe-SportHerunterladen\n\nDie Klassenleiter informieren die Eltern ihrer Klassen.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nSchule in Warnstufe 1\n\nSehr geehrte Eltern, sehr geehrte Damen und Herren,\n\ndie Schulen der\u00a0Stadt Erfurt befinden sich\u00a0seit heute (07.10.2021)\u00a0in der Warnstufe 1 gem\u00e4\u00df\u00a0Th\u00fcrSARS-CoV-2-KiJuSSp-VO.\n\nDas hei\u00dft, dass wir allen Sch\u00fclern zweimal pro Woche Testangebote unterbreiten. Diese\u00a0sind freiwillig und werden jeweils montags und donnerstags um 07:30 Uhr und um 15:00 Uhr\u00a0 durchgef\u00fchrt. Die Testangebote sind so wahrzunehmen, dass kein Unterricht vers\u00e4umt wird.\n\nNachfolgend finden Sie die \u00dcbersicht zu den Regelungen in den einzelnen Stufen:\n\nAktuelle Corona-Regelungen f\u00fcr die SchuleHerunterladen\n\nTestpflicht zum Schuljahresbeginn\n\nSehr geehrte Eltern,\n\nwie Sie wissen, besteht in den ersten beiden Schulwochen\u00a0an jeweils zwei Tagen an den Th\u00fcringer Schulen\u00a0eine\u00a0Testpflicht f\u00fcr Sch\u00fcler und Lehrer (Ausnahme geimpfte und genesene Personen bzw. Testnachweis einer anderen offiziellen Teststelle). Wenn Sie es w\u00fcnschen, kann Ihrem Kind\u00a0daf\u00fcr eine Bescheinigung \u00fcber das negative Testergebnis ausgestellt werden. Daf\u00fcr geben Sie bitte Ihrem Kind das Formular\u00a0\u201cSchulbescheinigung Testung Sch\u00fcler\u201d \u2013 ausgef\u00fcllt\u00a0mit den Daten Ihres Kindes \u2013\u00a0an den Testtagen (jeweils Montag und Donnerstag)\u00a0mit. Das Formular kann fortlaufend gef\u00fchrt werden und\u00a0wird dann in der Schule best\u00e4tigt.\u00a0\n\nIst Ihr Kind bereits geimpft oder genesen, geben Sie bitte das ausgef\u00fcllte\u00a0Formular zur Testpflichtbefreiung (inkl. Nachweis)\u00a0beim Klassen- bzw. Stammkursleiter ab.\u00a0\n\nWir w\u00fcnschen allen einen guten Start ins neue Schuljahr.\n\nFormular zur Testpflichtbefreiung f\u00fcr Sch\u00fcler*innenHerunterladen\nSchulbescheinigung der Testungen der Sch\u00fcler*innenHerunterladen"}
{"docno": "-5428123651737620424", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/11/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 11", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInformationsnachmittag am Albert-Schweitzer-Gymnasium\n\nAm Donnerstag, den 23.02.2023, l\u00e4dt das Albert-Schweitzer-Gymnasium herzlich ein:\n\num 17 Uhr zur Informationsveranstaltung zu unserem fakultativen Musik-Unterrichtsprofil \u201eChor- und Bl\u00e4serklasse\u201c in den Jahrg\u00e4ngen 5 und 6. W\u00e4hrend Eltern \u00fcber die musikalischen Angebote informiert werden, k\u00f6nnen die Kinder sich beim Singen oder an den Blasinstrumenten ausprobieren.\n\nund\n\num 18.30 Uhr zu einer allgemeinen Informationsveranstaltung, in der unsere Schule sowie ihre p\u00e4dagogischen Schwerpunkte wie z.B. unser MINT- und bilinguales Konzept vorgestellt werden.\n\nInfoabend 5. Klasse\n\nEine Informationsveranstaltung f\u00fcr alle interessierten Eltern und Sch\u00fcler der zuk\u00fcnftigen 5. Klasse findet am 23.02.2023 um 18:30 Uhr\u00a0in unserer Aula statt.\u00a0\n\nSie m\u00fcssen sich hierf\u00fcr nicht anmelden.\u00a0\n\n\u201eUnglaublich neue Eindr\u00fccke und Erlebnisse\u201c \u2013 Ein zweisprachiger Bericht zur Frankreichfahrt\n\nAm 05. September 2022 begann unsere Studienfahrt nach Frankreich. Es erwarteten uns Sehensw\u00fcrdigkeiten, Spa\u00df und viel Stress \u2013 schlussendlich unglaubliche neue Eindr\u00fccke und Erlebnisse.\n\nDie Reise nach Kehl, einer kleinen Stadt in Baden-W\u00fcrttemberg nah an der franz\u00f6sischen Grenze, begann morgens um 08:00 Uhr am Hauptbahnhof in Erfurt. Insgesamt dauerte die Zugfahrt 5\u00bd Stunden. Nach einem kurzen Stopp in der Jugendherberge machten wir uns auf den Weg nach Stra\u00dfburg. Wir fuhren mit der Stra\u00dfenbahn \u00fcber eine Br\u00fccke, die beidet St\u00e4dte miteinander verbindet. Die Sprechanlage in der Stra\u00dfenbahn, sowie die Menschen sprachen nun franz\u00f6sisch. In Stra\u00dfburg haben wir eine Stadtf\u00fchrung mit den Lehrern gemacht. Sie berichteten uns das, was sie \u00fcber diese Stadt wussten und zeigten uns Sehenswertes. Als Highlight haben wir das 142m hohe M\u00fcnster zu sehen bekommen.\n\nAm n\u00e4chsten Tag sind wir mit dem Bus nach Colmar gefahren. Wir legten einen kurzen Zwischenstopp in Kaysersberg ein. Die Stadt ist bekannt f\u00fcr ihren Weinbau und den Nobelpreistr\u00e4ger, sowie Namensgeber unserer Schule, Albert Schweitzer. Wir haben das Geburtshaus und das Denkmals Albert Schweitzers besucht. Kaysersberg ist eine sehr kleine Stadt, die aber dennoch sehr beeindruckend und zeitlos wirkt. Nach der kurzen Besichtigung der Stadt sind wir nach der weiteren Busfahrt in Colmar angekommen. Wir hatten die M\u00f6glichkeit die Stadt selbst zu erkunden und sie hinterlie\u00df einen positiven Eindruck mit all den Gassen, Caf\u00e9s, Restaurants, Souvenirshops und Sehensw\u00fcrdigkeiten.\n\nDen Mittwoch haben wir genutzt, um Stra\u00dfburg genauer zu erkunden. Zuerst besichtigten wir das M\u00fcnster erneut und erklommen die 330 Stufen, um die eindrucksvolle Aussicht \u00fcber Stra\u00dfburg zu genie\u00dfen. Anschlie\u00dfend hatten wir Zeit die Stadt in Kleingruppen zu erforschen. Einige waren bei der Post, um Postkarten zu verschicken, andere setzten sich in Caf\u00e9s um zu entspannen.\n\nDonnerstag war der stressigste, aber mit Abstand sch\u00f6nste Tag! Morgens sind wir zum Stra\u00dfburger Bahnhof gefahren und von dort aus nahmen wir den TGV direkt nach Paris. Der TGV erreichte eine Geschwindigkeit von bis zu 320 km/h. In Paris angekommen sind wir nach einem kurzen Stopp in der Jugendherberge, mit der Metro in die Innenstadt gefahren. Wir liefen zur Seine und haben eine Bootstour zum Eiffelturm gemacht. Nach kurzen historischen Informationen \u00fcber den Eiffelturm, die wir durch unsere Lehrer erhielten, liefen wir zum Tour Montparnasse \u2013 der \u201ezweite\u201c Turm Paris\u2018. Auf dem 210m hohen Turm befindet sich eine Dachterasse, von der man die Aussicht \u00fcber ganz Paris bestaunen kann. Nach einem erneuten Stopp in der Jugendherberge machten wir uns auf den Weg zum Arc de Triomphe. Leider gab es Bestimmungen, die es nicht erm\u00f6glichten, dass die gesamte Klasse auf das Dach durfte, weshalb nur einige Sch\u00fcler hinauf konnten. Neben dem Triumphbogen befindet sich die Champs-\u00c9lys\u00e9es, wo man viele Boutiquen sehen konnte. Als Abschluss des Abends besichtigten wir die beleuchteten Pyramiden des Louvres bei Nacht.\n\nBevor wir Paris verlie\u00dfen, besuchten wir als letzte Sehensw\u00fcrdigkeiten die Basilika Sacr\u00e9-C\u0153ur, die Mauer der Liebe \u2013 eine Wand, auf der in 250 Sprachen Liebeserkl\u00e4rungen geschrieben stehen, und das Moulin Rouge \u2013 eine ber\u00fchmte rote M\u00fchle aus dem gleichnamigen Film oder aus \u201eDie fabelhafte Welt der Am\u00e9lie\u201c. Nach unseren letzten Besichtigungen in der Stadt der Liebe stiegen wir in den Zug und fuhren zur\u00fcck nach Erfurt, wo wir um 22 Uhr ankamen.\n\nManol Minchev\n\nLouvre\nMontparnasse\nGriff\nMuenster\nEiffelturm-bei-Nacht\nEiffelturm-von-unten\nArc-de-Triomphe\nEuropaparlament\nSacre-Couer\nMoulin-Rouge\n\nLe cinq septembre 2022 notre voyage en France est partie. Il nous a attendu les attractions touristiques, beaucoup de l\u2019amusement mais aussi du stress \u2013 enfin des impressions incroyables et des nouvelles aventures.\n\nNotre voyage \u00e0 Kehl (une petite ville au Bade-Wurtemberg pr\u00e8s la fronti\u00e8re fran\u00e7aise) a commenc\u00e9 le matin \u00e0 huit heures \u00e0 la gare d\u2019Erfurt. La voyage en train a dur\u00e9 environ cinq heures et demie. Apr\u00e8s une petite pause \u00e0 l\u2019auberge, nous avons pris le tram pour arriver \u00e0 Strasbourg. L\u2019interphone au tram et a soudain changer d\u2018allemand au fran\u00e7ais. \u00c0 Strasbourg nous avons fait une visite guid\u00e9e de la ville avec nos profs. Ils nous ont parl\u00e9 de Strasbourg et nous avons visit\u00e9 les attractions touristiques ensemble, par exemple la cath\u00e9drale du Notre Dame de Strasbourg \u2013 nomm\u00e9 \u201eM\u00fcnster\u201c \u2013 qui a une hauteur de 142 m\u00e8tres. Le lendemain nous avons pris le bus pour visiter Colmar. Mais nous avons fait une pause \u00e0 Kaysersberg. La ville est tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre pour la viticulture et le laur\u00e9at du prix Nobel et l\u2019homonyme de notre \u00e9cole \u201eAlbert Schweitzer\u201c, qui est n\u00e9 l\u00e0 bas. Nous avons visit\u00e9 la maison natale et le monument d\u2019Albert Schweitzer. Kaysersberg est une ville tr\u00e8s petite, mais elle est tr\u00e8s impressionnant et ind\u00e9modable. Apr\u00e8s la petite visite \u00e0 travers la ville, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Colmar apr\u00e8s un autre voyage en bus. Nous avons pu explorer la ville en petits groupes. Il y a une bonne atmosph\u00e8re avec les ruelles, les caf\u00e9s et restaurants, les boutiques de souvenirs et les attractions touristiques.\n\nMercredi nous avons visit\u00e9 Strasbourg. D\u2019abord nous avons visit\u00e9 M\u00fcnster encore une fois et nous sommes mont\u00e9s dans la tour de la cath\u00e9drale. La vue sur Strasbourg est belle et impressionnante. Puis nous avons pu explorer Strasbourg en petits groupes. Certains sont all\u00e9s \u00e0 la poste, certains ont mang\u00e9 quelque chose au caf\u00e9 ou certains ont visit\u00e9 le c\u00e9l\u00e8bre parlement d\u2019Europe.\n\nJeudi a \u00e9t\u00e9 un jour stressant, mais le plus beau de loin. Au matin nous avons pris le bus \u00e0 la gare de Strasbourg. L\u00e0, nous avons pris le TGV directement vers Paris. Le TGV a roul\u00e9 \u00e0 320 km/h. \u00c0 Paris nous avons pris le m\u00e9tro au centre-ville apr\u00e8s une petite pause \u00e0 l\u2019auberge. Puis, nous avons fait un tour en bateau \u00e0 la Tour Ei\ufb00el. Nos professeurs nous ont dit quelque chose sur la Tour Ei\ufb00el. Nous sommes all\u00e9s \u00e0 la tour Montparnasse \u2013 c\u2019est \u00abla 2\u00e8me tour la plus haute de Paris\u00bb. Sur la tour haute de 210m, il y a une terrasse sur le toit. L\u00e0, nous avons vu Paris. Apr\u00e8s une autre pause \u00e0 l\u2019auberge de jeunesse nous avons pris le m\u00e9tro \u00e0 l\u2019Arc de Triomphe. Nous avons voulu aller sur la tour avec tout les \u00e9l\u00e8ves, mais ce n\u2019a Pas \u00e9t\u00e9 possible \u2013 c\u2019\u00e9tait bof! Mais quelques \u00e9l\u00e8ves ont pu monter sur le toit. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Arc de Triomphe, il y a l\u2019avenue des Champs-Elys\u00e9es \u2013 l\u00e0, nous avons regard\u00e9 des boutiques de haute couture, par exemple Moncler, Dior et Louis Vuitton. \u00c0 la fin, nous avons vu les pyramides du Louvre \u00e9clair\u00e9es la nuit.\n\nAvant le d\u00e9part, nous avons visit\u00e9 le Sacr\u00e9-Coeur, le mur des je t\u2019aimes (un mur o\u00f9 il est \u00e9crit \u00abje t\u2019aime\u00bb dans 250 langues) et le Moulin Rouge \u2013 c\u2019est un moulin c\u00e9l\u00e8bre du film \u00abMoulin Rouge\u00bb et \u00abDie fabelhafte Welt der Amelie\u00bb. Apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9tapes \u00e0 Paris, nous avons pris le train pour Erfurt, o\u00f9 nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 dix heures du soir.\n\nLilly G\u00f6rges\n\nAdvent ist ein Leuchten\n\nUnser Schul- und Ehemaligenchor, das Nachwuchsorchester und die Stadtharmonie Erfurt haben in diesem Jahr den Advent bejubelt eingeleitet. Rechtzeitig vor dem ersten Advent fanden am 24. und 25.11.2022 wieder die traditionellen Adventskonzerte in der Thomaskirche statt. Nach zweij\u00e4hriger Pause der Traditionskonzerte lie\u00dfen Herr Maas, Herr Seehafer und Frau F\u00f6ldh\u00e1zi die Weihnachtszeit mit Liedern wie Petit Papa No\u00ebl, Advent ist ein Leuchten und Happy Christmas erklingen. Auch die Stadtharmonie Erfurt und das Nachwuchsorchester lie\u00dfen mit St\u00fccken wie All I want for Christmas is you und Give us Peace Weihnachts(vor)freude, aber auch Besinnlichkeit einkehren.\n\nUnser Dank gilt allen Beteiligten, Frau Bannath f\u00fcr die tolle Organisation sowie den Helfer:innen an der Abendkasse.\n\nSch\u00f6n, dass wir diese wunderbare Tradition wieder fortf\u00fchren konnten. In diesem Sinne w\u00fcnschen wir: Fr\u00f6hliche Weihnachten und bis n\u00e4chstes Jahr!\n\nMaja Hennemann, singt im Chor der Ehemaligen"}
{"docno": "2645752071367724434", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/10/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 10", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nASG Sch\u00fcler:innen bei Schulschachmeisterschaften erfolgreich\n\nUnseren Teilnehmern und Preistr\u00e4gern bei den Th\u00fcringer Schulschachmeisterschaften (ThSSM) gratulieren wir herzlich. In der Gruppe WK M\u00e4dchen belegte das Team von\u00a0Helena Ulrich, Greta Diederich, Alina Bathe, Antonia Ha\u00dfkerl und Sydney Albrecht\u00a0den ersten Platz.\n\nIn der Gruppe WK II Knaben errang die erste Mannschaft den ersten Platz. Zur Mannschaft geh\u00f6ren Linus Apel, Adrian Niederdorfer, Alexander May und Max R\u00fcttinger. Ebenfalls in der Gruppe WK II belegte die zweite Mannschaft mit Anh Duc Kevin Tran, Jonas Br\u00fcheim und Konrad Drissen den vierten Platz.\n\nBeim Landesfinale Ger\u00e4tturnen erfolgreich\n\nWir, Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Klassen 6c und 6a, waren am 2. M\u00e4rz 2023 beim Landesfinale im Bereich Ger\u00e4teturnen. Daf\u00fcr sind wir mit dem Zug nach Gotha gefahren. Wir konnten stolz den 1. Platz bei den M\u00e4dchen belegen. Damit sind wir f\u00fcr das Bundesfinale in Berlin vom 2. bis 6. Mai qualifiziert. Dorthin reisen wir mit einer ebenfalls qualifizierten Jungen-Mannschaft aus Jena.\n\nF\u00fcr den Wettkampf haben wir uns jeden Dienstag in der 0. Stunde in der Turnhalle getroffen und gemeinsam trainiert. Vielen Dank an Herr Leistner, der uns trainiert und unterst\u00fctzt hat!\n\nMara aus der 6c\n\nASG-Sch\u00fcler bei Landesrunde der Mathematik-Olympiade erfolgreich\n\nAm 24. Februar und 25. Februar 2023 nahmen elf Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG an der Landesrunde der Mathematik-Olympiade teil. Alle Teilnehmer konnten dabei gut und sehr gute Ergebnisse erzielen. Simon Kurth aus der Klasse 6a schaffte es als einziger Teilnehmer der diesj\u00e4hrigen Landes-Mathematik-Olympiade 40 von 40 Punkten zu erreichen.\n\nDie Teilnehmer des ASG bei der diesj\u00e4hrigen Landesrunde sind unter anderem:\n\n  \u2022 Klassenstufe 5: Jonathan Simmen, Alexander Steinh\u00f6fel, Lander Bl\u00fcthner\n  \u2022 Klassenstufe 6: Lander Bl\u00fcthner, Ella Jarczak, Simon Kurth\n  \u2022 Klassenstufe 7: Danilo Gr\u00fcning\n  \u2022 Klassenstufe 8: Max R\u00fcttinger\n\nWir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen weiterhin viel Spa\u00df mit der Mathematik!\n\n\nDie Lehrerinnen und Lehrer der Fachkonferenz Mathematik\n\nDie gr\u00f6\u00dften kleinen Denker des ASG\n\nIm September 2022 testeten alle Sch\u00fcler:innen der 5. Klassen ihr Wissen bei der Denkolympiade Stufe 1 in den drei Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprachen.\n\nBei der zweiten Stufe der Denkolympiade am 02. M\u00e4rz 2023 konnten nun die besten Teilnehmer:innen unserer Schule ihr K\u00f6nnen unter Beweis stellen und sich mit den Gewinner:innen anderer Schulen aus Mittelth\u00fcringen messen. Der Wettbewerb fand zentral in den R\u00e4umen der Stadtwerke Erfurt statt.\n\nFolgende Sch\u00fcler unserer Schule hatten sich in Runde 1 qualifiziert und stellten sich dem Wettbewerb in Runde 2:\n\n  \u2022 Klasse 5a: Richard Karst, Emily Phan, Gian-Luca Rinke, Jonathan Simmen, Oliver Sokolovic, Ida V\u00f6llger\n  \u2022 Klasse 5d: Johann Anton Perz\n\nDie K\u00f6pfe \u201erauchten\u201c und nach zweieinhalb Stunden standen die Sieger fest. Oliver Sokolovic war unser Bester und belegte Platz 2. Das ASG-Team war auch insgesamt erfolgreich und erreichte zudem die Pl\u00e4tze 4, 5, 6, 8, 12 und 14.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch!"}
{"docno": "-4512800617732002668", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/19/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 19", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nHinweise zum Antrag auf freiwilligen R\u00fccktritt\n\nSehr geehrte Damen und Herren,\nliebe Eltern,\n\nwie Sie wissen, haben Sie die M\u00f6glichkeit bis 1 Woche nach den\u00a0Zeugnisausgaben einen schriftlichen Antrag auf freiwilligen R\u00fccktritt zu stellen. Diesen Antr\u00e4gen werden auf Grund der gesetzlichen Bestimmungen stattgegeben. Gut ist es, wenn Sie sich vorher mit dem zust\u00e4ndigen Klassenleiter beraten.\n\nVon daher k\u00f6nnen viele Planungsentscheidungen erst im August getroffen werden und m\u00fcssen vorausschauende Ma\u00dfnahmen \u00fcberpr\u00fcft und gegebenenfalls wieder ge\u00e4ndert werden. Die Schulleitung muss also in sehr kurzer Zeit alle notwendigen Planungen durchf\u00fchren. Sehen Sie daher von allen Nachfragen ab. Sie k\u00f6nnen versichert sein, dass wir alles daran setzen, die unter den gegebenen Bedingungen optimalen L\u00f6sungen f\u00fcr Ihre Kinder zu suchen.\n\nBeachten Sie die \u00d6ffnungszeiten des Sekretariats. Bis zum 27.08.2021 sollten Sie es nur in Notf\u00e4llen kontaktieren. Alle notwendigen Informationen werden wir Ihnen \u00fcber unsere Homepage bekanntgeben.\n\nDer Schuljahresbeginn ist wie folgt geplant:\n\n06.09.2021\n\n  \u2022 08:00 Uhr 5. Klassen\n  \u2022 08:15 Uhr 11. Klassen\n  \u2022 08:45 Uhr Klassen 6-10 und 12\n\nIch danke Ihnen f\u00fcr Ihr Verst\u00e4ndnis und w\u00fcnsche Ihnen und Ihrer Familie eine gute Zeit.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen \u00a0\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nInformation zum Schulbetrieb ab 01.07.2021\n\nWir m\u00f6chten \u00fcber den aktuellen Schulbetrieb informieren:\n\nWir befinden uns in Phase GR\u00dcN.\n\nDie rechtliche Grundlage ist:\u00a0neue\u00a0Allgemeinverf\u00fcgung f\u00fcr den Freistaat Th\u00fcringen f\u00fcr Kindertageseinrichtungen, Schulen, weitere Jugendhilfe und f\u00fcr den Sport g\u00fcltig vom\u00a01. bis 31. Juli 2021 [TMBJS-Allgemeinverf\u00fcgung vom 30. Juni 2021].\n\nDies bedeutet:\n\n  \u2022 Mund-Nasen-Bedeckung im Schulgeb\u00e4ude, keine Pflicht im Unterricht\n  \u2022 keine Testpflicht mehr \u2013 Selbsttests werden auf freiwilliger Basis zweimal w\u00f6chentlich unter p\u00e4dagogischer Aufsicht\u00a0angeboten\n  \u2022 Pr\u00e4senzpflicht f\u00fcr alle Sch\u00fcler (Ausnahme: Sch\u00fcler mit Risikomerkmalen f\u00fcr einen schweren Krankheitsverlauf bei einer Infektion mit dem Coronavirus, Antragstellung mit Attest bei der Schulleitung)\n\nUnterricht am Donnerstag und Freitag\n\nMorgen, am Donnerstag, den 17.06.21,\u00a0findet der Unterricht f\u00fcr die\u00a0Klassen 5 bis 10\u00a0nur bis 13:30 Uhr\u00a0statt. Danach ist\u00a0hitzefrei.\n\nAm Freitag, den 18.06.2021, findet f\u00fcr alle Klassen\u00a0verk\u00fcrzter Unterricht statt.\u00a0Die Unterrichtszeiten f\u00fcr den verk\u00fcrzten Unterricht k\u00f6nnen Sie auf der folgenden Seite einsehen.\n\nGemeinschaftskunstwerk mit ASG-Beteiligung entstanden\n\nAm Freitag, den 11. Juni 2021, wurde im Rieth ein Gemeinschaftskunstwerk von verschiedenen Kinderg\u00e4rten und Schulen aus dem Erfurter Norden vom Oberb\u00fcrgermeister Andreas Bausewein er\u00f6ffnet. Viele Sch\u00fcler*innen des ASG haben am Projekt das \u201cRieth bl\u00fcht auf\u201d teilgenommen. W\u00e4hrend der Homeschoolingzeit haben sie ganz unterschiedliche Bilder gezeichnet, gemalt oder Collagen erstellt, um die BUGA im Rieth willkommen zu hei\u00dfen. Als Auszeichnung und Dank f\u00fcr die vielen tollen Arbeiten d\u00fcrfen sich nun zahlreiche Sch\u00fcler*innen \u00fcber einen Tagesausflug zur BUGA freuen.\u00a0"}
{"docno": "-3648402772884343639", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schulschliessung-ab-montag/", "title": "Schulschlie\u00dfung ab Montag", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchulschlie\u00dfung ab Montag\n\nAuf Grund der aktuellen gesetzlichen Grundlage ist unsere Schule ab dem 26.04.2021 geschlossen. F\u00fcr die Klassenstufe 10, 11 und 12 findet der Unterricht (Wechselmodelle) statt.\n\nF\u00fcr die Zeit der Schulschlie\u00dfung wird kein Vertretungsplan erstellt.\n\nIn der Zeit von 08.45 Uhr bis 12.45 Uhr findet eine Notbetreuung f\u00fcr Sch\u00fcler der Klassen 5 und 6 statt, in der die Kinder die Aufgaben des Homeschooling bearbeiten. Es ist notwendig, die Kinder vorher per E-Mail bei uns anzumelden.\n\nDie Voraussetzung zur Anmeldung entnehmen Sie der Homepage des TMBJS.\n\nEs besteht Testpflicht.\n\nIn der Schule\u00a0 finden, sofern Tests durch das TMBJS bereitgestellt werden, in der Woche 2 Selbsttest statt.\n\nPersonen, die die Testangebote ablehnen, sind von der Pr\u00e4senz ausgeschlossen, es sei denn, sie legen einen anerkannten Nachweis vor.\n\nBeachten Sie bitte die Informationen des Th\u00fcringer Ministeriums f\u00fcr Bildung, Jugend und Sport.\n\nInformation des TMBJS zu Paragraph 28b IfSGHerunterladen\n\nBeachten Sie bitte auch die Datenschutzhinweise:\n\nMerkblatt zu Art. 13 Datenschutzgrundverordnung (DSGVO)Herunterladen"}
{"docno": "2249641409577495851", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/16/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 16", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nASG tritt aktiv gegen Rassismus ein\n\nDie Initiatorinnen und Partnerinnen des Projektes (v.l.n.r.): Arlett Symanowski (Landeskoordinatorin von SoR-SmC), Phuong Nhi Tran, Rebekka Schubert (Gedenkst\u00e4ttenp\u00e4dagogin von Topf und S\u00f6hne), Hedda P\u00fcschel, Ngoc Anh Tran Thi, Sarah Fischer (Projektbegleitende Lehrerin am ASG) und Madlen Brodmann.\n\nDas Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt ist eine \u201cSchule ohne Rassismus \u2013 Schule mit Courage\u201d! Diese Mitgliedschaft wird nun auch auf einem Schild im Eingangsbereich unserer Schule f\u00fcr alle sichtbar bekundet. Damit ist das ASG Teil eines Netzwerks von bundesweit 3600 Schulen, die sich aktiv gegen Diskriminierung einsetzen. Die Titelverleihung wurde bereits am 25. November 2021 in der Schulaula gefeiert. Initiiert wurde das Projekt von Sch\u00fclerinnen des ASG im Rahmen einer Seminarfacharbeit. An dieser Stelle bedanken wir uns bei allen, die uns auf dem Weg geholfen haben, Teil dieses Netzwerkes zu werden und an der Titelverleihung teilnahmen.\n\nUm Teil dieses Netzwerkes zu werden, m\u00fcssen mindestens 70 Prozent der Schulgemeinschaft dem Projekt zustimmen. Ganze 87 Prozent der Stimmen der gesamten Schule hatten auf dem Stimmzettel f\u00fcr das Projekt gestimmt. Stimmberechtigt waren Sch\u00fcler:innen, Lehrer:innen und die Personalkr\u00e4fte des ASGs. Sie alle wollen aktiv gegen Rassismus vorgehen und bei Diskriminierung jeglicher Art nicht wegschauen. Hierzu haben wir auch eine Kooperation mit dem Erinnerungsort \u201cTopf und S\u00f6hne\u201d aufgenommen, der uns auch in Zukunft bei Projekten unterst\u00fctzen wird.\n\nMit diesem Titel verpflichtet sich unsere Schule, sich mit Rassismus bzw. Diskriminierung aktiv auseinanderzusetzen. Mindestens ein Mal im Jahr soll ein Projekt zu der Thematik durchgef\u00fchrt werden. Um sicher zu stellen, dass die Initiative auch in Zukunft nicht verloren geht, haben sich bereits engagierte Sch\u00fcler:innen sowie Lehrkr\u00e4fte freiwillig dieser Aufgabe gewidmet.\n\nWenn es noch engagierte Sch\u00fcler:innen gibt, die sich der Gruppe anschlie\u00dfen wollen, k\u00f6nnen sich diese bei Fr. Fischer melden. Mehr Informationen \u00fcber das Netzwerk gibt es unter: www.schule-ohne-rassismus.org\n\nHedda P\u00fcschel und Madlen Brodmann\n\nSchule durch PASTE UPs der 10. Klasse aufgepeppt\n\n\nVon Kr\u00f6ten und Fischen \u00fcber Laternen und Lehrer:innen, bis hin zu Sch\u00fcler:innen und Albert Schweitzer selbst: Am 16. Dezember 2021 realisierten Sch\u00fcler:innen der Klasse 10a ein lang vorbereitetes Kunstprojekt. Mit Hilfe von Frau Etzold, Frau Apel und dem Berliner K\u00fcnstlerpaar Mannstein & Vill wurden 18 Paste-Ups \u00fcberall im Schulhaus verteilt angebracht. Zu den markantesten geh\u00f6ren wohl das Gesicht Albert Schweitzers an der Haupttreppe im Foyer und unsere Musiklehrer:innen als \u00bbBeatles\u00ab vor den Musikr\u00e4umen. Auch andere Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen wurden an den W\u00e4nden der Schule verewigt.\n\nDas Anbringen selbst war nur ein kleiner Teil des Projekts. W\u00e4hrend die Sch\u00fcler:innen eine Woche mit dem Entwerfen und \u00c4mter viel l\u00e4nger mit dem Genehmigen verbrachten, hatte jeder seinen Spa\u00df.\n\nWer aufmerksam durchs Schulhaus geht, wird wohl auch in den n\u00e4chsten Wochen noch die ein oder andere \u00dcberraschung entdecken k\u00f6nnen. Augen auf!\n\nUnser herzlicher Dank gilt der Landesvereinigung Kulturelle Kinder- und Jugendbildung e.V. und der Stadt Erfurt, ohne deren finanzielle F\u00f6rderung das Projekt nicht h\u00e4tte realisiert werden k\u00f6nnen.\n\nDas sagen Sch\u00fcler:innen und Lehrer:innen dazu\n\nWir finden das Projekt mega cool. Es hat unsere Schule total versch\u00f6nert, besonders der Albert auf der Treppe gef\u00e4llt uns am meisten!\u201d\n\nFlorian und Kaleo, 5a\n\nIch fand das Kunstprojekt sehr toll. Es hat Spa\u00df gemacht, auch wenn es anfangs sehr stressig war.\u201c\n\nLotti, 10a\n\nEs hat die Schule ver\u00e4ndert, gerade die Treppe find ich sehr sch\u00f6n, weil der Namensgeber unserer Schule zu sehen ist.\u201c\n\nLennard, 10c\n\nIch find\u2018s gruselig, dass hinter manchen Ecken einfach Leute sind.\u201c\n\nPauline, 10c\n\nIch danke den K\u00fcnstlern / Sch\u00fclern / Lehrern f\u00fcr diese wertvolle Leistung \u2013 nun kann ich pers\u00f6nlich sagen \u2013 Schule macht Spa\u00df, auch trotz Corona \u2026\u201c\n\nFrau Fraser\n\nEindr\u00fccke vom Paste Up-Projekt\n\npasteup-1-scaled\npasteup-2a\npasteup-4-scaled\npasteup-2-scaled\npasteup-5-scaled\npasteup-3-scaled\npasteup-7-scaled\npasteup-10-scaled\n\nTag der offenen T\u00fcr in den Spezialklassen\n\nAnsicht des Geb\u00e4udes des Spezialschulteils.\n\nSch\u00fclerinnen, Sch\u00fcler und Eltern, insbesondere der\u00a08. Klassenstufe, laden wir herzlich\u00a0zu unserem\u00a0diesj\u00e4hrigen\u00a0Tag der offenen T\u00fcr am 05.02.2022 ab 10 Uhr bis ca. 12:30 Uhr\u00a0in unseren Spezialschulteil ein.\u00a0Hier stellen wir unser Schulkonzept, die Fachkonferenzen, das Internat sowie das Bewerbungsverfahren um einen Platz\u00a0n\u00e4her vor.\u00a0\n\nBitte beachten Sie die 3G-Regel. Ein negatives Testergebnis muss durch einen Arzt oder ein Testzentrum best\u00e4tigt und\u00a0darf nicht \u00e4lter als 24 Stunden sein. Im Schulgeb\u00e4ude gilt au\u00dferdem die Pflicht, eine FFP2-Maske zu tragen.\u00a0Bitte achten Sie auch auf weitere Informationen bis zum 04.02.2022 auf der Website des Spezialschulteils: https://www.asgspez.de\n\nInformationsveranstaltung unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen wird verschoben\n\nLiebe 4.-Kl\u00e4ssler:innen, sehr geehrte Eltern,\n\nmit gro\u00dfem Bedauern und aufgrund der aktuell schwer vorhersehbaren Coronasituation sowie den daraus resultierenden Hygienevorschriften haben wir uns entschlossen, den f\u00fcr den 19.01.2022 um 16.30 Uhr geplanten \u201eSchnuppernachmittag\u201c zur Vorstellung unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen in den Jahrg\u00e4ngen 5 und 6 zu verschieben.\nDer neu angesetzte Termin ist Mittwoch, der 27.04.2022 um 16.30 Uhr in der Aula des ASG.\n\nBitte nutzen Sie jedoch \u2013 auch im Hinblick auf die Zeit vor der Anmeldewoche \u2013 das Informationsangebot auf unserer Website auf der Seite \u201eInformationen f\u00fcr neue 5. Klassen\u201c unter \u201eWeitere Angebote\u201c. Hierunter finden sie allgemeine Hinweise zum Konzept unseres w\u00e4hlbaren Musikunterrichtsprofils sowie zur Organisation und zu m\u00f6glichen Kosten. Ebenfalls m\u00f6chten wir Sie gern dazu ermutigen, sich bei Fragen an die angegeben Kontaktpersonen zu wenden.\n\nF\u00fcr eine erfolgreiche Teilnahme am Profilunterricht Chor- bzw. Bl\u00e4serklasse, der sich \u00fcber zwei Jahre erstreckt, steht f\u00fcr uns die Freude am gemeinsamen Musizieren bzw. Singen an erster Stelle.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\n(Fachschaftsleitung Musik)\n\nPr\u00e4senzunterricht ab 5.1.22\n\nLiebe Sch\u00fcler*innen, liebe Eltern,\n\nwir w\u00fcnschen Ihnen ein gesundes und erfolgreiches neues Jahr!\n\nWir m\u00f6chten Sie \u2013 wie vor den Weihnachtsferien angek\u00fcndigt \u2013 kurzfristig \u00fcber den Fortgang des Schulbetriebes am ASG informieren:\n\nAb Mittwoch, den 05.01.2022, findet Unterricht nach Plan im Pr\u00e4senzunterricht statt. Wir beginnen im 1. Block mit den Selbsttests. Von Woche zu Woche wird neu entschieden. Es ist vorgesehen, dass jeweils Donnerstagvormittag festgelegt wird, wie in der darauffolgenden Woche verfahren wird."}
{"docno": "-1390678113886314903", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/13/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 13", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nWeil ich ein M\u00e4dchen bin \u2013 Kunstprojekt am ASG umgesetzt\n\nWir, Sarah Rehmann und Kiara Rose, Abiturientinnen des Jahres 2O22, sind stolze Tr\u00e4gerinnen des Albert-Schweitzer-Schulpreises f\u00fcr Kunst, der uns f\u00fcr unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d verliehen wurde. Mit unserer Sozialen Plastik unterst\u00fctzen wir die weibliche Sch\u00fclerschaft durch die Bereitstellung kostenloser Hygieneartikel auf den Schultoiletten.\n\nIn der 11. Klasse bekamen wir von unserer Kunstlehrerin Frau Apel den Projektauftrag, eine Soziale Plastik im Sinne Joseph Beuys zu entwerfen. Diese sollte der ganzen Schule zur Verf\u00fcgung stehen und nachhaltig sein. Unsere Idee stie\u00df bei unseren Mitsch\u00fcler:innen auch gleich auf gro\u00dfe Resonanz. So entstand unser Projekt \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201d. Der Projektname verk\u00f6rpert ein Gef\u00fchl von Gemeinschaft und Zusammenhalt. Unsere Idee war es, recycelten Kartons zu gestalten, die mit Binden und Tampons gef\u00fcllt und in den Toiletten angebracht werden sollten. Durch das Prinzip der Gegenseitigkeit k\u00f6nnen alle Sch\u00fclerinnen an unserem Projekt teilnehmen, sie k\u00f6nnen geben und nehmen.\n\nKiara nahm stellvertretend f\u00fcr ihr Team den Schulpreis entgegen, da Sarah an diesem Tag leider nicht dabei sein konnte.\n\nUnser Projekt wurde von unserem Schulleiter, Herrn St\u00f6tzer, genehmigt, erfuhr aber zu diesen Zeitpunkt noch keine finanzielle F\u00f6rderung. Davon lie\u00dfen wir uns jedoch nicht beirren. Nachdem wir Mitte Dezember 2O21 einen ersten Kontakt mit der Organisation \u201eeinhorn\u201c herstellen konnten, nahm unser Projekt in der 12. Klasse weiter an Fahrt auf. Diese gro\u00dfartige Firma stellt u.a. Hygieneartikel nachhaltig und vegan her, setzt sich mit vielen kontroversen sowie politischen Themen auseinander und macht auf gesellschaftliche Probleme aufmerksam. Aus diesem Grund war die Freude gro\u00df, als uns nach mehrmaligem Emailaustausch Produkte zu gesonderten Preisen angeboten wurden.\n\nEnde Januar 2O22 stellte uns der Schulf\u00f6rderverein 250 Euro f\u00fcr die Umsetzung unserer Ideen zur Verf\u00fcgung, und im M\u00e4rz konnten wir schlie\u00dflich unsere erste Bestellung bei \u201eeinhorn\u201c t\u00e4tigen. Wir \u00fcberarbeiteten unser Konzept und stellten dieses im Mai dem Lehrerkollegium vor. Nach diesem letzten Schritt konnten wir die Boxen mit den Hygieneartikeln endlich in den Toiletten aufstellen. Somit stehen den Sch\u00fclerinnen unserer Schule seit Mai kostenlose Hygieneartikel zur Verf\u00fcgung.\n\nWir sind sehr stolz darauf, dass wir unsere Idee in die Tat umsetzen konnten. Unser herzlicher Dank gilt unserer Kunstlehrerin Frau Apel, \u201eeinhorn\u201c sowie dem Schulf\u00f6rderverein. Wir hoffen, dass sich nach unserem Schulabschluss auch andere Sch\u00fcler:innen daf\u00fcr einsetzen, dass dieses Projekt fortgesetzt wird.\n\nKiara Rose\n\nPr\u00e4sentation \u201cWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201dHerunterladen\n\nPaste Up Projekt findet grandiosen Abschluss zum Schuljahresende\n\nAm Donnerstag, den 7. Juli 2022, kam unser Paste Up Projekt zu seinem gro\u00dfartigen Abschluss: Sch\u00fclerin und Projektteilnehmerin Annika aus der 10a ziert nun \u00fcberlebensgro\u00df die Au\u00dfenfassade des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Trotz der widrigen Witterung am letzten Donnerstag tanzt Annika nun neben einem QR-Code an der Wand. Wohin dieser verlinkt ist? Kommt vorbei und probiert es selber aus! \u00a0\n\nBereits im Oktober hatten die Sch\u00fcler:innen der 1Oa viele Ideen entwickelt, was f\u00fcr ein Motiv die Au\u00dfenfassade des ASG zieren k\u00f6nnte. Die Idee hinter diesem Motiv und auch der Paste Ups im Innenraum der Schule ist die\u00a0Sichtbarwerdung der Schulgemeinschaft und die Interaktion und Kommunikation untereinander und mit dem Umfeld im Stadtteil Rieth. \u00a0\n\nPasteup-3\nPasteup-2\nPasteup-1\nPasteup-4\n\nVon der ersten Idee bis zum Projektabschluss ist ein Jahr vergangen. Im Sommer 2021 fand das erste Treffen mit der Kulturagentin Miriam Braunstein statt. Frau Laurenat von der Stadtverwaltung Erfurt hat uns von Beginn an unterst\u00fctzt und die Genehmigungsverfahren f\u00fcr die Anbringung geregelt. Einschlie\u00dflich unserer Sch\u00fcler:innen und Partner:innen haben sich \u00fcber 30 Personen an diesem wunderbaren Kunstprojekt beteiligt. \u00a0\n\nDie K\u00fcnstlerin Maria Vill und ihr Tapezier-Kompagnon Steffen, Projektleiterin Elisabeth Apel und Kunstlehrerin Julia Etzold bedanken sich herzlich bei Werner Alkewitz, der die Hebeb\u00fchne f\u00fcr die Tapezierarbeiten gesponsert hat, und beim F\u00f6rderverein des Albert-Schweitzer-Gymnasiums, ohne dessen finanzielle Unterst\u00fctzung der zweite Teil nicht realisierbar gewesen w\u00e4re! \u00a0\n\nEs w\u00e4re sch\u00f6n, wenn dieses Projekt der Auftakt f\u00fcr eine interdisziplin\u00e4re Gestaltung des Schulhofs werden w\u00fcrde, an der sich alle beteiligen k\u00f6nnen. Wir freuen uns \u00fcber die vielen positiven und nachhaltigen Reaktionen auf eure Bilder. Tanzt sch\u00f6n in die Ferien!\n\nElisabeth Apel und Julia Etzold\nFachschaft Kunst\n\nFotos: Julia Etzold\n\n\u00d6ffnungszeiten des Sekretariats w\u00e4hrend der Sommerferien\n\nDas Sekretariat des Albert-Schweitzer-Gymnasiums ist in den Sommerferien telefonisch sowie pers\u00f6nlich wiefolgt zu erreichen:\n\n  \u2022 Sprechzeiten jeweils 9\u201312 Uhr:\n    \u2022 Dienstag, 19.07.2022\n    \u2022 Dienstag, 16.08.2022\n    \u2022 Donnerstag, 18.08.2022\n    \u2022 Dienstag, 23.08.2022\n    \u2022 Donnerstag, 25.08.2022\n  \u2022 Vom 25.07.\u201312.08.2022 ist die Schule geschlossen.\n\nZeugnisse von Sch\u00fcler:innen, die nicht an der Zeugnisausgabe teilnehmen konnten, k\u00f6nnen innerhalb der Sprechzeiten abgeholt werden.\n\nAlbert-Schweitzer-Schulpreise 2022 verliehen\n\nUmrahmt von verschiedenen kulturellen Beitr\u00e4gen von Sch\u00fcler:innen des ASG wurde am 24. Juni 2022 der Albert-Schweitzer-Schulpreis f\u00fcr herausragende Sch\u00fclerleistungen verliehen. W\u00e4hrend der Preisverleihung hat die Schulleitung mit Sozialpreisen und einem erstmalig vergebenen Ehrenamtspreis auch besonderes schulisches und ehrenamtliches Engagement gew\u00fcrdigt und die MINT-Experten aus den Klassenstufen 5 bis 8 ausgezeichnet.\n\nDer Schulpreis ist mit Geldpr\u00e4mien in H\u00f6he von 50 bis 150 Euro dotiert, die der F\u00f6rderverein der Schule zur Verf\u00fcgung stellte, und kann in den Kategorien Naturwissenschaften, Mathematik/Informatik, Literatur, Musik und Kunst vergeben werden.\n\nIn der Kategorie Kunst erhielten Sarah Rehmann und Kiara Rose einen Schulpreis f\u00fcr ihre Sozialplastik \u201eWeil ich ein M\u00e4dchen bin\u201c. In den Naturwissenschaften wurden die Sch\u00fcler Albert H. Dehne, Daniel F. Cermann und Richard Ueltzen f\u00fcr ihre Arbeit \u201eEntwicklung einer optischen Varroamilbenerkennung auf Bienen und anschlie\u00dfende Bek\u00e4mpfung\u201c ausgezeichnet. In der Kategorie Mathematik/Informatik erhielten die Sch\u00fcler Noah Khalil, Jakob Sch\u00f6dl und Richard Weber den Preis f\u00fcr ihre Arbeit \u201eKlassifizierung von Hasskommentaren im Internet unter Verwendung Neuronaler Netze\u201c.\n\nF\u00fcr ihr besonderes soziales Engagement f\u00fcr die Schulgemeinschaft wurde Lara Siebenhaar mit dem Sozialpreis ausgezeichnet. Einen weiteren Sozialpreis erhielten die Sch\u00fclerinnen Hedda P\u00fcschel, Madlen Brodmann, Ngoc Anh Tran Thi und Phuong Nhi Tran f\u00fcr ihr Engagement f\u00fcr eine \u201eSchule ohne Rassismus, Schule mit Courage\u201c. F\u00fcr ihr besonderes ehrenamtliches Engagement wurde Laura Meister f\u00fcr ihre Arbeit als Rettungsschwimmerin, Tanztrainerin und als Schulsanit\u00e4terin mit dem Ehrenamtspreis gew\u00fcrdigt.\n\nAls MINT-Experten wurden folgende Sch\u00fcler:innen ausgezeichnet:\n\nKlassenstufe 5\n\n  \u2022 Ella Jarczak\n  \u2022 Willi Winkler\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Tim Theo Hohlbein\n\nKlassenstufe 6\n\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n\nKlassenstufe 7\n\n  \u2022 Lukas Hei\u00dfner\n\nKlassenstufe 8\n\n  \u2022 Linus Apel\n  \u2022 Elina Gr\u00fcning\n  \u2022 Kim Duft\nEhrenamtspreistr\u00e4gerin Laura Meister\nDie MINT-Experten der Klassenstufen 6 und 7\nDie Sozialpreistr\u00e4gerinnen Hedda P\u00fcschel, Hedda Brodmann, Phuong Nhi Tran\nDie Schulpreistr\u00e4ger in der Kategorie Mathematik: Noah Kahlil, Jakob Schr\u00f6dl, Richard Weber\nDie MINT-Experten der Klassenstufe 5\nSchulpreistr\u00e4gerin in der Kategorie Kunst: Kiara Rose\nDie MINT-Experten der Klassenstufe 8\nDie Sozialpreistr\u00e4gerin Lara Siebenhaar\n\nWir gratulieren allen Preistr\u00e4ger:innen und Ausgezeichneten und w\u00fcnschen euch weiterhin viel Erfolg.\n\nEin besonderer Dank geht an den F\u00f6rderverein und an alle Beteiligten, insbesondere an Frau F\u00f6ldh\u00e1zi, die die Festveranstaltung mit unseren Chorklassen der Klassenstufen 5 und 6 er\u00f6ffnete, den Sch\u00fclerinnen aus der Klasse 8D f\u00fcr ihren Gedichtbeitrag, der Sch\u00fclerin Elisa Guttstein f\u00fcr ihren englischen literarischen Beitrag, sowie Herrn Maas, der die Festveranstaltung mit seinem Nachwuchsorchester abrundete.\n\nJohannes Markus Ehrhardt\n\nBrillanter Abend bei der 1. Landesbegegnung \u201cSchulen Musizieren\u201d im Theater Erfurt mit unserem Nachwuchsorchester\n\nIm Zusammenhang mit dem durch Erfurter Musiklehr:innen initiierte Projekt \u201eNeustart Schulmusik\u201c trafen sich am Samstag, 2. Juli 2022, acht Schulensembles von vier Erfurter Gymnasien \u2013 darunter auch das Nachwuchsorchester am Albert-Schweitzer-Gymnasium \u2013 und einem Jenaer Gymnasium, um nach den pandemiebedingten Einschr\u00e4nkungen zu zeigen: \u201eWir sind noch da und begeistern uns und auch das Publikum f\u00fcr die Musik, die wir gemeinsam machen.\u201c Dies merkte ebenfalls der Th\u00fcringer Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow in seinem einleitenden Gru\u00dfwort erfreut und \u00fcberzeugt an. Er zeigte seine Anerkennung, dankte den Hauptorganisator:innen des seiner Meinung nach tollen Projektes und sprach seine Hoffnung aus, dass sich solche Begegnungskonzerte etablieren.\n\nMit pr\u00e4zisem Spiel trat das Nachwuchsorchester der Stadtharmonie Erfurt unter der Leitung von Michael Maas auf, das mit St\u00fccken wie \u201eI got you\u201c von James Brown und \u201eThriller\u201c von Michael Jackson seine schwungvolle Seite zeigte. Hierbei ist lobenswert zu erw\u00e4hnen, dass bereits viele Sch\u00fcler:innen aus den Bl\u00e4serklassen 5 und 6 Teil dieses Orchesters sind.\n\nDar\u00fcber hinaus pr\u00e4sentierten alle beteiligten Ensembles sich und ihre dargebotene Musik mit Begeisterung und nennenswerter Qualit\u00e4t. Weitere Festredner:innen betonten, wie wichtig sowie gelungen der Neuanfang sei und dass Musik \u2013 auch vor dem Hintergrund der letzten zwei Jahre \u2013 durch nichts zu ersetzen sei. Ein Satz blieb besonders h\u00e4ngen: \u201eEs ist sch\u00f6n, wenn Schulen stolz auf ihre Bl\u00e4serklassen und Ensembles sind.\u201c\n\nAuch wir sind stolz auf die Sch\u00fclerinnen unseres Nachwuchsorchesters und ihr k\u00f6nnt stolz auf euch sein, als Vertreter:innen unserer Schule Teil dieser wichtigen Veranstaltung gewesen zu sein. Euch und Herrn Maas gilt ein besonderer Dank.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik"}
{"docno": "-240884025710548644", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/12/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 12", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDie besten Denker der 5. Klassen ermittelt \u2013 Denkolympiade am ASG\n\nSchon zum zw\u00f6lften Mal in Folge nahm unsere Schule an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache. Bei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die drei Erstplatzierten dank unseres Schulf\u00f6rdervereins zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\nDie drei Erstplatzierten des Wettbewerbs.\n  \u2022 Platz 1: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Platz 2: Gian-Luca Rinke, 5a\n  \u2022 Platz 3: Johann Anton Perz, 5d\n  \u2022 Platz 4: Jonathan Robert Simmen, 5a\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Alexander Steinhoefel, 5a\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Oliver Sokolovic, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Richard Otto Karst, 5a,\u00a0 Nele Rahmel, 5d\nDie Gewinner:innen der Teilbereiche.\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2023 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\n\nDr. H. Tomaschek\n\nASG-Sch\u00fcler:innen begeistert beim Improvistionsworkshop\n\nAm Sonntag, dem 6. November 2022 haben musikbegeisterte Sch\u00fcler:innen unseres Gymnasiums ihre neu erlernten Improvisationskenntnisse und -f\u00e4higkeiten in einem kleinen, aber feinen Ergebniskonzert pr\u00e4sentiert. Der vorangegangene Workshop, von Andreas Buchmann geleitet, geh\u00f6rt zur Projektreihe \u201eNeustart Schulmusik\u201c und wird von beteiligten Gymnasien aus Erfurt sowie deren F\u00f6rdervereinen als auch durch \u00f6ffentliche F\u00f6rdergelder unterst\u00fctzt.\n\nUnsere teilnehmenden Sch\u00fcler:innen haben die zwei Workshoptage genossen und neues Wissen sowie frische Motivation f\u00fcr ihr Instrument und das gemeinsame Musizieren mitgenommen. Das best\u00e4tigte auch eine Teilnehmer:in aus der 6. Klasse: \u201eIch fand den Workshop sehr cool. Ich kann jetzt zu einem Rhythmus improvisieren und auch selber Melodien erfinden.\u201c Eine Sch\u00fcler:in aus der Klassenstufe 7 meinte: \u201eMir hat der Workshop sehr gut gefallen. Ich habe gelernt, dass es gar nicht so schwer ist, eigene Lieder zu komponieren und dass man mit wenigen T\u00f6nen sch\u00f6ne Melodien spielen kann.\u201c\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik\n\nAdventskonzert und Open-Mic-Night\n\nWir laden herzlich zu unseren diesj\u00e4hrigen Adventskonzerten am 24. und 25. November 2022 in die Thomaskirche Erfurt (Schillerstra\u00dfe) ein. Beginn ist jeweils 19.00 Uhr und Einlass ab 18.30 Uhr. Die Eintrittskarten sind \u00fcber die Klassen- und Kurslehrer:innen sowie Musiklehrer:innen erh\u00e4ltlich oder an der Abendkasse.\n\nDar\u00fcber hinaus veranstalten wir am 8. Dezember 2022 um 18 Uhr unsere Open-Mic-Night \u2013 X-Mas Edition, bei der musikbegeisterte Sch\u00fcler:innen in lockerer und gem\u00fctlicher Atmosph\u00e4re ihr K\u00f6nnen zeigen.\n\nAuschwitz durch die Linse der SS. T\u00e4terfotografie im KZ-System\n\nAm 7. Oktober 2022 besuchte uns der Historiker Dr. Stefan H\u00f6rdler von der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. Herr H\u00f6rdler wirkte bereits an mehreren B\u00fcchern sowie einer TV-Dokumentation mit und war als historischer Gutachter bzw. Sachverst\u00e4ndiger ma\u00dfgeblich an Prozessen gegen fr\u00fchere SS-Wachm\u00e4nner und Sekret\u00e4rinnen beteiligt. Der Fokus seines Vortrags lag nicht wie erwartet allein auf den schrecklichen Geschehnissen im Konzentrationslager Auschwitz-\nBirkenau, sondern auf der Bedeutung von dort entstandenen Bildern.\n\nVor 77 Jahren befreite die Rote Armee das KZ Auschwitz. Tausende Juden wurden bis dahin in diesem und vielen weiteren Konzentrationslagern ausgebeutet und get\u00f6tet. Seither gilt das KZ Auschwitz-Birkenau als Synonym des Holocaust. Der genaue Ablauf von Ankunft, \u00fcber Selektion, das Haareschneiden bis zur Vergasung hielt ein SS-Fotograf mithilfe seiner Kamera fest und erstellte ein Bilderalbum f\u00fcr seine Vorgesetzten. Sogar die Vernichtungsanlagen sowie hoch aufget\u00fcrmte Kleider- und Schuhberge der Gefangenen wurden von ihm fotografiert.\n\nZusammen mit zwei weiteren Historikern erarbeitete Herr H\u00f6rdler das Buch \u201cDie fotografische Inszenierung des Verbrechens \u2013 Ein Album aus Auschwitz\u201d in dem sie ihre Forschungsergebnisse zur Herkunft der abgebildeten Menschen und den Kontext der Aufnahmen vorstellen. Diese waren Hauptbestandteil seines Vortrages.\n\nEr schilderte m\u00f6gliche Schicksale \u2013 von Zwangsarbeit bis zur direkten Vergasung, die die Menschen nach ihrem Eintreffen ereilen konnten. Wir erhielten kurze Biografien \u00fcber einige abgebildeten Gefangene und die T\u00e4ter. Besonders beeindruckend dabei war, dass er jeden Namen, jedes Datum und Ereignis, ohne auf schriftliche Notizen angewiesen zu sein, schildern konnte.\n\nMit seiner ruhigen und pr\u00e4zisen Art zog uns Dr. Stefan H\u00f6rdler in seinen Bann und brachte uns die Bedeutung von Fotos als historische Quellen n\u00e4her. Er ging dabei auch auf die M\u00f6glichkeiten der Missinterpretation ein. So erl\u00e4uterte er, dass die Bilder in dem Fotoalbum nicht chronologisch angeordnet waren, auch wenn es so dargestellt wurde, sondern von verschiedenen Tagen stammten. Au\u00dferdem erkl\u00e4rte er, dass auch Bildunterschriften in Geschichtsb\u00fcchern nicht immer der Wahrheit entsprechen m\u00fcssen und man auf einem zweiten Blick und Gedanken erkennen kann, dass ein Bild nicht heimlich oder fl\u00fcchtig aufgenommen wurde. Seine Expertise und vor allem Engagement auf diesem Themengebiet war zu jedem Zeitpunkt sp\u00fcrbar.\n\nNach fesselnden 90 Minuten fand eine abschlie\u00dfende Fragerunde statt. Herr H\u00f6rdler gab ausf\u00fchrliche Antworten auf zahlreiche Nachfragen von Sch\u00fcler*Innen. Er erl\u00e4uterte beispielsweise, weshalb Prozesse gegen fr\u00fchere KZ-Mitarbeiter viele Jahre andauern oder ob wirklich notwendig ist, heutzutage noch Urteile zu f\u00e4llen.\n\nBeendet wurde die Veranstaltung mit den Worten: Man solle die Geschichte nicht nur an routinierten Festtagen ehren, sondern die Erinnerung viel mehr mit Inhalten f\u00fcllen. Genau deshalb w\u00fcrden wir uns sehr freuen, wenn auch zuk\u00fcnftige Jahrg\u00e4nge, denen definitiv keine Zeitzeugen mehr f\u00fcr Fragen zur Verf\u00fcgung stehen, an solch einem Vortrag teilnehmen\nk\u00f6nnen.\n\nIm Namen der gesamten Oberstufe m\u00f6chten wir einen Dank an Herrn Dr. H\u00f6rdler f\u00fcr seine Zeit richten!\n\nClaudia Schmidt, Pauline Meier und Annemarie Srock; 12. Klasse\n\nN\u00e4chster Halt: ein nachhaltiges Europa \u2013 Reisebericht \u00fcber das European Youth Gathering in Bad Marienberg\n\nBeim 69. Europ\u00e4ischen Wettbewerb, kurz EUW, der im Schuljahr 2021/2022 durchgef\u00fchrt wurde, konnten die Sch\u00fclerinnen Sarah Rehmann vom Stammhaus des ASG und Mandy Sode vom Spezialschulteil Hauptpreise gewinnen. Am 11. Mai wurden beiden Urkunde und Preis von ihrer Kunstlehrerin Elisabeth Apel und dem Schuldirektor Sven St\u00f6tzer \u00fcberreicht. W\u00e4hrend Mandy ein Skizzenbuch und Zeichenmaterialien als Sachpreis erhielt, durfte Sarah f\u00fcr eine Woche ins Europahaus nach Bad Marienberg in Rheinland-Pfalz reisen, um dort am European Youth Gathering der EUW-Gewinner:innen teilzunehmen.\n\n\u00dcber ihre Reise hat Sarah einen kleinen Reisebericht verfasst, den wir im Folgenden teilen wollen:\u00a0\n\nAls ich die Nachricht erhielt, dass ich beim Europ\u00e4ischen Wettbewerb einen Reisepreis gewonnen habe, freute ich mich riesig. Meine Erwartungen an die Woche in Bad Marienberg waren dementsprechend hoch. Schlie\u00dflich erhoffte ich mir, spannende und spa\u00dfige Tage mit einer grandiosen Gruppe Jugendlicher aus verschiedenen L\u00e4ndern Europas zu verbringen. Diese Erwartungen wurden sogar noch \u00fcbertroffen: Unsere Gruppe setzte sich aus Portugiesen, \u00d6sterreichern und Deutschen zusammen, wobei besonders auch die multinational besetzten Zimmer zum Austausch beitrugen.\n\nDie Woche stand wie der 69. Europ\u00e4ische Wettbewerb unter dem Motto \u201eN\u00e4chster Halt: ein nachhaltiges Europa\u201c und hielt viele Highlights bereit. Direkt zu Beginn fand ein internationaler Abend statt, den jede Nation mit typischem Essen oder Gegenst\u00e4nden aus der eigenen Region sehr interessant gestaltete. Es war ein gro\u00dfartiger Abend, an dem wir alle zusammen sangen, tanzten und lachten.\n\nTeilnehmer:innen des European Youth Gathering in Bad Marienberg\nTeilnehmer:innen des European Youth Gathering in Bad Marienberg\n\nIn dieser Woche besuchten wir auch die Braunkohle-Tagebaust\u00e4tten in Garzweiler und erkundeten gemeinsam K\u00f6ln. Nat\u00fcrlich f\u00fchrten wir als Gruppe auch intensive Debatten \u00fcber die Zukunft Europas und unsere eigenen Vorstellungen dazu. Um unsere Vorstellungen zur Zukunft Europas zu visualisieren, stellten wir unsere Utopien bzw. Dystopien mithilfe von K\u00e4sten, Stoff, Papier und vielen weiteren Materialien dar.\n\nNach diesen vielf\u00e4ltigen Aktivit\u00e4ten lie\u00dfen wir unsere Tage gew\u00f6hnlich gemeinsam auf dem Basketballplatz ausklingen. Unser Abschlussabend kam viel zu schnell: er begann auf der Bowlingbahn, bevor geb\u00fchrend gefeiert wurde.\n\nDie Woche in Bad Marienberg hat mir wahnsinnig viel Spa\u00df gemacht. Ich bin sehr froh, dass ich diese Erfahrung machen durfte. Die vielen spannenden und anregenden Diskussionen und der internationale Austausch haben mich sehr bereichert. Ich w\u00fcrde jederzeit wieder eine solch besondere Reise antreten. Von daher kann ich nur allen Sch\u00fcler:innen empfehlen, auch am Europ\u00e4ischen Wettbewerb teilzunehmen!!!"}
{"docno": "-5637363066642981988", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/17/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 17", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nNeue Formulare und Verhaltensweisen bei positivem Schnelltest\n\nSehr geehrte Eltern und Sorgeberechtigte,\n\ndie Corona-Pandemie hat uns weiterhin fest im Griff. Durch das Ministerium sind neue Formulare erstellt worden. Sie dienen Ihrer Information und geben Verhaltenshinweise.\n\nEs werden zwei F\u00e4lle betrachtet:\n\n  \u2022 Ihr Kind wurde positiv getestet. (Anlage)\n  \u2022 In der Klasse/dem Kurs Ihres Kindes wurde jemand positiv getestet. (Anlage)\n\nHier k\u00f6nnen Sie sich die Formulare anschauen. Sollte die Situation\u00a0eintreten, erhalten Sie f\u00fcr den ersten Fall das Formular ausgeh\u00e4ndigt, f\u00fcr den zweiten Fall erhalten Sie eine Information.\n\nWenn ein Betretungsverbot ausgesprochen wurde, ist es unbedingt einzuhalten. Das Formular dient Ihnen als Nachweis. Die Festlegung, welche Kontaktpersonen in\u00a0Quarant\u00e4ne m\u00fcssen, trifft allein das Gesundheitsamt.\n\nEine gleichzeitige Absicherung von Pr\u00e4senz- und Distanzunterricht ist derzeit nicht m\u00f6glich.\n\nBei Fragen wenden Sie sich bitte an uns.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nAbsage der Adventsmusik unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen am 16.12.2021\n\nAufgrund der aktuellen Corona-Verordnungen und Vorschriften m\u00fcssen wir die f\u00fcr den 16.12.2021 geplante Adventsmusik unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen f\u00fcr ausgew\u00e4hltes Publikum mit Bedauern absagen.\n\nDennoch m\u00f6chten die Chorklassen 5 und 6 euch und Sie mit einer Aufnahme von \u201ePetit Papa No\u00ebl\u201c gr\u00fc\u00dfen und in weihnachtliche Stimmung bringen. Es ist keine Studioaufnahme, aber sie kommt von Herzen.\n\nDie gesamte Musikfachschaft des ASG sendet ebenfalls adventliche Gr\u00fc\u00dfe und w\u00fcnscht frohe Weihnachten und ein gutes und gesundes 2022, in dem wir uns hoffentlich wieder zu unseren traditionellen Adventskonzerten in der Thomaskirche in Erfurt wiedersehen und -h\u00f6ren k\u00f6nnen.\n\nHerzlichst Franziska F\u00f6ldh\u00e1zi (Fachschaftsleitung Musik)\n\n1000 Sterne sind ein Dom \u2013 ein musikalischer Adventsgru\u00df\n\nAuch in diesem Jahr begann die Adventszeit ohne unsere traditionellen Weihnachtskonzerte mit der Stadtharmonie, dem Nachwuchsorchester, den Bl\u00e4serklassen und den Ch\u00f6ren des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Doch ganz ohne uns sollt Ihr nicht den Advent verbringen: Mit dieser Aufnahme von \u20181000 Sterne sind ein Dom\u2018 vom November 2019 w\u00fcnschen wir eine besinnliche Zeit mit viel Lichterglanz!\n\nDie Kolleg:innen der Fachschaft Musik\n\n11 Jahre Denkolympiade am ASG: Die besten Denker der 5. Klassen ausgezeichnet\n\nAuch in diesem Schuljahr nahm unsere Schule \u2013 nun schon zum elften Mal in Folge \u2013 an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der f\u00fcnf 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache.\n\nBei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker:innen erhielten die Erstplatzierten vom Schulleiter Herrn St\u00f6tzer, dank des Schulf\u00f6rdervereins des ASG, zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\nPlatz 1: Duc Minh Nguyen, 5a\nPlatz 2: Simon Mateo Kurth, 5a\nPlatz 3: Ella Philomena Jarczak, 5a\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\nAllgemeinwissen: Friedrich Ehliger, 5d\nMathematik/Naturwissenschaften: Simon Mateo Kurth, 5a\nSprachen (D/En): Erik Darius Zipfel, 5a, und Mariella Sophie Zacharias, 5d\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2022 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\nDr. H. Tomaschek\n\nIMG_2197\nIMG_2201\nIMG_2184\nIMG_2193\nIMG_2190\nIMG_2178"}
{"docno": "4296342845735807020", "url": "https://www.asg-erfurt.de/testpflicht-zum-schuljahresbeginn/", "title": "Testpflicht zum Schuljahresbeginn", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nTestpflicht zum Schuljahresbeginn\n\nSehr geehrte Eltern,\n\nwie Sie wissen, besteht in den ersten beiden Schulwochen\u00a0an jeweils zwei Tagen an den Th\u00fcringer Schulen\u00a0eine\u00a0Testpflicht f\u00fcr Sch\u00fcler und Lehrer (Ausnahme geimpfte und genesene Personen bzw. Testnachweis einer anderen offiziellen Teststelle). Wenn Sie es w\u00fcnschen, kann Ihrem Kind\u00a0daf\u00fcr eine Bescheinigung \u00fcber das negative Testergebnis ausgestellt werden. Daf\u00fcr geben Sie bitte Ihrem Kind das Formular\u00a0\u201cSchulbescheinigung Testung Sch\u00fcler\u201d \u2013 ausgef\u00fcllt\u00a0mit den Daten Ihres Kindes \u2013\u00a0an den Testtagen (jeweils Montag und Donnerstag)\u00a0mit. Das Formular kann fortlaufend gef\u00fchrt werden und\u00a0wird dann in der Schule best\u00e4tigt.\u00a0\n\nIst Ihr Kind bereits geimpft oder genesen, geben Sie bitte das ausgef\u00fcllte\u00a0Formular zur Testpflichtbefreiung (inkl. Nachweis)\u00a0beim Klassen- bzw. Stammkursleiter ab.\u00a0\n\nWir w\u00fcnschen allen einen guten Start ins neue Schuljahr.\n\nFormular zur Testpflichtbefreiung f\u00fcr Sch\u00fcler*innenHerunterladen\nSchulbescheinigung der Testungen der Sch\u00fcler*innenHerunterladen"}
{"docno": "5161382187065949053", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/14/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 14", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPublikum von Fr\u00fchlingskonzert und Open-Mic-Night begeistert\n\nDie hohen Temperaturen am 23. Juni 2022 luden wohl eher ins Freibad oder an einen k\u00fchlen schattigen Ort ein, dennoch kamen zahlreiche Eltern, Freunde und Lehrer:innen zum nachmitt\u00e4glichen Fr\u00fchlingskonzert in die Aula des Albert-Schweitzer-Gymnasiums. Und das hatte sich f\u00fcr alle ausgezahlt.\n\nNach zwei Jahren pandemiebedingter Einschr\u00e4nkungen und keinen Auftrittsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr unsere Musik-Ensembles konnten unsere Chor- und Bl\u00e4serklassen, unser Schulchor sowie das Nachwuchsorchester ihre F\u00e4higkeiten und ihr Engagement endlich wieder pr\u00e4sentieren. Dies taten sie mit offensichtlicher Freude am Musizieren, was das Publikum mit Begeisterung und herzlichem Applaus w\u00fcrdigte.\n\nDas kurzweilige und vielseitige Programm begann mit Antonio Vivaldis Allegro aus dem \u201eFr\u00fchling\u201c und beinhaltete weitere klassische St\u00fccke als auch moderne Songs von Amy Macdonald, Ed Sheeran und Sting. Zum Abschluss heizte das Nachwuchsorchester den G\u00e4sten mit \u201eThriller\u201c von Michael Jackson noch zus\u00e4tzlich ein.\n\nGleich im Anschluss an das Fr\u00fchlingskonzert fand im famili\u00e4ren Rahmen die 2. Open-Mic-Night statt. Die Open-Mic-Night ist ein Format aus Gro\u00dfbritannien, wo die lokalen Pubs in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Musiker:innen die M\u00f6glichkeit eines kleinen Auftritts bieten und die G\u00e4ste diesen in entspannter Atmosph\u00e4re genie\u00dfen. Hierbei geht es weniger um Perfektion als um das Zusammensein, das W\u00fcrdigen aller mutigen Talente sowie das Genie\u00dfen von handgemachter Musik.\n\nSo haben die Familien, Mitsch\u00fcler:innen sowie Lehrer:innen unserer Teilnehmer:innen der Open-Mic-Night die abwechslungsreichen Musikbeitr\u00e4ge ebenfalls sehr genossen. Sch\u00fcler:innen aus den unteren und h\u00f6heren Jahrg\u00e4ngen fanden zur 2. Ausgabe zusammen und pr\u00e4sentierten ihr K\u00f6nnen, das im Schulalltag oder in unseren Musik-Ensembles nicht immer gezeigt werden kann.\n\nDie Musikfachschaft bedankt sich herzlich bei allen Beteiligten. Ein besonderer Dank geht an dieser Stelle an die Sch\u00fcler:innen, die die Lichtanlage betreut und die Konzerte so stimmungsvoll begleitet haben.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi\nFachschaftsleitung Musik\n\nFruehlingskonzert3\nFruehlingskonzert1\nFruehlingskonzert2\nFruehlingskonzert5\nFruehlingskonzert4\nFruehlingskonzert1b\n\nErfolgreich beim landesweiten Lateinwettbewerb\n\nAm 4. Mai haben landesweit fast 200 Lateinsch\u00fcler*innen der Klassenstufen 6, 8 und 10 online am Wettbewerb Certamen Thuringiae teilgenommen.\u00a0Auch das ASG war mit sechs Sch\u00fcler:innen erfolgreich vertreten, wobei Felix Goldberg aus der 8A mit seinem 2. Platz unter allen th\u00fcringischen Wettbewerber:innen der 8. Klassen hervorstach. Er wurde vom th\u00fcringischen Landesverbands des Deutschen Altphilologenverbands (DAV) als Ausrichter des Wettbewerbs mit einer Siegerurkunde und einem B\u00fcchergutschein geehrt.\n\nNeben der \u00dcbersetzung eines lateinischen Textes (die 10. Klassen befassten sich zum Beispiel mit der biblischen Erz\u00e4hlung \u00fcber die Arche Noah) hatten alle Sch\u00fcler:innen weitere landeskundliche, geschichtliche und sprachliche Aufgaben zu meistern.\u00a0 Die Achtkl\u00e4ssler:innen knobelten an einem Stadt-Land-Fluss-Quiz zum R\u00f6mischen Reich, mussten mit ihren Lateinkenntnissen medizinische Fachbegriffe und Krankheiten aus dem Franz\u00f6sischen, Italienischen, Spanischen und Rum\u00e4nischen \u00fcbersetzen und ihre F\u00e4higkeiten beim Konjugieren von Verben unter Beweis stellen. Die weiteren Aufgaben f\u00fcr die Teilnehmer:innen der 10. Klassen konzentrierten sich auf die sprachliche und inhaltliche Analyse und Interpretation eines lateinischen Textes. Die Latein-Fachschaft des ASG bedankt sich bei allen teilnehmenden Sch\u00fcler:innen und gratuliert Felix Goldberg herzlich zu seinem Erfolg.\n\nSch\u00fcler:innen des ASG bei Landes-Mathematik-Olympiade erfolgreich\n\nDie erfolgreichen Teilnehmer:innen der diesj\u00e4hrigen Mathematik-Olympiade\n\nAm 24. Februar (Klasse 5 bis 8) und 25. Februar 2022 (Klasse 7 bis 8) nahmen elf Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des ASG an der Landesrunde der Mathematik-Olympiade teil. Alle Teilnehmer konnten dabei gut und sehr gute Ergebnisse erzielen.\n\nElina Gr\u00fcning (Klasse 8a) wurde f\u00fcr die Bundesrunde der Mathematik-Olympiade nominiert und vertritt dort vom 15. bis 18. Mai den Freistaat Th\u00fcringen beim diesj\u00e4hrigen Bundesfinale in Magdeburg. Max R\u00fcttinger (Klasse 7a) wurde f\u00fcr den bundesweiten Wettbewerb \u201eJugend trainiert Mathematik\u201c nominiert.\n\nDie Teilnehmer des ASG bei der diesj\u00e4hrigen Landesrunde sind:\n\nKlasse 5\n\n  \u2022 Simon Kurth\n  \u2022 Josefine Steinhorst\n\nKlasse 6\n\n  \u2022 Nils G\u00f6rgner \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Danilo Gr\u00fcning\n  \u2022 Felix Pahling\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nKlasse 7 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n  \u2022 Lukas Hei\u00dfner \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n  \u2022 Max R\u00fcttinger\n\nKlasse 8\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n  \u2022 Linus Apel\n  \u2022 Christian Arnold\n  \u2022 Kim Dufft\n  \u2022 Elina Gr\u00fcning\u00a0\u00a0\n\nWir gratulieren herzlich und w\u00fcnschen weiterhin viel Spa\u00df mit der Mathematik!\n\nMartin Ulonska\nFachkonferenz Mathematik\n\nChorworkshop als Auftakt des Projektes \u201eNeustart Schulmusik\u201c\n\n\u201eSpring, sping, spring, like all the birds that sing!\u201c, klang es am Samstag, dem 7. Mai 2022, fr\u00f6hlich durch die Aula des K\u00f6nigin-Luise-Gymnasiums Erfurt. Mit einem jazzig swingenden Fr\u00fchlingskanon aus England begann das Konzert zum Abschluss des ersten Chorworkshops des Gesamtprojektes \u201eNeustart Schulmusik\u201c, an dem neben dem Albert-Schweitzer-Gymnasium noch weitere Erfurter und auch Th\u00fcringer Schulen beteiligt sind.\n\n50 nominierte S\u00e4ngerinnen und S\u00e4nger im Alter von 10 bis 18 Jahren haben einen ganzen Tag lang unter der Leitung des renommierten Chorp\u00e4dagogen und Universit\u00e4tsmusikdirektors David Timm aus Leipzig flei\u00dfig geprobt und intensiv an den St\u00fccken gefeilt, um die Ergebnisse im Anschluss stolzen Eltern, Freunden und interessierten G\u00e4sten zu pr\u00e4sentieren.\n\nDieser Chorworkshop war der erste der Initiative \u201eNeustart Schulmusik\u201c, um nach zwei Jahren pandemiebedingter Einschr\u00e4nkungen und Ausf\u00e4lle Th\u00fcringer Schulen und deren Schulensembles sowie Profilklassen zu unterst\u00fctzen. Musikbegeisterten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern erm\u00f6glicht die Initiative, ihr K\u00f6nnen durch Konzertauftritte zu zeigen und auch gemeinsam zu musizieren. Gleichzeitig wird ihnen durch die kostenfreie Teilnahme an Workshops f\u00fcr ihre anhaltende Motivation gedankt sowie eine individuelle F\u00f6rderung geboten.\n\nDas Projekt \u2013 von Erfurter Musiklehrerinnen und -lehrern initiiert und betreut \u2013 wird durch den Bundesverband f\u00fcr Musikunterricht/ Landesverband Th\u00fcringen e.V. getragen und durch F\u00f6rdergelder, unter anderem durch die F\u00f6rdervereine der beteiligten Schulen, unterst\u00fctzt.\n\nAn besagtem Samstag standen neben Stimm- und Geh\u00f6rtraining, Kanonsingen, Rhythmus\u00fcbungen und das Einstudieren von Liedern verschiedener Epochen auch das Kennenlernen und der Austausch untereinander im Mittelpunkt, sodass aus dem Sing together auch ein Come together wurde. Die 14 f\u00fcr den Chorworkshop ausgew\u00e4hlten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Albert-Schweitzer-Gymnasiums waren begeistert und dankbar f\u00fcr diese Chance und auch Ehre: \u201eChorsingen ist ein wichtiges Mittel, Menschen mit unterschiedlichen Hintergr\u00fcnden zu verbinden. [\u2026] Dieser Tag hat viele Erinnerungen hinterlassen, die uns weiter begleiten werden [\u2026]\u201c, meinte Viktoria Tkatsch.\n\nAuch Otis vom ASG zeigte sich begeistert: \u201eMir hat der Workshop super gefallen. Ich habe dirigieren gelernt und durfte sogar ein Lied beim Auftritt dirigieren. Auch die Liedauswahl war toll und ich habe einige neue Tipps bekommen.\u201c\n\nZum Abschluss des kleinen Konzertes wurde neben Mendelssohn-Bartholdys and\u00e4chtigem \u201eVerleih uns Frieden\u201c das Abendlied \u201eDer Mond ist aufgegangen\u201c mit dem Publikum gemeinsam gesungen, wobei sich auch Workshop-Teilnehmer:innen am Dirigieren versuchen durften. Lang anhaltender Applaus war der Dank f\u00fcr das gemeinsam Geschaffene und ein gegl\u00fccktes Konzert \u2013 und f\u00fcr einen gelungenen Neustart Schulmusik.\n\nVeranstaltungshinweise\n\nDas erste Konzert unter Beteiligung unseres Nachwuchsorchesters im Rahmen von \u201eNeustart Schulmusik\u201c findet am 2. Juli 2022 im Theater Erfurt statt. Dar\u00fcber hinaus veranstalten wir am 23. Juni 2022 von 17 bis 18 Uhr ein Fr\u00fchlingskonzert unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen (in der Aula des ASG) und ab 19 Uhr die zweite Open-Mic-Night. Wir freuen uns darauf sowie auf zahlreiche Zuh\u00f6rerinnen und Zuh\u00f6rer.\n\nFranziska F\u00f6ldh\u00e1zi (Fachschaftsleitung Musik am ASG) und Ekkehard Fellner (Musiklehrer an der Edith-Stein-Schule Erfurt)"}
{"docno": "-1968319047602090020", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/15/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 15", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nDer Ukraine-Russland-Konflikt \u2013 Ursachen und Verlauf\n\nViele von euch werden von dem Konflikt zwischen Russland und Ukraine geh\u00f6rt haben. Einige versuchen wahrscheinlich in Form von Spenden oder \u00e4hnliches zu helfen. Aber wie kam es zu diesem Konflikt? Eine Antwort auf die Ursachen sowie eine Erkl\u00e4rung des Konfliktverlaufs soll Euch dieser Blogpost liefern.\n\nUm den gesamten Konflikt verstehen zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen wir in die Vergangenheit Europas schauen. Die Herrschaft der Ukraine wechselte bis ins 20. Jahrhundert mehrfach, sodass die Landesgrenzen sich immer wieder verschoben und die Bev\u00f6lkerung verschiedene politische Ausrichtungen erlebte. Die jeweils angrenzenden M\u00e4chte in den verschiedenen Epochen akzeptierten das Land nicht als eigenst\u00e4ndigen Staat, sondern betrachteten es als Teil ihres eigenen Landes. Der wiederholt aufflammende Kampf um die Unabh\u00e4ngigkeit und die sich stetig \u00e4ndernde politische Herrschaft sorgten f\u00fcr eine tiefe Spaltung in der ukrainischen Bev\u00f6lkerung. Es konnte keine gemeinsame Landesidentit\u00e4t entstehen.\n\nNachdem die heutige Ukraine 1917 in zwei Nationalstaaten unabh\u00e4ngig wurde, schloss sie sich 1922 der Sowjetunion an. 1932 kam es zu einer unter dem Namen \u201eHolodomor\u201c bekannten Hungersnot, welcher um die vier Millionen Menschen zum Opfer fielen. Als Ursache sehen viele die Politik der Sowjetunion. Josef Stalin, Diktator des Staates, enteignete Bauern ihres Besitzes und schloss die Bauernh\u00f6fe zu Gro\u00dfbetrieben zusammen. Angebliche innere Feinde der Sowjetunion lie\u00df er in Arbeitslager schicken oder ermorden. All diesen Zwangsma\u00dfnahmen folgte unter anderem ein gro\u00dfes Leid in der Landwirtschaft. Die damaligen Geschehnisse belasten die russisch-ukrainische Beziehung bis heute.\n\nSowjetunion\n\nDie Sowjetunion, auch UdSSR genannt, war ein Staat von 1922 bis 1991. Neben dem heutigen Russland sowie der Ukraine geh\u00f6rten ihr noch 13 weitere L\u00e4nder an. Somit erstreckte sich ihr Gebiet von Osteuropa bis nach Asien hinein. Die Sowjetunion entwickelte sich schnell zu einer Diktatur und wurde nach dem 2. WK neben der USA zu einer Supermacht. 1991 zerfiel die UdSSR und es entstanden 15 unabh\u00e4ngige Staaten. Russland kann als Nachfolgestaat der UdSSR betrachtet werden.\n\nDennoch blieb die Ukraine weiterhin Mitglied in der Sowjetunion, bis diese 1991 zerfiel. Die ukrainische Regierung gab eine Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung ab, welcher 90% der Bev\u00f6lkerung zustimmten, u.a. die Mehrheit der russischen Ukrainer. Die heute bekannte Ukraine existiert also erst seit knapp 30 Jahren.\n\nDurch die verschiedenen historischen Erfahrungen gestaltet sich die Suche nach einer geeinten Identit\u00e4t schwierig. W\u00e4hrend der Westen des Landes sich eher an der westlichen Welt orientiert, richtet sich der \u00f6stliche Teil mehr nach Russland aus.\n\nAu\u00dfenpolitisch wird versucht, beide Richtungen zu verfolgen. Dass dieser Spagat nicht lange gut gehen kann, ist offensichtlich. Sowohl West-Ukraine mit der EU und den USA, als auch Ost-Ukraine mit Russland haben m\u00e4chtige Verb\u00fcndete, welche versuchen, wirtschaftlichen und politischen Einfluss zu nehmen.\n\nEU\n\nDie EU, kurz f\u00fcr Europ\u00e4ische Union, ist ein Zusammenschluss von 27 europ\u00e4ischen Staaten. Mit zun\u00e4chst 12 Mitgliedern gr\u00fcndete sie sich 1993. Ziele der EU sind Wohlstand, Frieden sowie ein demokratisches Miteinander.\n\n2013 wird diese Zerrissenheit erneut deutlich, als die EU mit der Ukraine ein Assoziierungsprogramm unterzeichnen m\u00f6chte. Damit soll eine engere Zusammenarbeit mit den westlichen L\u00e4ndern erreicht werden. Der russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin schafft es durch Druck und Bestechung den ukrainischen Pr\u00e4sidenten Wiktor Janukowytsch von der Unterzeichnung abzubringen und stattdessen ein Abkommen mit Russland zu schlie\u00dfen. Dies f\u00fchrte zu gro\u00dfen Protesten in der ukrainischen Bev\u00f6lkerung. Sie schafft es, dass Janukowytsch zur\u00fccktreten muss und das Assoziierungsabkommen mit der EU unterzeichnet wird. Der aktuelle Pr\u00e4sident und Nachfolger von Janukowytsch, Wolodymyr Selenskyi, gilt als pro-europ\u00e4isch und pro-westlich eingestellt.\n\nMit der Unterzeichnung des Abkommens wurde, laut Politikexperten, f\u00fcr Russland eine Grenze \u00fcberschritten. Das Land nutzt die entstandenen Unruhen in der Ukraine, um 2014 die Krim milit\u00e4risch einzunehmen und an Russland anzuschlie\u00dfen. Dies wird von mehreren Staaten der Welt jedoch als v\u00f6lker-rechtswidriger Akt verurteilt.\n\nDer Donbass, ein weiteres Gebiet von russischem Interesse, ist ebenfalls umk\u00e4mpft. Es kommt immer wieder zu Gefechten zwischen den ukrainischen Soldaten und Separatisten, den ukrainischen Einwohner mit pro-russischer Einstellung. Sie sind f\u00fcr die Trennung der umk\u00e4mpften Gebiete von der Ukraine.\n\nKrim und Donbass\n\nDie Krim ist eine Halbinsel im Schwarzen Meer. 1954 war sie ein Geschenk der Sowjetunion an die Ukraine. Nach der Aufl\u00f6sung der UdSSR blieb die Halbinsel ukrainisches Territorium.\n\nDer Donbass ist eine Region im S\u00fcdosten der Ukraine mit einer Grenze zu Russland. Dort gibt es einen gro\u00dfen Anteil an russischsprachigen Einwohnern.\n\nIn den n\u00e4chsten Jahren kommt es immer wieder zu diplomatischen Bem\u00fchungen, um eine friedliche L\u00f6sung zu schaffen. Bald ist eine Festgefahrenheit zu finden. Die jeweiligen Konfliktparteien, der ukrainische Westen mit der EU und der NATO sowie der ukrainische Osten mit Russland als Unterst\u00fctzung, schieben sich gegenseitig den Vorwurf zu, jeweils nur die Macht ausbauen zu wollen.\n\nNATO\n\nDie NATO, deutsch Nordatlantikpakt, ist ein politisch-milit\u00e4risches B\u00fcndnis. 1949 mit zw\u00f6lf Staaten gegr\u00fcndet, hat es heute 30 Mitglieder. Die wichtigsten Ziele sind der Einsatz f\u00fcr Frieden und Freiheit. Im Falle einer milit\u00e4rischen Bedrohung gibt es die Verpflichtung zur gegenseitigen Hilfe.\n\n2021 flammt der Konflikt zwischen Russland und Ukraine erneut auf, als Russland einen massiven Truppenaufmarsch des Milit\u00e4rs startete. Angestrebte Verhandlungen f\u00fchrten zu keinem Ergebnis, und wurden im Februar 2022 abgebrochen. Am 21. Februar ernennt Putin in einer TV-Ansprache die beiden Separatistengebiete Luhansk und Donezk zu unabh\u00e4ngigen Volksrepubliken und schlie\u00dft mit diesen einen \u201eFreundschaft und Beistands\u201c-Vertrag. Dieses Vorgehen erm\u00f6glicht dem russischen Milit\u00e4r die Stationierung ihrer Soldaten dort.\n\nNeben der Anerkennung der Separatisten-gebiete erhebt Putin auch schwere Vorw\u00fcrfe gegen die NATO. Sie h\u00e4tten die Ukraine zu einem Kriegsschauplatz gemacht und US-Drohnen w\u00fcrden die russische Bev\u00f6lkerung ausspionieren. Des Weiteren w\u00fcrde die milit\u00e4rische Infrastruktur immer n\u00e4her an Russland heranr\u00fccken. Ein Beitritt der Ukraine in die NATO w\u00fcrde eine massive Sicherheitsbedrohung f\u00fcr den Staat bedeuten. Die dahingehenden russischen Besorgnisse \u00fcber das immer gr\u00f6\u00dfer werdende westliche B\u00fcndnis, welches durch die Osterweiterungen der NATO entstanden ist, seien in den letzten Jahren nicht ernst genommen wurden.\n\nLaut Putin sei Russland unter bestimmten Bedingungen zum Dialog mit dem Westen bereit. Zum einen sollen die westlichen Staaten darauf verzichten Raketenabwehrsysteme zu stationieren. Weiterhin soll die NATO sich von ihren Osterweiterungen zur\u00fcckziehen, sodass man wieder auf dem Stand von 1997 w\u00e4re.\n\nDie Reaktion der EU und USA auf Putins Aktion war die Durchf\u00fchrung mehrerer Strafma\u00dfnahmen gegen\u00fcber der russischen Wirtschaft. Die NATO verk\u00fcndete, dass es kein Milit\u00e4reingriff gibt, solange kein Mitgliedsstaat betroffen sei. Ein Beitritt der Ukraine sei in n\u00e4chster Zeit auch nicht m\u00f6glich, da das Land noch ungel\u00f6ste Territorialkonflikte habe. Des Weiteren gebe es in der NATO keinen gemeinsamen Konsens dar\u00fcber.\n\nAm 24. Februar marschieren russische Soldaten in die Ukraine ein und ein Krieg in Europa beginnt. Angriffe erfolgten an mehreren Fronten und bald werden die ersten Todesopfer beklagt. Der ukrainische Pr\u00e4sident Selenskyi rief das Kriegsrecht f\u00fcr sein Land aus. Putins Begr\u00fcndung f\u00fcr die \u201eMilit\u00e4roperation\u201c ist der Schutz der Menschen, die seit acht\nJahren einem V\u00f6lkermord durch das ukrainische Regime ausgesetzt seien. Er strebe die Demilitarisierung und Entnazifizierung an. Weiterhin warnt er davor, dass ein Angriff auf Russland fatale Konsequenzen haben w\u00fcrde.\nImmer mehr Menschen fl\u00fcchten in die angrenzenden L\u00e4nder der Ukraine, die meisten von ihnen \u00fcber die polnische Grenze. Des Weiteren wird die Gefahr einer nuklearen Katastrophe immer wahrscheinlicher. Sollte es zu Explosionen von Atomkraftwerken kommen, h\u00e4tte dies nicht nur Auswirkungen auf die umliegenden L\u00e4nder, sondern auf ganz Europa.\n\nKriegsrecht, Demilitarisierung und Entnazifizierung\n\nDas Kriegsrecht ist Teil des V\u00f6lkerrechtes. Darin wird beschrieben, unter welchen Umst\u00e4nden Krieg gef\u00fchrt werden darf sowie welche Regeln im Kriegsfall gelten.\n\nUnter der Demilitarisierung versteht man den Abbau der Armee eines Landes sowie deren Waffenlager, sodass von diesem Land keine milit\u00e4rische Gefahr mehr ausgeht.\n\nMit der Entnazifizierung wird der Prozess beschrieben, in dem die Bev\u00f6lkerung von den Einfl\u00fcssen des Nationalsozialismus befreit wird. Der Begriff kam nach Ende des 2. Weltkrieges auf.\n\nWie ihr es bereits herauslesen k\u00f6nnt, gibt es in diesem Konflikt mehrere Akteure. Auf der einen Seite steht die ukrainische Regierung mit Unterst\u00fctzung der EU und NATO. Die andere Seite stellt die Separatisten mit einer pro-russische Einstellung dar. Auch wenn es in dem Konflikt vordergr\u00fcndig um die Ukraine geht, reicht er weit \u00fcber ihre Grenzen hinaus und kann sich zu einem Konflikt zwischen dem Westen und Russland entwickeln.\n\nZusammengefasst l\u00e4sst sich sagen, dass die Ursachen f\u00fcr diesen Konflikt weit in die Geschichte zur\u00fcckreichen. Durch die sich immer wieder \u00e4ndernden Herrschaften, gibt es in der Ukraine eine ungekl\u00e4rte Identit\u00e4tsfrage. Land und Bev\u00f6lkerung spalten sich in zwei Lager. An diese unterschiedlichen Auffassungen kn\u00fcpft auch die Frage nach der Eigenst\u00e4ndigkeit des Staates an. Laut Putin ist die Ukraine kein souver\u00e4ner Staat, sondern ein Teil von Russland ohne Existenzrecht in ihrer heutigen Form. Zudem f\u00fchlt sich Russland in seiner Sicherheit bedroht. Durch die immer wieder aufkommenden milit\u00e4rischen Konflikte in den letzten Jahren bekam die Ukraine mehrfach die Hilfe des Westens. Dazu kommt, dass viele ehemalige Sowjetstaaten Mitglieder der NATO sowie EU sind und somit eine pro-westliche Einstellung verfolgen.\n\nDer Ukraine-Russland-Konflikt hat sich \u00fcber mehrere Jahrzehnte entwickelt, ehe es schlie\u00dflich zur Eskalation kam. Wenn ihr euch noch genauer mit dem Konflikt besch\u00e4ftigen m\u00f6chtet, verlinke ich am Ende des Blogposts meine Informationsquellen. F\u00fcr aktuelle Informationen verfolgt bitte die Artikel und Sendungen von seri\u00f6sen Nachrichtensendern.\n\nLea G\u00f6bel\n\nDieser umfassend recherchierte Beitrag ist im Geschichtsunterricht des ASG entstanden.\n\nSarahs Torte \u00fcberzeugt Bundesjury\n\nSarah Rehmann aus der 12. Klassenstufe hat beim 69. Europ\u00e4ischen Wettbewerb 2022 einen der begehrten Hauptpreise gewonnen. Die Sch\u00fclerin des Albert-Schweitzer-Gymnasiums hat mit ihrem im Kunstunterricht entstandenen Beitrag mit dem Titel \u201eUns schmeckt das nicht\u201c sowohl die Landes- als auch die Bundesjury \u00fcberzeugt. Ihre Arbeit zum Thema Greenwashing geh\u00f6rt zu den besten eingereichten Werken. Sie darf nun im Juni ins Europahaus nach Bad Marienberg reisen und am European Youth Gathering teilnehmen. Dabei handelt es sich um einen einw\u00f6chigen kulturellen Austausch zwischen allen Gewinner:innen des Wettbewerb aus verschiedenen L\u00e4ndern Europas.\n\nAn der 69. Ausgabe des Europ\u00e4ischen Wettbewerbs beteiligten sich \u00fcber 58.000 Teilnehmer:innen. Es ist der \u00e4lteste Sch\u00fcler:innen-Wettbewerb in Deutschland und wird vom Verein \u201eEurop\u00e4ische Bewegung Deutschland\u201c ausgerichtet. Der diesj\u00e4hrige Wettbewerb fragte nach unserem \u00f6kologischen Fu\u00dfabdruck in Europa und lud Kinder und Jugendliche jeden Alters und aus allen Schulformen dazu ein, eigene, kreative Antworten auf die vielen Fragen rund um Klimaschutz, Umweltzerst\u00f6rung und Nachhaltigkeit zu pr\u00e4sentieren. Auch andere ASG-Sch\u00fcler:innen haben Beitr\u00e4ge zu den unterschiedlichen Themenkomplexen eingereicht.\n\nWir sagen Sarah herzlichen Gl\u00fcckwunsch und freuen uns auf deinen Reisebericht.\u00a0\n\nElisabeth Apel\n\nArtist Statement von Sarah RehmannHerunterladen\n\nFreiwillige Testungen ab der n\u00e4chsten Woche\n\nSehr geehrte Eltern,\n\nwie vom TMBJS vorgegeben, bieten wir in der Zeit vom 09.\u201327.05.2022 einmal\u00a0w\u00f6chentlich eine freiwillige\u00a0Testung an. Diese wird jeweils am\u00a0Dienstag um 07:30 Uhr in der Aula stattfinden.\n\nSch\u00fcler, die interessiert sind, sollen sich rechtzeitig einfinden. Minderj\u00e4hrige Sch\u00fcler haben eine schriftliche Erlaubnis (formlos)\u00a0der Eltern vorzulegen.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nSpendenaktion am ASG \u2013 Wir m\u00f6chten helfen\n\nDie Ereignisse in der Ukraine lassen niemanden unber\u00fchrt. Seit einem Monat m\u00fcssen wir miterleben, wie das sicher geglaubte Leben einer Nation schwer ersch\u00fcttert wird und auch unsere so mit Selbstverst\u00e4ndlichkeit hingenommene gesicherte Welt ins Wanken ger\u00e4t.\n\nDie Bilder, die man sehen kann, sind nur schwer zu ertragen\u2026\n\nAber unt\u00e4tig zusehen \u2013 das wollen wir nicht. Seit Beginn des Krieges in der Ukraine sammeln wir f\u00fcr die Menschen dort dringend ben\u00f6tigte G\u00fcter und bringen diese zu den Sammelstellen. Viele Familien spenden Geld.\n\nAm 24. M\u00e4rz 2022, einen Monat nach Ausbruch des Krieges, veranstaltete die Klasse 8B mit ihrem Geschichtslehrer Martin Ulonska und mit ihrer Klassenlehrerin Ines Kirsch sowie der Unterst\u00fctzung des Schulchores, des Bl\u00e4ser-Nachwuchsorchesters unserer Schule und vielen flei\u00dfigen H\u00e4nden einen Theaternachmittag in der Aula unserer Schule, um die Ereignisse der letzten vier Wochen anhand einer eigens erstellten Szenencollage in Bilder zu verwandeln. Die G\u00e4ste im Publikum erlebten nachvollziehbar, was der Krieg f\u00fcr die betroffenen Menschen und f\u00fcr uns alle bedeutet.\n\nDurch die Eintrittsgelder, den integrierten Flohmarkt im Foyer der Schule und Spenden rund um diese Aktion kamen mehr als 1400 Euro zusammen, die dem Deutschen Roten Kreuz zur Verf\u00fcgung gestellt werden.\n\nEin gro\u00dfer Dank an alle, die das m\u00f6glich gemacht haben!!\n\nEllen-Angela Kirschstein"}
{"docno": "4299764950713263503", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schule-in-warnstufe-1/", "title": "Schule in Warnstufe 1", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchule in Warnstufe 1\n\nSehr geehrte Eltern, sehr geehrte Damen und Herren,\n\ndie Schulen der\u00a0Stadt Erfurt befinden sich\u00a0seit heute (07.10.2021)\u00a0in der Warnstufe 1 gem\u00e4\u00df\u00a0Th\u00fcrSARS-CoV-2-KiJuSSp-VO.\n\nDas hei\u00dft, dass wir allen Sch\u00fclern zweimal pro Woche Testangebote unterbreiten. Diese\u00a0sind freiwillig und werden jeweils montags und donnerstags um 07:30 Uhr und um 15:00 Uhr\u00a0 durchgef\u00fchrt. Die Testangebote sind so wahrzunehmen, dass kein Unterricht vers\u00e4umt wird.\n\nNachfolgend finden Sie die \u00dcbersicht zu den Regelungen in den einzelnen Stufen:\n\nAktuelle Corona-Regelungen f\u00fcr die SchuleHerunterladen"}
{"docno": "7095374807081272197", "url": "https://www.asg-erfurt.de/bescheinigung-ueber-negative-testgergebnisse/", "title": "Bescheinigung \u00fcber negative Testgergebnisse", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBescheinigung \u00fcber negative Testgergebnisse\n\nDen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern kann nach einem negativen Test an der Schule das Testergebnis best\u00e4tigt werden. Die Sch\u00fcler:innen sollen das Formular bitte bei den Lehrer:innen, die den Test beaufsichtigen, unaufgefordert zur Unterschrift vorlegen.\n\n2021-09-06_TMBJS_Schulbescheinigung-Testung-SchuelerHerunterladen"}
{"docno": "-6521975754787553118", "url": "https://www.asg-erfurt.de/bestaetigung-fuer-die-krankenkasse/", "title": "Best\u00e4tigung f\u00fcr die Krankenkasse", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nBest\u00e4tigung f\u00fcr die Krankenkasse\n\nF\u00fcr den Anspruch auf das erweiterte Kinderkrankengeld ben\u00f6tigen Eltern eine Best\u00e4tigung f\u00fcr die Krankenkasse. Soweit Sie diesen Anspruch geltend machen m\u00f6chten, laden Sie bitte diese Best\u00e4tigung herunter und reichen Sie sie mit Ihrem Antrag bei Ihrer Krankenkasse ein.\n\nBest\u00e4tigung der Schulschlie\u00dfung f\u00fcr die KrankenkasseHerunterladen"}
{"docno": "811889216245064705", "url": "https://www.asg-erfurt.de/testplan-fuer-die-19-kalenderwoche/", "title": "Testplan f\u00fcr die 19. Kalenderwoche", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nTestplan f\u00fcr die 19. Kalenderwoche\n\nIn der Woche vom 10.\u201312. Mai 2021 finden die Covid-Test in den Klassenstufen 10, 11 und 12 nach dem folgenden Testplan statt.\n\nTestplan KW 19Herunterladen"}
{"docno": "-7426527753152379270", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schuloeffnung-am-12-mai/", "title": "Schul\u00f6ffnung am 12. Mai", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchul\u00f6ffnung am 12. Mai\n\nUnsere Schule ist ab Mittwoch, dem 12.05.2021, f\u00fcr alle Jahrgangsstufen wieder im Wechselunterricht\u00a0ge\u00f6ffnet.\u00a0\n\nWir beginnen\u00a0mit Gruppe A im 1. Block und\u00a0Gruppe B im 3. Block.\n\nDie Selbsttests der Sch\u00fcler finden wieder turnusm\u00e4\u00dfig\u00a0montags und donnerstags jeweils zum 1. bzw. 3. Block statt.\n\nDie ersten Selbsttests der Sch\u00fcler der Klassen 5 bis 9 werden bereits am Mittwoch, den 12.05.2021, durchgef\u00fchrt."}
{"docno": "5199514844764937667", "url": "https://www.asg-erfurt.de/praesenzunterricht-wird-wieder-aufgenommen/", "title": "Pr\u00e4senzunterricht wird wieder aufgenommen", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPr\u00e4senzunterricht wird wieder aufgenommen\n\nAb Donnerstag, den 4. Februar 2021, wird der Pr\u00e4senzunterricht f\u00fcr die Klassenstufe 5 und 6 wieder aufgenommen. Der Unterricht findet in Halbgruppen statt. Diese werden durch die Klassenlehrer:innen eingeteilt. Die Notbetreuung entf\u00e4llt damit. Auch das Sekretariat ist ab Donnerstag wieder besetzt.\n\nAb Montag, den 8. M\u00e4rz 2021, wird dann der Pr\u00e4senzunterricht auch f\u00fcr die Klassenstufen 7 bis 10 wieder stattfinden. Dies ebenfalls in Halbgruppen.\n\nEs gelten die bekannten Abstandregeln sowie Maskenpflicht im Unterricht ab der Klassenstufe 7. Es sind medizinische Masken zu verwenden. In Klasse 5 und 6 kann eine einfache Mund-Nasen-Bedeckung vom Fachlehrer im Unterricht erbeten werden.\n\nRotation AB halbtags ab M\u00e4rzHerunterladen"}
{"docno": "-6669603375084299319", "url": "https://www.asg-erfurt.de/testungen-am-25-und-26-maerz/", "title": "Testungen am 25. und 26. M\u00e4rz", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nTestungen am 25. und 26. M\u00e4rz\n\nDie Sch\u00fcler der Klassen 7 -11, die jeweils im Haus sind, k\u00f6nnen sich am Donnerstag bzw. Freitag freiwillig testen lassen. Die Testung f\u00fcr die Sch\u00fcler kann nur erfolgen, wenn die ausgef\u00fcllte und unterschriebene Einwilligungserkl\u00e4rung beim medizinischen Personal abgegeben wird!\n\nDas Formular dazu ist auf der Homepage zum Download zu finden und muss f\u00fcr jede Testung erneut abgegeben werden!\n\nEinwilligungserkl\u00e4rung zur Teilnahme an einem PoC-Antigen-Test zum Ausschluss einer COVID-19-InfektionHerunterladen\n\nDie Testungen werden in der Zeit von 8-12 Uhr gestaffelt. Die Staffelung ist dem Aushang zu entnehmen. Die Tests finden in Raum 108 statt.\n\nAushang Testungen f\u00fcr Sch\u00fcler am 25./26.03.2021Herunterladen"}
{"docno": "8777898727788750685", "url": "https://www.asg-erfurt.de/neues-testsystem-nach-den-ferien/", "title": "Neues Testsystem nach den Ferien", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nNeues Testsystem nach den Ferien\n\nAb dem 12. April 2021 erfolgt\u00a0 die Umstellung des Testsystems f\u00fcr Schulen von den bisher genutzten PoC-Antigen-Tests, die einzig durch medizinisch geschultes Personal durchgef\u00fchrt werden durften, zum neuen Testsystem mit Antigentests zur Eigenverwendung (=Selbsttests).\n\nMit Umstellung des Testsystems soll eine w\u00f6chentliche freiwillige Selbsttestung zum Ausschluss einer Covid-19-Infektion von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern ab 11 Jahren sowie des p\u00e4dagogischen Personals erm\u00f6glicht werden.\u00a0\n\nIm Nachgang zu den jetzt bereits in Anlieferung befindlichen Materialien werden durch das TMBJS neben der Erl\u00e4uterung zum Testsystem (welcher Selbsttest f\u00fcr welche Alters-/ Personengruppe), testspezifische Informationsschreiben f\u00fcr die Eltern sowie die Einwilligungserkl\u00e4rungen f\u00fcr die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler rechtzeitig zur Verf\u00fcgung gestellt werden."}
{"docno": "1822821980413548001", "url": "https://www.asg-erfurt.de/schulstart-nach-den-ferien/", "title": "Schulstart nach den Ferien", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nSchulstart nach den Ferien\n\nZum Unterricht nach den Osterferien m\u00f6chten wir folgende Informationen geben:\n\n  1. Der Unterricht beginnt am Montag im 1. und 2. Block mit Gruppe A und im 3. und 4. Block mit Gruppe B. Die weitere Rotation erfolgt im \u00fcblichen Wechsel.\n  2. Die Selbsttests k\u00f6nnen ab Dienstag (13.04.) an der Schule durchgef\u00fchrt werden.\n\nDas Th\u00fcringer Ministerium f\u00fcr Bildung, Jugend und Sport hat f\u00fcr die Selbsttests folgende Unterlagen bereitgestellt. Wir bitten dazu um Ihre Aufmerksamkeit, ebenso f\u00fcr den Brief des Ministers Holter:\n\nSelbsttest Teststrategie FAQ \u2013 H\u00e4ufig gestellte FragenHerunterladen\nInfoschreiben an die Sorgeberechtigten der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclerHerunterladen\nFormular Widerspruch und DatenschutzHerunterladen\nAnleitung f\u00fcr den SelbsttestHerunterladen\n\nDas Schreiben des Ministers:\n\nElternbrief zu den SelbsttestsHerunterladen"}
{"docno": "1573713237559570863", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aktuelles/page/25/", "title": "Aktuelle Meldungen vom Albert-Schweitzer-Gymnasium Erfurt \u2013 Seite 25", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nUnterrichtsfreie Tage 2020/21\n\nLiebe Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, liebe Eltern!\n\nWir bitten freundlich um Beachtung:\n\nDie Schulkonferenz hat folgende unterrichtsfreien Tage f\u00fcr das Schuljahr 2020/21 festgelegt:\n\n  \u2022 21.12.2020\n  \u2022 22.12.2020\n  \u2022 11.06.2021\n\nDer letzte Schultag in diesem Kalenderjahr ist damit der Freitag, der 18.12.2020.\n\nInformation Kursarbeiten 11. und 12. Jahrgangsstufe\n\nLieber Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 11. und 12. Jahrgangsstufe!\n\nWir m\u00f6chten Euch mitteilen, dass wir am angedachten Klausurenplan festhalten werden. Demnach finden alle geplanten Kursarbeiten zu den angesetzten Terminen in voller Kursbesetzung statt.\n\nDie durch die Quarant\u00e4ne ausgefallenen Kursarbeiten der 11. Jahrgangsstufe vom 01.12.2020 werden am Freitag, den 11.12.2020, in der 7./8. Std. nachgeholt.\n\nPositiver Covid-19-Fall\n\nPersonen unserer Schule wurden positiv auf das Coronavirus getestet. Alle Kontaktpersonen werden von uns bzw. dem Gesundheitsamt informiert und befinden sich in Quarant\u00e4ne. F\u00fcr alle anderen Sch\u00fcler und Lehrer findet der Unterricht im Regelbetrieb statt.\n\nDie besten Denker der 5. Klassen \u2013 10 Jahre Denkolympiade am ASG\n\nAuch in diesem Schuljahr nahm unsere Schule, nun schon zum zehnten Mal in Folge, an der th\u00fcringenweiten Denkolympiade teil. Dazu l\u00f6sten alle Sch\u00fcler der f\u00fcnf 5. Klassen in einem zweist\u00fcndigen Test knifflige Aufgaben in den Bereichen Allgemeinwissen, Mathematik/Naturwissenschaften und Sprache.\n\nBei der Siegerehrung f\u00fcr die besten Denker erhielten die Erstplatzierten, dank des Schulf\u00f6rdervereins des ASG, zur Urkunde auch einen B\u00fcchergutschein.\n\n  1. Platz: Felix Pahling, 5b\u00a0\n  2. Platz: Bero Tattermusch, 5d\u00a0\n  3. Platz: Arne Hoffmeyer, 5e\nDie Sieger der Denkolympiade\nDie drei Erstplatzierten und die Sieger der Teilbereiche\n\nDie Sieger in den Teilbereichen sind:\u00a0\n\n  \u2022 Allgemeinwissen: Bero Tattermusch, 5d\n  \u2022 Mathematik/Naturwissenschaften: Danilo Gr\u00fcning, 5a\n  \u2022 Sprachen (D/En): Felix Pahling, 5b\u00a0\n\nDie Erstplatzierten werden unsere Schule bei der 2. Stufe der Denkolympiade im Februar 2021 vertreten.\n\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an alle Preistr\u00e4ger!\n\nDr. H. Tomaschek"}
{"docno": "-7758076110757880624", "url": "https://www.asg-erfurt.de/keine-selbsttests-am-donnerstag/", "title": "Keine Selbsttests am Donnerstag", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nKeine Selbsttests am Donnerstag\n\nAm Donnerstag, den 27. Mai 2021, k\u00f6nnen keine Selbsttests f\u00fcr die Klassen 5 bis 11 stattfinden."}
{"docno": "4259008745182224706", "url": "https://www.asg-erfurt.de/ab-donnerstag-unterricht-fuer-alle/", "title": "Ab Donnerstag Unterricht f\u00fcr alle", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAb Donnerstag Unterricht f\u00fcr alle\n\nDurch die aktuellen Entwicklungen der Covid-Infektionszahlen in Erfurt gilt ab Mittwoch, den 2. Juni 2021, wieder Phase Gr\u00fcn. Es wird daher keinen Wechselunterricht mehr geben. Ab Donnerstag, 3. Juni 2021, nehmen wieder alle Sch\u00fcler am Pr\u00e4senzunterricht teil.\n\nEs gilt die Allgemeinverf\u00fcgung vom 28. Mai 2021:\n\nhttps://bildung.thueringen.de/fileadmin/2021/2021-05-28_TMBJS-Allgemeinverfuegung_Kita-Schule-Jugendhilfe.pdf\n\nBeachten Sie folgende Hinweise:\n\n  \u2022 Die Schule wird weiterhin nur \u00fcber den Haupteingang betreten. Er ist in der Zeit von 7.45 bis 7.55 Uhr und zu den Pausen ge\u00f6ffnet, ansonsten ist zu klingeln.\n  \u2022 Das Einbahnsystem im Schulhaus bleibt bestehen und gilt f\u00fcr Lehrer und Sch\u00fcler.\n  \u2022 Die Testpflicht bleibt bestehen.\n  \u2022 Die Maskenpflicht gestaltet sich differenziert:\n    \u2022 Im Schulhaus besteht Maskenpflicht.\n    \u2022 Auf dem Schulhof kann die Maske abgesetzt werden, jedoch muss der Mindestabstand von 1,50 m eingehalten werden.\n    \u2022 Im Unterricht entf\u00e4llt die Maskenpflicht f\u00fcr Sch\u00fcler der 5. und 6. Klasse, ab einer dauerhaften Inzidenz unter 35 f\u00fcr alle Sch\u00fcler und Lehrer.\n    \u2022 Im Speiseraum darf die Maske am Tisch abgenommen werden. Es d\u00fcrfen nur 2 Sch\u00fcler an einem Tisch gegen\u00fcber sitzen.\n  \u2022 Ma\u00dfnahmen zu Lernen am anderen Ort sind m\u00f6glich.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "8077762261678914892", "url": "https://www.asg-erfurt.de/information-zum-schulbetrieb-ab-01-07-2021/", "title": "Information zum Schulbetrieb ab 01.07.2021", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInformation zum Schulbetrieb ab 01.07.2021\n\nWir m\u00f6chten \u00fcber den aktuellen Schulbetrieb informieren:\n\nWir befinden uns in Phase GR\u00dcN.\n\nDie rechtliche Grundlage ist:\u00a0neue\u00a0Allgemeinverf\u00fcgung f\u00fcr den Freistaat Th\u00fcringen f\u00fcr Kindertageseinrichtungen, Schulen, weitere Jugendhilfe und f\u00fcr den Sport g\u00fcltig vom\u00a01. bis 31. Juli 2021 [TMBJS-Allgemeinverf\u00fcgung vom 30. Juni 2021].\n\nDies bedeutet:\n\n  \u2022 Mund-Nasen-Bedeckung im Schulgeb\u00e4ude, keine Pflicht im Unterricht\n  \u2022 keine Testpflicht mehr \u2013 Selbsttests werden auf freiwilliger Basis zweimal w\u00f6chentlich unter p\u00e4dagogischer Aufsicht\u00a0angeboten\n  \u2022 Pr\u00e4senzpflicht f\u00fcr alle Sch\u00fcler (Ausnahme: Sch\u00fcler mit Risikomerkmalen f\u00fcr einen schweren Krankheitsverlauf bei einer Infektion mit dem Coronavirus, Antragstellung mit Attest bei der Schulleitung)"}
{"docno": "8557459757685285413", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/corona/page/6/", "title": "Corona \u2013 Seite 6", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nEinstellung des Pr\u00e4senzunterrichts ab 16.Dezember 2020\n\nWir bitten um die aufmerksame Beachtung folgender Informationen:\n\n\u201eAlle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in Th\u00fcringen werden vom 16. bis 22. Dezember 2020 und vom 4. bis 8. Januar 2021 im h\u00e4uslichen Lernen unterrichtet. Der Pr\u00e4senzunterricht wird f\u00fcr diese Zeit ausgesetzt mit der Ausnahme, dass die f\u00fcr den Schulabschluss 2021 unaufschiebbaren Klassenarbeiten und Klausuren unter Einhaltung der Hygienebestimmungen stattfinden d\u00fcrfen.\n\nF\u00fcr Kinder der Klassenstufen 1 bis 6 und der F\u00f6rderschulen wird bei Bedarf eine Notbetreuung angeboten. Eine Vorabanmeldung ist erforderlich. Hygiene- und Infektionsschutzkonzepte gelten selbstverst\u00e4ndlich weiter.\u201c\n\nNotbetreuung am Staatlichen Gymnasium \u201e Albert Schweitzer\u201c\n\nF\u00fcr die Sch\u00fcler der 5. und 6. Klassen wird vom 16. bis 18. Dezember 2020 und vom 04. bis 08. Januar 2021 in der Zeit von 8.45 bis 12.45 Uhr eine Notbetreuung angeboten. Die Notbetreuung steht den Kindern offen, deren Eltern selbst keine anderweitige Betreuung sicherstellen k\u00f6nnen. Eine vorherige Anmeldung ist erforderlich. Diese sollte unbedingt bis\nsp\u00e4testens 11 Uhr am Tag zuvor per Mail erfolgen. Dass eine anderweitige Betreuung \u2013 Betreuung durch Angeh\u00f6rige des eigenen Hausstands oder nach dem Grundprinzip der Kontaktminimierung \u2013 nicht m\u00f6glich ist, muss gegen\u00fcber der Schulleitung glaubhaft dargelegt werden.\n\n\nDie Mail sollte enthalten:\n\n  \u2022 Name des Kindes; Klasse des Kindes\n  \u2022 Kurzbegr\u00fcndung\n  \u2022 an welchen Tagen w\u00fcnschen Sie f\u00fcr Ihr Kind eine Notbetreuung (Datumsangaben)\n\nStellen Sie bitte sicher, dass Ihr Kind Arbeitsmaterialien f\u00fcr die Erledigung schulischer Aufgaben mit dabei hat.\n\nInformation Kursarbeiten 11. und 12. Jahrgangsstufe\n\nLieber Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 11. und 12. Jahrgangsstufe!\n\nWir m\u00f6chten Euch mitteilen, dass wir am angedachten Klausurenplan festhalten werden. Demnach finden alle geplanten Kursarbeiten zu den angesetzten Terminen in voller Kursbesetzung statt.\n\nDie durch die Quarant\u00e4ne ausgefallenen Kursarbeiten der 11. Jahrgangsstufe vom 01.12.2020 werden am Freitag, den 11.12.2020, in der 7./8. Std. nachgeholt.\n\nPositiver Covid-19-Fall\n\nPersonen unserer Schule wurden positiv auf das Coronavirus getestet. Alle Kontaktpersonen werden von uns bzw. dem Gesundheitsamt informiert und befinden sich in Quarant\u00e4ne. F\u00fcr alle anderen Sch\u00fcler und Lehrer findet der Unterricht im Regelbetrieb statt."}
{"docno": "3921710473949607523", "url": "https://www.asg-erfurt.de/positiver-covid-19-fall/", "title": "Positiver Covid-19-Fall", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPositiver Covid-19-Fall\n\nPersonen unserer Schule wurden positiv auf das Coronavirus getestet. Alle Kontaktpersonen werden von uns bzw. dem Gesundheitsamt informiert und befinden sich in Quarant\u00e4ne. F\u00fcr alle anderen Sch\u00fcler und Lehrer findet der Unterricht im Regelbetrieb statt."}
{"docno": "3373128616337684081", "url": "https://www.asg-erfurt.de/information-kursarbeiten-11-und-12-jahrgangsstufe/", "title": "Information Kursarbeiten 11. und 12. Jahrgangsstufe", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nInformation Kursarbeiten 11. und 12. Jahrgangsstufe\n\nLieber Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 11. und 12. Jahrgangsstufe!\n\nWir m\u00f6chten Euch mitteilen, dass wir am angedachten Klausurenplan festhalten werden. Demnach finden alle geplanten Kursarbeiten zu den angesetzten Terminen in voller Kursbesetzung statt.\n\nDie durch die Quarant\u00e4ne ausgefallenen Kursarbeiten der 11. Jahrgangsstufe vom 01.12.2020 werden am Freitag, den 11.12.2020, in der 7./8. Std. nachgeholt."}
{"docno": "6948367375449775225", "url": "https://www.asg-erfurt.de/aenderungen-im-laufenden-schulbetrieb/", "title": "\u00c4nderungen im laufenden Schulbetrieb", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "6869956043732073030", "url": "https://www.asg-erfurt.de/elternbrief-des-ministers-zum-beginn-des-schuljahres-2020-2021/", "title": "Elternbrief des Ministers", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt"}
{"docno": "-7443878156957734340", "url": "https://www.asg-erfurt.de/category/corona/page/2/", "title": "Corona \u2013 Seite 2", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nAbsage der Adventsmusik unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen am 16.12.2021\n\nAufgrund der aktuellen Corona-Verordnungen und Vorschriften m\u00fcssen wir die f\u00fcr den 16.12.2021 geplante Adventsmusik unserer Chor- und Bl\u00e4serklassen f\u00fcr ausgew\u00e4hltes Publikum mit Bedauern absagen.\n\nDennoch m\u00f6chten die Chorklassen 5 und 6 euch und Sie mit einer Aufnahme von \u201ePetit Papa No\u00ebl\u201c gr\u00fc\u00dfen und in weihnachtliche Stimmung bringen. Es ist keine Studioaufnahme, aber sie kommt von Herzen.\n\nDie gesamte Musikfachschaft des ASG sendet ebenfalls adventliche Gr\u00fc\u00dfe und w\u00fcnscht frohe Weihnachten und ein gutes und gesundes 2022, in dem wir uns hoffentlich wieder zu unseren traditionellen Adventskonzerten in der Thomaskirche in Erfurt wiedersehen und -h\u00f6ren k\u00f6nnen.\n\nHerzlichst Franziska F\u00f6ldh\u00e1zi (Fachschaftsleitung Musik)\n\nElternsprechtag wird abgesagt\n\nSehr geehrte Damen und Herren,\n\naufgrund der angespannten Situation und der sich h\u00e4ufenden F\u00e4lle von Coronainfektionen wird Folgendes festgelegt.\n\nDer Elternsprechtag im eigentlichen Sinne (Eltern k\u00f6nnen mit allen Lehrern sprechen) wird abgesagt.\u00a0Notwendige Gespr\u00e4che werden per Telefon oder Videochat durchgef\u00fchrt.\n\nDringend notwendige Gespr\u00e4che k\u00f6nnen trotzdem im geplanten Zeitraum (17:00\u201419:00 Uhr) stattfinden. Dazu ist Folgendes zu ber\u00fccksichtigen:\n\n  \u2022 Der Klassenlehrer (Lehrer) entscheidet \u00fcber die Dringlichkeit.\n  \u2022 Durch ihn wird ein verbindlicher Termin festgelegt.\n  \u2022 Es gilt die Allgemeinverf\u00fcgung vom 30.09.2021 (insbesondere Punkt 4.4). Das bedeutet, dass die 3G-Regel gilt. Die eingeladenen Eltern m\u00fcssen dar\u00fcber informiert werden. Ohne entsprechende Nachweise erfolgt kein Einlass.\n  \u2022 Die Kollegen, die Eltern einladen, geben ihren Termin bis Montag, 18.10.2021,\u00a0 12:00 Uhr im Sekretariat bekannt.\n\nBeachten Sie bitte die Allgemeinverf\u00fcgung des Ministeriums:\n\n2021-09-30_TMBJS-Allgemeinverfuegung_Kita-Schule-Jugendhilfe-SportHerunterladen\n\nDie Klassenleiter informieren die Eltern ihrer Klassen.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter\n\nSchule in Warnstufe 1\n\nSehr geehrte Eltern, sehr geehrte Damen und Herren,\n\ndie Schulen der\u00a0Stadt Erfurt befinden sich\u00a0seit heute (07.10.2021)\u00a0in der Warnstufe 1 gem\u00e4\u00df\u00a0Th\u00fcrSARS-CoV-2-KiJuSSp-VO.\n\nDas hei\u00dft, dass wir allen Sch\u00fclern zweimal pro Woche Testangebote unterbreiten. Diese\u00a0sind freiwillig und werden jeweils montags und donnerstags um 07:30 Uhr und um 15:00 Uhr\u00a0 durchgef\u00fchrt. Die Testangebote sind so wahrzunehmen, dass kein Unterricht vers\u00e4umt wird.\n\nNachfolgend finden Sie die \u00dcbersicht zu den Regelungen in den einzelnen Stufen:\n\nAktuelle Corona-Regelungen f\u00fcr die SchuleHerunterladen\n\nTestpflicht zum Schuljahresbeginn\n\nSehr geehrte Eltern,\n\nwie Sie wissen, besteht in den ersten beiden Schulwochen\u00a0an jeweils zwei Tagen an den Th\u00fcringer Schulen\u00a0eine\u00a0Testpflicht f\u00fcr Sch\u00fcler und Lehrer (Ausnahme geimpfte und genesene Personen bzw. Testnachweis einer anderen offiziellen Teststelle). Wenn Sie es w\u00fcnschen, kann Ihrem Kind\u00a0daf\u00fcr eine Bescheinigung \u00fcber das negative Testergebnis ausgestellt werden. Daf\u00fcr geben Sie bitte Ihrem Kind das Formular\u00a0\u201cSchulbescheinigung Testung Sch\u00fcler\u201d \u2013 ausgef\u00fcllt\u00a0mit den Daten Ihres Kindes \u2013\u00a0an den Testtagen (jeweils Montag und Donnerstag)\u00a0mit. Das Formular kann fortlaufend gef\u00fchrt werden und\u00a0wird dann in der Schule best\u00e4tigt.\u00a0\n\nIst Ihr Kind bereits geimpft oder genesen, geben Sie bitte das ausgef\u00fcllte\u00a0Formular zur Testpflichtbefreiung (inkl. Nachweis)\u00a0beim Klassen- bzw. Stammkursleiter ab.\u00a0\n\nWir w\u00fcnschen allen einen guten Start ins neue Schuljahr.\n\nFormular zur Testpflichtbefreiung f\u00fcr Sch\u00fcler*innenHerunterladen\nSchulbescheinigung der Testungen der Sch\u00fcler*innenHerunterladen"}
{"docno": "-1413830177420645171", "url": "https://www.asg-erfurt.de/8706-2/", "title": "Neue Formulare und Verhaltensweisen bei positivem Schnelltest", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nNeue Formulare und Verhaltensweisen bei positivem Schnelltest\n\nSehr geehrte Eltern und Sorgeberechtigte,\n\ndie Corona-Pandemie hat uns weiterhin fest im Griff. Durch das Ministerium sind neue Formulare erstellt worden. Sie dienen Ihrer Information und geben Verhaltenshinweise.\n\nEs werden zwei F\u00e4lle betrachtet:\n\n  \u2022 Ihr Kind wurde positiv getestet. (Anlage)\n  \u2022 In der Klasse/dem Kurs Ihres Kindes wurde jemand positiv getestet. (Anlage)\n\nHier k\u00f6nnen Sie sich die Formulare anschauen. Sollte die Situation\u00a0eintreten, erhalten Sie f\u00fcr den ersten Fall das Formular ausgeh\u00e4ndigt, f\u00fcr den zweiten Fall erhalten Sie eine Information.\n\nWenn ein Betretungsverbot ausgesprochen wurde, ist es unbedingt einzuhalten. Das Formular dient Ihnen als Nachweis. Die Festlegung, welche Kontaktpersonen in\u00a0Quarant\u00e4ne m\u00fcssen, trifft allein das Gesundheitsamt.\n\nEine gleichzeitige Absicherung von Pr\u00e4senz- und Distanzunterricht ist derzeit nicht m\u00f6glich.\n\nBei Fragen wenden Sie sich bitte an uns.\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
{"docno": "7951938530977004597", "url": "https://www.asg-erfurt.de/praesenzunterricht-ab-5-1-22/", "title": "Pr\u00e4senzunterricht ab 5.1.22", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPr\u00e4senzunterricht ab 5.1.22\n\nLiebe Sch\u00fcler*innen, liebe Eltern,\n\nwir w\u00fcnschen Ihnen ein gesundes und erfolgreiches neues Jahr!\n\nWir m\u00f6chten Sie \u2013 wie vor den Weihnachtsferien angek\u00fcndigt \u2013 kurzfristig \u00fcber den Fortgang des Schulbetriebes am ASG informieren:\n\nAb Mittwoch, den 05.01.2022, findet Unterricht nach Plan im Pr\u00e4senzunterricht statt. Wir beginnen im 1. Block mit den Selbsttests. Von Woche zu Woche wird neu entschieden. Es ist vorgesehen, dass jeweils Donnerstagvormittag festgelegt wird, wie in der darauffolgenden Woche verfahren wird."}
{"docno": "-1613087601958263702", "url": "https://www.asg-erfurt.de/praesenzunterricht-in-kalenderwoche-10/", "title": "Pr\u00e4senzunterricht in Kalenderwoche 10", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nPr\u00e4senzunterricht in Kalenderwoche 10\n\nIn der Woche vom 7.\u201311. M\u00e4rz 2022 findet Pr\u00e4senzunterricht statt.\n(Stand: 3. M\u00e4rz 2022)"}
{"docno": "5706535610774181075", "url": "https://www.asg-erfurt.de/freiwillige-testungen-ab-der-naechsten-woche/", "title": "Freiwillige Testungen ab der n\u00e4chsten Woche", "text": "Staatliches Gymnasium \"Albert Schweitzer\" Erfurt\n\nFreiwillige Testungen ab der n\u00e4chsten Woche\n\nSehr geehrte Eltern,\n\nwie vom TMBJS vorgegeben, bieten wir in der Zeit vom 09.\u201327.05.2022 einmal\u00a0w\u00f6chentlich eine freiwillige\u00a0Testung an. Diese wird jeweils am\u00a0Dienstag um 07:30 Uhr in der Aula stattfinden.\n\nSch\u00fcler, die interessiert sind, sollen sich rechtzeitig einfinden. Minderj\u00e4hrige Sch\u00fcler haben eine schriftliche Erlaubnis (formlos)\u00a0der Eltern vorzulegen.\n\nSven St\u00f6tzer\nSchulleiter"}
